[
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/449324202_1176139046914080_4269413176422638370_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=7QQRLQNMDsMQ7kNvgH9-576&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYA4kqOrEWrF8YDLTNY6R-y1nTCQpOcpv_5K7IxRS-7usQ&oe=66822179&_nc_sid=8b3546",
        "caption": "Aquele biquinho n\u00e3o deixa nenhuma d\u00favida: a Antonella \u00e9 a cara da linda mam\u00e3e dela, minha amada esposa @nataliaacoimbra.\n\nHoje, mesmo em meio a um turbilh\u00e3o de an\u00e1lises e alinhamentos internos aqui na Secretaria @monitoragovma, parei rapidinho para compartilhar um pedacinho especial da minha vida pessoal com voc\u00eas que me acompanham na rede social.\n\nQuem me conhece sabe que sempre dou o meu m\u00e1ximo no trabalho, mas tamb\u00e9m sabe que o maior tesouro da minha vida \u00e9 a minha fam\u00edlia.\n\nNos \u00faltimos meses, tenho acompanhado com imensa alegria cada batida do cora\u00e7\u00e3ozinho da minha filha, Antonella, ainda na barriga da mam\u00e3e Nat\u00e1lia. Estive presente em cada consulta e em cada sess\u00e3o de ultrassonografia. Vibrei a cada imagem, a cada movimento, a cada suspiro.\n\nNa \u00faltima ultrasson, ontem, o peso das responsabilidades profissionais foi t\u00e3o grande que n\u00e3o consegui estar presente. Meu cora\u00e7\u00e3o ficou apertado, doendo, sentindo a falta de ver minha pequenina naquela telinha m\u00e1gica, antes do nosso grande encontro, que ser\u00e1 logo logo. Quantos desafios!\n\nE a\u00ed, vem a imagem da nossa j\u00e1 t\u00e3o amada e esperada Antonella, na ultrassonografia 3D! \u00c9 uma experi\u00eancia indescrit\u00edvel. Ela \u00e9 a cara da mam\u00e3e, uma fofura que j\u00e1 conquistou o meu cora\u00e7\u00e3o completamente. Cada detalhe, cada express\u00e3ozinha, me faz perceber o qu\u00e3o maravilhosa ser\u00e1 essa nova fase de nossas vidas, ao lado dos nossos filhos Lu\u00eds Alberto e Guto. Nat\u00e1lia, minha companheira de todas as horas, tem sido incr\u00edvel e forte, carregando nossa pequena joia com tanto amor e dedica\u00e7\u00e3o.\n\nNo meio de reuni\u00f5es, projetos e decis\u00f5es importantes, encontro for\u00e7a e inspira\u00e7\u00e3o na certeza de que tudo o que fa\u00e7o \u00e9 por voc\u00eas, minha fam\u00edlia. Antonella, mal posso esperar para segurar suas m\u00e3ozinhas e te mostrar o quanto voc\u00ea j\u00e1 \u00e9 amada. Nat\u00e1lia, minha eterna parceira, obrigado por ser essa mulher incr\u00edvel que torna cada dia mais especial!\n\nContinuo aqui, entre o amor e o trabalho, sempre me esfor\u00e7ando para ser o melhor pai, marido e profissional que posso ser. E a cada desafio superado, a cada meta alcan\u00e7ada, sei que estou construindo um futuro melhor para todos n\u00f3s.\n\nAqui escreve um pai apaixonado, com todo o amor do mundo!",
        "likes": 295,
        "comments": 48,
        "date": "2024-06-26 13:48:56",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3398977678815350866
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/448762310_340717162405996_2965487453020047784_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=S0tRkUN7jyQQ7kNvgFlnWo3&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD5PNqQxlI__1n2AgQgSC7N5tycTaBhIJIbicWli7C4bw&oe=66823995&_nc_sid=8b3546",
        "caption": "Eu sou exatamente desse jeito! Se recebo a miss\u00e3o e se coaduno com os valores e objetivos, n\u00e3o hesito! Ent\u00e3o, l\u00f3gico que aceito o desafio do amigo @viniciusferrocastro e j\u00e1 comecei a mobilizar toda a nossa equipe aqui na @monitoragovma para doar sangue este m\u00eas, marcado pela campanha \u201cJunho Vermelho\u201d! \u2665\ufe0f\ud83d\udcaa\n\n\u2705 O desafio nasceu na @saudegovma e a corrente do bem s\u00f3 se amplia entre todos os servidores do @governoma!\n\n\ud83e\ude78 Convidei todos os nossos servidores a doarem sangue ao @hemomaroficial, e amplio essa chamada nas redes sociais para tamb\u00e9m alcan\u00e7ar voc\u00eas, que nos acompanham por aqui. A doa\u00e7\u00e3o de sangue salva vidas!\n\nAgora, para dar sequ\u00eancia a esta corrente, desafio minha amiga @helenaduailibe, para convocar toda a equipe da @secgovma para este ato de solidariedade! \n\nTenho certeza que ela vai aceitar, n\u00e3o \u00e9, Helena? \n.\n.\n.\n#desafio #doacaodesangue #junhovermelho #governoma",
        "likes": -1,
        "comments": 28,
        "date": "2024-06-20 15:20:54",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3394672217563778442
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/448457769_18439154479062677_1731045596294610062_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=M_pbEAKDcEgQ7kNvgEDabt3&edm=AOQ1c0wAAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=MzM5NDExOTQ3MDI3NzczMTg3Nw%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AYBXq1ANNjwVXPNg9b_GcrM4c8VFpoBagxmn_SNs9EMYfg&oe=668224EC&_nc_sid=8b3546",
        "caption": "Secas no Pantanal, enchentes devastadoras no sul do pa\u00eds, calor intenso no Maranh\u00e3o! O que est\u00e1 acontecendo com o Brasil e o mundo?\n\nDiversos especialistas ambientais t\u00eam buscado dar respostas a essa quest\u00e3o, mas a verdade \u00e9 que, convenhamos, s\u00e3o as consequ\u00eancias das a\u00e7\u00f5es humanas que hoje sentimos de forma de cada vez mais evidente.\n \nDiante de tudo isso, neste m\u00eas em que se celebra o Dia Mundial do Meio Ambiente (05 de junho), sinto-me compelido a refletir sobre uma quest\u00e3o crucial: como podemos, individual e coletivamente, contribuir para um futuro mais sustent\u00e1vel?\n\nRecentemente, lendo uma reportagem da BBC Brasil, deparei-me com uma declara\u00e7\u00e3o de Ivana Zoric, curadora do Museu Nikola Tesla em Belgrado, que me deixou profundamente pensativo: \u201cEu imagino que Tesla diria hoje que a humanidade est\u00e1 mais focada no conforto do que no futuro e nos problemas que podem surgir\u201d. Esta fala ecoa o legado de Nikola Tesla, um vision\u00e1rio que revolucionou a energia el\u00e9trica e trouxe luz para nossas vidas.\n \nTesla, como bem afirmou o historiador e cineasta Michael Kause, n\u00e3o era apenas o pai da eletricidade e da comunica\u00e7\u00e3o mundial, mas algu\u00e9m cujas ideias estavam muito \u00e0 frente de seu tempo. Ele dedicou sua vida a imaginar e a construir um futuro melhor para a humanidade. Inspirado por essas reflex\u00f5es, percebo ainda mais a import\u00e2ncia de nos preocuparmos com o futuro e como pequenos gestos, como desligar a luz em ambientes desocupados, podem ter um impacto substancial.\n \nFoi essa compreens\u00e3o que motivou a nossa Secretaria de Estado de Monitoramento de A\u00e7\u00f5es Governamentais do Maranh\u00e3o (@monitoragovma) a elaborar uma Cartilha de Consumo Consciente. Desde a cria\u00e7\u00e3o da Semag, em 18 de abril de 2022, a miss\u00e3o dos servidores que aqui atuam tem sido buscar a melhor otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos, garantindo maior efici\u00eancia na gest\u00e3o p\u00fablica.\n\nNesse cen\u00e1rio, um dos grandes desafios que enfrentamos \u00e9 o alto consumo de energia el\u00e9trica pelos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo maranhense, que tem pesado significativamente nos cofres p\u00fablicos.\n\n(\u2026)\n\n\u2705 Para ler o restante do artigo publicado nesta quarta-feira (19), em @oimparcial, clique no link dispon\u00edvel na bio e no destaque \u201cArtigos\u201d. \ud83d\ude4f",
        "likes": -1,
        "comments": 23,
        "date": "2024-06-19 20:56:33",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3394119477425031697
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/448257746_18437807458062677_3320170774882173739_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=RTMcNanHfXoQ7kNvgFn2kuE&edm=AOQ1c0wAAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=MzM4OTExMjI1NDUxMjY4NzA2Mg%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AYCexZ5d7kEzpCUMfFP9ar_wQKntqkxMKV1WMD1f4D6N4Q&oe=6682198B&_nc_sid=8b3546",
        "caption": "Quanta satisfa\u00e7\u00e3o! Nesta quarta-feira (12), participei de importantes agendas em Bras\u00edlia (DF), com o governador @carlosbrandaoma, em prol do desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o no Maranh\u00e3o.\n\nNa primeira reuni\u00e3o, conversamos com o ministro @camilosantanaoficial, do @mineducacao. J\u00e1 na segunda agenda, fomos recebidos pela presidente do @fnde.oficial, Fernanda Pacobahyba,  com quem dialogamos a respeito de importantes investimentos para o nosso estado. \n\nA nossa atua\u00e7\u00e3o na @monitoragovma visa dar apoio crucial \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento de estrat\u00e9gias que melhorem a efici\u00eancia do @governoma em todos os setores, sobretudo, na Educa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a base de todas as grandes transforma\u00e7\u00f5es sociais.\n\nPoder conversar com o ministro Camilo Santana e com a presidente Fernanda Pacobahyba sobre as nossas inten\u00e7\u00f5es foi uma importante oportunidade de buscar ainda mais esfor\u00e7os e estreitar a parceria com o @govbr, algo fundamental para conseguirmos atingir nossas metas e transformar o Maranh\u00e3o! \ud83d\ude4c",
        "likes": 211,
        "comments": 60,
        "date": "2024-06-12 23:08:07",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3389112265484832844
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/447667839_462129719689218_7684202768907553563_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=106&_nc_ohc=pwyIAckqjsAQ7kNvgGX6CA-&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDBDyQSDoTcVZ3KM7FMlq9MZb7TN0Mv9fZHGPJBuGEArg&oe=668235B6&_nc_sid=8b3546",
        "caption": "\u00c9 uma enorme satisfa\u00e7\u00e3o compartilhar esta informa\u00e7\u00e3o, que \u00e9 tamb\u00e9m uma not\u00edcia excelente para a popula\u00e7\u00e3o maranhense, ali\u00e1s, not\u00edcia muito oportuna neste Dia Mundial do Meio Ambiente!\n\nEm apenas 4 meses, com o trabalho de conscientiza\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de expediente no per\u00edodo de maior pico para o consumo de energia, das 18h \u00e0s 19h, em diversos \u00f3rg\u00e3os do @governoma, conseguimos reduzir o gasto com esse passivo em mais de R$320 mil!\n\nTamb\u00e9m alcan\u00e7amos esse resultado com uma maior conscientiza\u00e7\u00e3o de todas as pessoas que atuam no governo do Maranh\u00e3o quanto ao uso adequado dos recursos que temos dispon\u00edveis, como material de expediente, \u00e1gua e o uso da energia em si.\n\nNeste v\u00eddeo, compartilho mais algumas iniciativas que j\u00e1 estamos implementando para alcan\u00e7ar resultados ainda mais expressivos. Acompanhe!\n.\n.\n.\n#energia #meioambiente #governoma #trabalho #seriedade #compromisso",
        "likes": 162,
        "comments": 53,
        "date": "2024-06-05 20:27:18",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3383951535878159690
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/447609298_463799486335277_2186923220734307149_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=wU-ghzLjKc4Q7kNvgHmnvt6&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCbgn5zGWlQN4Gl-gvepSPVrk_DGKBWIzS7kN0S3_7K4A&oe=66822498&_nc_sid=8b3546",
        "caption": "Foi reconduzido ao cargo de defensor p\u00fablico-geral do Estado do Maranh\u00e3o, nesta ter\u00e7a-feira (04), o defensor p\u00fablico Gabriel Furtado. No bi\u00eanio 2024-2026, o gestor dar\u00e1 continuidade \u00e0 expans\u00e3o institucional da Defensoria e ao plano de erradica\u00e7\u00e3o do sub-registro de nascimento dos maranhenses, por meio do acesso \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\n\nE, para tirar nossa gente da invisibilidade, vamos seguir levando cidadania, dignidade e garantia de direitos, sobretudo a quem vive em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. Ao lado do defensor-geral, seguem como integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Superior da institui\u00e7\u00e3o, a 1\u00aa subdefensora-geral, Cristiane Marques, o 2\u00ba subdefensor-geral, Paulo Costa, e o corregedor-geral, Aldy Mello Filho.\n\nO pernambucano, que recentemente recebeu o t\u00edtulo de cidad\u00e3o maranhense, j\u00e1 convive com nossas lutas h\u00e1 cerca de 15 anos, em favor da sociedade maranhense.\n\nDa cerim\u00f4nia de posse, participaram a presidente da Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o, Iracema Vale, o secret\u00e1rio de Monitoramento de A\u00e7\u00f5es Governamentais, o defensor p\u00fablico Alberto Bastos, neste ato representando o governador Carlos Brand\u00e3o, o procurador geral de Justi\u00e7a, Eduardo Nicolau, o prefeito de S\u00e3o Lu\u00eds, Eduardo Braide, e demais autoridades locais do Judici\u00e1rio, Legislativo, defensores p\u00fablicos, servidores e representantes da sociedade civil.\n\n\ud83d\udc4f\ud83c\udffc\ud83d\udc9a\n\n@gabrielfurtado \n@crissmarques \n@paulocostama \n@filhoaldy \n@fabiola_dinizof \n@eduardobraide \n@albertopbastos \n@netoevangelista \n@eduardonicolau\n@queziajuris \n@dpumaranhao \n@iracemavaleoficial \n#defensoriama\n#defensoriapublicama\n#defensoriapublicadoma\n#defensorpublicodoma\n#defensorapublicadoma\n#voc\u00ean\u00e3oest\u00e1sozinho\n#vocenaoestasozinho\n#dpema\n#direitoshumanosma\n#direito\n#cidadania\n#garantirdireitos",
        "likes": 311,
        "comments": 35,
        "date": "2024-06-05 01:28:56",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3383383813185007424
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/445465065_1159928338461986_5636184920368549521_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=h3fcukuWViUQ7kNvgFmaoTU&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC5M-Ps-i3oFB7s1G5gu3tuRTe6owh-BS55kdZDSumMdQ&oe=66823602&_nc_sid=8b3546",
        "caption": "E nem \u00e9 meme! \ud83d\ude05\n\nMeus amigos, o trabalho \u00e0 frente de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, como a nossa Secretaria @monitoragovma, exige muita aten\u00e7\u00e3o, dedica\u00e7\u00e3o e um n\u00edvel de responsabilidade imensur\u00e1vel.\n\n\u00c9 miss\u00e3o da nossa Secretaria de Monitoramento, por exemplo, analisar contratos e demandas de contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de todos os \u00f3rg\u00e3os estaduais, para garantir lisura, transpar\u00eancia e efici\u00eancia no uso dos recursos p\u00fablicos. Depois das an\u00e1lises, v\u00eam os pareceres.\n\nHoje, enquanto estava a caminho de uma importante reuni\u00e3o na @emserhma para viabilizar os servi\u00e7os da @semu_ma, analisei mais um desses in\u00fameros pareceres que a nossa equipe emite diariamente. Foi nesse momento que a nossa assessoria acabou flagrando esses registros, reunidos nesse v\u00eddeo em tom bem-humorado. \ud83e\udd79\n\nA verdade \u00e9 que o trabalho n\u00e3o para momento algum e eu, particularmente, tenho um senso de urg\u00eancia que \u00e0s vezes est\u00e1 na velocidade 2.0! \ud83e\udd23\n\nMas \u00e9 isso: miss\u00e3o dada \u00e9 miss\u00e3o superada!\n\nFa\u00e7o com amor, prop\u00f3sito e por acreditar nas causas que defendo. Sigamos!\n\n#servicopublico #semag #monitoramento #pareceres #governoma #maranhao",
        "likes": 198,
        "comments": 31,
        "date": "2024-05-22 19:59:07",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3373792022860608986
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/439928560_18433168618062677_8591814461190858952_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=ISAk3-9jSqQQ7kNvgGCGUI_&edm=AOQ1c0wAAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=MzM3MTQ3NzI0MTQyMTExODIwOQ%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AYA4WLVV7tUeC3gHjddHwaUBYf_wlkrLmA05kXzfiTi4fg&oe=668222AE&_nc_sid=8b3546",
        "caption": "Hoje, fa\u00e7o quest\u00e3o de vir aqui para expressar minha felicidade e, sobretudo, a gratid\u00e3o por integrar uma das institui\u00e7\u00f5es mais respeitadas do Maranh\u00e3o e do Brasil: a Defensoria P\u00fablica.\n\nO dia de hoje merece e precisa ser comemorado por in\u00fameras raz\u00f5es. E certamente a maior delas seja o fato de que a Defensoria P\u00fablica \u00e9 feita por gente que valoriza e ama o que faz.\n\nPara al\u00e9m de defensores e defensoras, a DPE tem sua for\u00e7a motriz alicer\u00e7ada na dedica\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos, estagi\u00e1rios e funcion\u00e1rios terceirizados que reconhecem o quanto o trabalho realizado por eles faz a diferen\u00e7a na vida de quem mais precisa.\n\nNo Maranh\u00e3o, a Defensoria P\u00fablica tem apenas 23 anos, \u00e9 uma jovem institui\u00e7\u00e3o do sistema de Justi\u00e7a, mas nesse tempo j\u00e1 demonstrou de diversas formas o seu valor e alcan\u00e7ou um patamar de relev\u00e2ncia e respeito que a ela s\u00e3o conferidos na pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.\n\nParticularmente, tive a grande e inesquec\u00edvel satisfa\u00e7\u00e3o de contribuir para o crescimento da DPE, enquanto defensor-geral, justamente por ter tido ao lado pessoas vocacionadas para servir e fazer o melhor poss\u00edvel pelas causas que nos norteavam, valores que seguem incontest\u00e1veis na institui\u00e7\u00e3o.\n\nEntre os anos de 2018 e 2022, pudemos ampliar o quadro de servidores, inauguramos 27 econ\u00facleos em 23 comarcas, alcan\u00e7ando a popula\u00e7\u00e3o de 49 munic\u00edpios ao todo.\n\nAquele grande sonho de uma estrutura maior e melhor para receber os assistidos tamb\u00e9m foi realizado, e hoje a DPE est\u00e1 em uma sede moderna e sofisticada, onde todas as pessoas que precisam s\u00e3o bem recebidas e tratadas com acolhimento e efici\u00eancia.\n\nOnde ainda n\u00e3o h\u00e1 uma sede f\u00edsica da DPE, tamb\u00e9m passamos a chegar mais rapidamente, gra\u00e7as \u00e0s unidades m\u00f3veis que conquistamos com oportunidades que agarramos. Brigamos, lutamos e alcan\u00e7amos! \u00d4nibus, vans e a Carreta dos Direitos rodaram o Maranh\u00e3o inteiro, mudaram a realidade e levaram acesso \u00e0 Justi\u00e7a a milhares de maranhenses! \n\nA Defensoria P\u00fablica \u00e9 uma ferramenta social incompar\u00e1vel! E \u00e9 este instrumento que hoje est\u00e1 de parab\u00e9ns: por existir, por ser o que \u00e9, por ser feita de GENTE, com muita humanidade no cora\u00e7\u00e3o e nos atos di\u00e1rios.\n\nViva a Defensoria P\u00fablica!",
        "likes": 209,
        "comments": 52,
        "date": "2024-05-19 15:10:29",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3371477248375269119
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/438059532_18432454993062677_1787463594529450600_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=fCasg8dTud4Q7kNvgHczp0B&edm=AOQ1c0wAAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=MzM2ODU1ODAyNzQ3OTkyNTI5OA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AYC7KPAsUuMHxZd-yT4fV6cGCvmLxQ_r-S7_IrCMfd2GXw&oe=668218A2&_nc_sid=8b3546",
        "caption": "Nasci em um lar de amor e afeto. Tenho um pai e uma m\u00e3e admir\u00e1veis, a quem sempre serei eternamente grato. Da uni\u00e3o deles, seu Alberto e dona F\u00e1tima, al\u00e9m de mim, tamb\u00e9m nasceram meus irm\u00e3os, Glauber e Gabriela.\n\nTivemos uma inf\u00e2ncia feliz e pudemos batalhar por nossas escolhas pessoais e profissionais, com uma base de muito respeito familiar.\n\nGra\u00e7as a isso, tive condi\u00e7\u00f5es de focar em uma carreira profissional com a qual sempre sonhei.\n\nCerto daquilo em que acredito e daquilo que carrego em mim de valores \u00e9ticos e crist\u00e3os, jamais duvidei de que queria viver tamb\u00e9m em um lar de amor. Tamanha \u00e9 a minha felicidade em observar o que minha amada esposa Nat\u00e1lia e eu temos constru\u00eddo juntos!\n\nLu\u00eds, Gutinho e nossa j\u00e1 t\u00e3o esperada Antonella s\u00e3o as nossas preciosidades e s\u00f3 tornam a nossa vida mais feliz!\n\nNeste Dia da Fam\u00edlia, aproveito para refletir sobre o verdadeiro alicerce de nossas vidas: a fam\u00edlia. \u00c9 no seio familiar que encontramos a for\u00e7a, o apoio e a inspira\u00e7\u00e3o para seguir em frente e enfrentar os desafios di\u00e1rios. \n\nA fam\u00edlia n\u00e3o \u00e9 apenas nosso porto seguro, mas tamb\u00e9m a b\u00fassola que guia nossos passos e decis\u00f5es. Cada conquista, cada sonho realizado, tem a marca da dedica\u00e7\u00e3o e do amor daqueles que nos cercam e nos impulsionam a ser melhores a cada dia.\n\nQue este dia seja uma celebra\u00e7\u00e3o do amor e da uni\u00e3o que nos tornam mais fortes!\n.\n.\n.\n#diadafamilia #amor #base",
        "likes": 145,
        "comments": 19,
        "date": "2024-05-15 14:30:31",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 3368558027479925298
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/436300855_18431808076062677_8220300991106654273_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=6Cb0ImEIgkEQ7kNvgE7qo1h&edm=AOQ1c0wAAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=MzM2NTk5OTgyMDEwMjAzNzE2Mw%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AYCSvjL1qAznMsX_5WyJ1Z8QCT-Rs4PWapLvoeeBsaOcFQ&oe=66822B5A&_nc_sid=8b3546",
        "caption": "Parab\u00e9ns para todas as mam\u00e3es!!! Em especial, meus amores. Exemplos de amor, f\u00e9 e dedica\u00e7\u00e3o. Amo vcs!!",
        "likes": 514,
        "comments": 22,
        "date": "2024-05-12 01:47:50",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3365999829446987258
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/439873035_18430168438062677_1535408160091944748_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=NvR4qxflo4cQ7kNvgHfT4du&edm=AOQ1c0wAAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=MzM1OTg3NDk2Nzg4MDE5OTE5Mg%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AYBXO99AGh9c44V8b-XsrsQNcdybceICROp288eLb4bxNA&oe=66822B71&_nc_sid=8b3546",
        "caption": "Sabe aquelas voltas que o mundo d\u00e1?\n\nRecentemente, ao participar de uma importante agenda no Pal\u00e1cio dos Le\u00f5es, sede do governo maranhense, tive a oportunidade de reencontrar, quase 30 anos depois, um amigo de inf\u00e2ncia que conheci l\u00e1 pelos idos da d\u00e9cada de 1990 em nossa saudosa Itaperuna, no interior do Rio de Janeiro: Henrique Verdan.\n\nDepois de trilharmos diferentes trajet\u00f3rias (ele, na Economia; eu, no Direito) e de deixarmos nossa terra para desbravar outras, n\u00f3s nos reencontramos justamente aqui neste estado que escolhi para viver e amar, o Maranh\u00e3o, e ao qual tenho muito prazer em servir. Agora, aquela crian\u00e7a que conheci no clube e com quem estudei atua como Gerente Executivo de Novas Tecnologias na Eletrobras.\n\nEste nosso encontro ocorreu na semana passada, quando tivemos a oportunidade de participar de uma importante discuss\u00e3o sobre o avan\u00e7o do Maranh\u00e3o na corrida por uma matriz energ\u00e9tica sustent\u00e1vel.\n\nNessa ocasi\u00e3o, o governador Carlos Brand\u00e3o e o presidente da Eletrobras, Ivan Monteiro, assinaram Memorando de Entendimento entre o Governo do Maranh\u00e3o e a Eletrobras para produ\u00e7\u00e3o de Hidrog\u00eanio Verde. A iniciativa representa um avan\u00e7o para a transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica, fortalecendo a produ\u00e7\u00e3o de energia limpa e sustent\u00e1vel no estado.\n\nDiante de tudo isso, sinto-me duplamente feliz! De um lado, por estar \u00e0 frente da @monitoragovma e poder atuar em prol da efici\u00eancia no governo estadual; de outro, pelo reencontro com meu amigo de inf\u00e2ncia que nunca deixou d\u00favidas: intelig\u00eancia e entusiasmo nunca lhe faltaram!\n\n#amizade #itaperuna #riodejaneiro #eletrobras",
        "likes": 125,
        "comments": 20,
        "date": "2024-05-03 14:58:49",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 3359874967880199192
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/438205871_18428991877062677_6079009622349241566_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=jPA2gDllTuMQ7kNvgFziGz1&edm=AOQ1c0wAAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=MzM1NTA4NzY4NjQ5MjE2MjE2Nw%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AYD-aPJmWeCSoKhV9QXcyVDyl65LQ9Ttf4Oi8Nq4GIf5Ww&oe=6682435E&_nc_sid=8b3546",
        "caption": "Hoje tive a grata satisfa\u00e7\u00e3o de voltar \u00e0 minha querida casa, a @defensoriama, para uma ocasi\u00e3o muito especial: prestigiar a solenidade festiva de posse da nova gest\u00e3o da @adpemaoficial, representando o governador @carlosbrandaoma e levando a palavra dele para os defensores e as defensoras do Maranh\u00e3o!\n\nA posse da nova Diretoria Executiva e do Conselho Fiscal - gest\u00e3o 2024 a 2026 - da Adpema ocorreu no audit\u00f3rio da Defensoria P\u00fablica, em S\u00e3o Lu\u00eds.\n\nQuero parabenizar o presidente eleito @thiago_amin e a vice-presidente eleita @c_isabeledamous, al\u00e9m de todos os colegas que se dedicar\u00e3o agora \u00e0 miss\u00e3o de trabalhar em prol do fortalecimento da carreira!\n\nNa ocasi\u00e3o, foi divulgada oficialmente a realiza\u00e7\u00e3o do Conadep - Congresso Nacional de Defensoras e Defensores P\u00fablicos, que ser\u00e1 realizado de 12 a 15 de novembro, em S\u00e3o Lu\u00eds.\n.\n.\n.\n#defensoriapublica #justica",
        "likes": 177,
        "comments": 12,
        "date": "2024-04-27 00:27:21",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 3355087686492162167
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/433262766_18425015458062677_4430214188883229060_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=g9_bpasP-i4Q7kNvgH-pvyy&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAQHFWXxJg0GEE3BpVm962RYdp7_kXvO4B38aOSDNkVyw&oe=66821690&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Esta semana, o meu cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 nost\u00e1lgico e em festa! A nova sede da @defensoriama completa 02 anos de funcionamento. Sinceramente, a celebra\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 apenas pela conquista de uma estrutura com a qual os membros e servidores da DPE sempre sonharam, mas sim pelo que isso representa.\n\nQuando me tornei defensor-geral, em 2018, sabia que muitos seriam os desafios a serem superados. Buscamos planejar o crescimento da institui\u00e7\u00e3o e a nossa equipe, sempre muito motivada e engajada, jamais mediu esfor\u00e7os para levarmos cada vez mais acesso \u00e0 Justi\u00e7a a quem mais precisa.\n\nEnfrentamos obst\u00e1culos quase intranspon\u00edveis, incluindo a maior trag\u00e9dia humanit\u00e1ria dos \u00faltimos tempos: a pandemia de covid-19. Conquistamos parcerias, espa\u00e7o, respeito e fortalecemos o nome da nossa amada Defensoria \u00e0 base de muito trabalho em prol da popula\u00e7\u00e3o maranhense.\n\nHoje, v\u00e9spera do anivers\u00e1rio de 02 anos da nova sede, revisito essas mem\u00f3rias e fico muito emocionado. Muita gente se uniu por essa realiza\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m houve quem n\u00e3o acreditasse. Com criatividade, determina\u00e7\u00e3o e muita resist\u00eancia, mostramos que era poss\u00edvel e fizemos acontecer!\n\nNo mesmo dia em que inauguramos o novo edif\u00edcio, 05 de abril de 2022, tamb\u00e9m demos posse a 20 novos defensores e defensoras para atuarem em todo o Maranh\u00e3o, nas comarcas que receberam nossas unidades regionais. Hoje, mais de 700 pessoas circulam todos os dias pela sede da DPE, com a certeza de que jamais estar\u00e3o sozinhas! \ud83d\ude4c\n\nNaquela noite de festa, havia riso de felicidade e l\u00e1grimas de emo\u00e7\u00e3o pelos corredores da nova Defensoria P\u00fablica do Maranh\u00e3o.\n\nAqui quem escreve n\u00e3o \u00e9 o ex-defensor-geral. \u00c9 um defensor p\u00fablico apaixonado pela carreira e pelo prop\u00f3sito de combater as diferen\u00e7as que ainda tanto nos machucam enquanto sociedade!\n\nQuem escreve estas singelas palavras \u00e9 algu\u00e9m que sempre far\u00e1 o que precisar ser feito, em nome da verdadeira transforma\u00e7\u00e3o social.\n\nMesmo temporariamente afastado para cumprir a miss\u00e3o que me cabe no Poder Executivo maranhense, sinto um enorme orgulho e uma satisfa\u00e7\u00e3o incontest\u00e1vel pelas mem\u00f3rias que esta data imp\u00f5e.\n\nFeliz 02 anos de casa nova, querida DPE!\n\nQue venham muitos mais anos e conquistas pela frente!",
        "likes": 317,
        "comments": 79,
        "date": "2024-04-04 11:08:08",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3338740367443403482
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/434945366_1013739610204561_840333902684058371_n.jpg?stp=dst-jpg_e15_fr_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=IcLnCvQe3VgQ7kNvgEsE_qU&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBOpOQR9C3MVIYEipkHVje3U0R06LvAbCAvjUAzKnNKgQ&oe=66823D9C&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Depois de alguns dias dedicados \u00e0 reflex\u00e3o, eis que, mais uma vez, n\u00f3s nos preparamos para viver e celebrar a P\u00e1scoa de Cristo, neste domingo, dia 31 de mar\u00e7o.\n\nPara a nossa fam\u00edlia, esta data \u00e9 muito simb\u00f3lica, pois marca um dos momentos mais importantes do Cristianismo, fato que baseia toda a nossa f\u00e9: a cren\u00e7a na Ressurrei\u00e7\u00e3o.\n\nQuando olho para aquela cruz, j\u00e1 n\u00e3o vejo somente a dor de um homem que exerceu a verdadeira Santidade entre n\u00f3s. Vejo o milagre da nossa salva\u00e7\u00e3o!\n\nDia ap\u00f3s dia, busco me inspirar justamente na fonte desta f\u00e9 para fazer o que precisa ser feito; quer seja em casa, com minha fam\u00edlia, ou na vida social e profissional, onde os desafios s\u00e3o incont\u00e1veis.\n\nPor isso, aproveito este S\u00e1bado de Aleluia, em que estou ao lado dos meus amores, para trazer esta singela mensagem a voc\u00ea: o que \u00e9 uma Feliz P\u00e1scoa?\n\nDe cora\u00e7\u00e3o, desejo que a luz da ressurrei\u00e7\u00e3o de Cristo ilumine os nossos caminhos! Que esta P\u00e1scoa seja repleta de b\u00ean\u00e7\u00e3os, amor e uni\u00e3o porque, afinal, mais prazeroso que comer chocolates \u00e9 ser e fazer a diferen\u00e7a que tanto almejamos para o mundo.\n\nFeliz P\u00e1scoa!\n.\n.\n.\n#felizpascoa #pascoa #mensagemdepascoa",
        "likes": 209,
        "comments": 39,
        "date": "2024-03-30 23:48:49",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3335492872381497674
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/432953066_18423064465062677_6247719539073816010_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=skNT_Y_QpVQQ7kNvgGHPUpg&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCObEkbwwW4mKpjlIXglDNMB5uM59zEUxhPYHCIpMeQhA&oe=668231A3&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Registros do \u00e1lbum de formatura ABC do nosso anjinho.",
        "likes": 389,
        "comments": 15,
        "date": "2024-03-24 10:24:15",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3330745740341833117
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/434223401_1152010192644169_2399664689737731014_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=_Tra348OGakQ7kNvgFMkqNX&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDBLjaBE2-TOAABj5Xf58bSV0-7tyWvwhl5niC5fhmTAA&oe=6682305C&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Sempre acreditei no poder transformador de iniciativas que acolhem quem mais precisa e incentivam mudan\u00e7as de atitudes.\n\nParticipei hoje do lan\u00e7amento do programa \u201cP\u00e9 de Meia\u201d, uma iniciativa do Governo Federal em parceria com os governos estaduais, com o objetivo louv\u00e1vel de combater a evas\u00e3o escolar e promover a educa\u00e7\u00e3o. \n\nEsse programa de transfer\u00eancia de renda para alunos do ensino m\u00e9dio visa proporcionar condi\u00e7\u00f5es para que os estudantes permane\u00e7am nas salas de aula, concluam seus estudos e alcancem o ensino superior.\n\nIniciativas como essa s\u00e3o essenciais para construirmos uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria. Parab\u00e9ns a todos os envolvidos nesse importante projeto!\n.\n.\n.\n#P\u00e9DeMeia #Educa\u00e7\u00e3o #Inclus\u00e3o #FuturoBrilhante",
        "likes": 125,
        "comments": 20,
        "date": "2024-03-22 15:22:15",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3329442950101463571
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/433958801_719334520359111_8070990348388586424_n.jpg?stp=dst-jpg_e15_fr_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=rHY3pnppno0Q7kNvgHQG7-Z&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCqOMsS2wcgB2SLpzFYTozodt1E9mmXbUvUZZo69JVwvQ&oe=66823576&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Se tem algo que me motiva enquanto gestor \u00e9 o cumprimento de metas. Quanto maior o desafio, maior o entusiasmo! \ud83d\ude05\ud83d\udcaa\n\nNesta segunda-feira (18), tivemos mais uma importante reuni\u00e3o de alinhamento e acompanhamento do trabalho que visa reduzir as despesas com energia el\u00e9trica em todo estado.\n\nOs resultados at\u00e9 aqui s\u00e3o animadores, sinais de que atingiremos mais algumas metas e, tamb\u00e9m, conseguiremos estabelecer uma nova mentalidade no que diz respeito ao consumo racional desse recurso t\u00e3o importante.\n\nImportante ressaltar que diversos \u00f3rg\u00e3os estaduais, a exemplo da @saudegovma , buscaram se antecipar as medidas estabelecidas em decreto e, tamb\u00e9m em raz\u00e3o disso, j\u00e1 temos par\u00e2metros robustos e norteadores. \ud83d\ude4c\n\nA nossa Secretaria @monitoragovma comp\u00f5e a Comiss\u00e3o de Redu\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica (Cerece) e a nossa equipe tem muita satisfa\u00e7\u00e3o em testar os avan\u00e7os obtidos! \ud83d\ude4f\n.\n.\n.\n#energia #energiaeletrica #energialimpa #acl #reducao #economia #economicidade #eficiencia #semag #monitoramento",
        "likes": 174,
        "comments": 24,
        "date": "2024-03-18 21:01:02",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3326714182440937323
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/432763641_18421497187062677_2715962316742717849_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=RP7NnlCqGY4Q7kNvgEuyXB4&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDebwtPqLvzMccX03bCC6y-Mp6sEVDONkz_GceESjJzmg&oe=66822BFC&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Querido Gutinho,\n\nHoje, ao despertar, imediatamente me lembrei de quando voc\u00ea chegou ao mundo: era uma segunda-feira, considerado o \u201cdia dos come\u00e7os e recome\u00e7os\u201d! E ali, na minha frente, estava voc\u00ea, meu amor: uma vida linda, saud\u00e1vel e forte prestes a iniciar esta jornada de tantas alegrias e emo\u00e7\u00f5es!\n\nTr\u00eas anos se passaram t\u00e3o r\u00e1pido desde o dia em que voc\u00ea chegou, trazendo consigo uma alegria inigual\u00e1vel e transformando cada momento em uma aventura cheia de risadas e descobertas. Voc\u00ea tem um jeito \u00fanico e n\u00e3o h\u00e1 quem n\u00e3o se encante at\u00e9 mesmo por sua \u201cbrabeza\u201d, um charme! \ud83d\ude05 \n\nVer voc\u00ea crescer \u00e9 um grande privil\u00e9gio! Cada passo, cada palavra, cada abra\u00e7o seu \u00e9 um lembrete do milagre que \u00e9 a vida, e sou infinitamente grato por poder testemunhar esses momentos ao seu lado.\n\nAgora, meu querido Gutinho, voc\u00ea est\u00e1 prestes a embarcar em uma nova aventura: a de ser o irm\u00e3o do meio. O ca\u00e7ulinha que \u00e9 f\u00e3 do irm\u00e3o mais velho, nosso amado Lu\u00eds Alberto, agora tamb\u00e9m ser\u00e1 apaixonado pela irm\u00e3zinha que vem a\u00ed: em breve, Antonella chegar\u00e1 ao mundo para encher nossas vidas com mais amor e alegria. \ud83d\udc99\u2665\ufe0f\n\nFilho, mesmo nos dias em que o mundo parecer confuso e cheio de desafios, saiba que estarei aqui, segurando sua m\u00e3o e guiando seus passos, com todo o amor e apoio que um pai pode oferecer.\n\nObrigado por ser o raio de sol que ilumina nossos dias, por nos ensinar a ver a vida com olhos cheios de esperan\u00e7a e por simplesmente ser voc\u00ea. Que a vida continue nos presenteando com momentos inesquec\u00edveis, e que nosso amor s\u00f3 cres\u00e7a a cada novo dia.\n\nCom todo o meu amor e orgulho, feliz anivers\u00e1rio!\n\nSeu pai que te ama infinitamente,\n\nAlberto Bastos",
        "likes": 445,
        "comments": 33,
        "date": "2024-03-15 15:10:33",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3324366862060911792
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/433030290_309662715465855_7512525673054402425_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=ivv3ghFY70oQ7kNvgFaTH_y&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAsIQeul8WGPFJKULNzFpn0Go3tFVNdxjInwvfrOK8yfw&oe=66823F7B&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "A alegria que eu tenho de vir a este lugar n\u00e3o cabe em mim!\n\nA @defensoriama \u00e9 a nossa casa, erguida com o suor e o esfor\u00e7o de tanta gente, fruto de um sonho t\u00e3o bonito!\n\nMesmo estando no @governoma, diante de uma miss\u00e3o que tamb\u00e9m muito me honra e desafia, jamais deixo de contribuir com a DPE sempre que recebo um convite.\n\nNesta quarta-feira (13), estive na sede da Defensoria para ministrar uma aula ao melhor estilo \u201cbate-papo\u201d com dois novos defensores p\u00fablicos que tomaram posse e agora passam pelo curso de forma\u00e7\u00e3o: @charlesmirandasantos e @magsonmelo.\n\nFalamos sobre tutela coletiva, tema pelo qual sou apaixonado e ferrenho defensor! \ud83d\ude4c Obrigado pelo convite, querida amiga @elainnebm, diretora da Esdep!\n\nParab\u00e9ns, queridos colegas! Muito feliz pelas hist\u00f3rias de vida e pelo sucesso de cada um de voc\u00eas! \n.\n.\n.\n#defensoriama #defensoria #defensorpublico #maranhao",
        "likes": 167,
        "comments": 15,
        "date": "2024-03-13 20:44:36",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3323078661219131501
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/432090822_1573362753414593_2266301645543553337_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=rWBDGeI3--wQ7kNvgFw1g1P&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDDnYNljs49d1vV6K3jUfwpAXuaIsDjVpq7lN0EWuniFw&oe=66824BDE&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "\u00c9 l\u00f3gico que eu n\u00e3o poderia deixar de trazer para c\u00e1 esta mensagem mais que especial a todas as mulheres com quem tenho a alegria e a satisfa\u00e7\u00e3o de conviver e aprender todos os dias.\n\nEm nossa Secretaria @monitoragovma, as mulheres representam 60% do nosso quadro de servidores. E grande parte delas ainda exerce o papel de m\u00e3e. Vejo e reconhe\u00e7o o quanto s\u00e3o pessoas de for\u00e7a, coragem e determina\u00e7\u00e3o. S\u00e3o admir\u00e1veis e inspiradoras!\n\nNa vida pessoal, tenho a b\u00ean\u00e7\u00e3o de estar ao lado de mulheres incr\u00edveis: minha esposa @nataliaacoimbra, minha m\u00e3e @fatima_pessoa2067 e minha sogra @laudecycoimbra. \n\nDe modo especial, tamb\u00e9m j\u00e1 quero reverenciar a menininha que logo logo me chamar\u00e1 de papai: nossa preciosa Antonella, que ainda est\u00e1 na barriga da mam\u00e3e. Quanta b\u00ean\u00e7\u00e3o! \n\nA todas voc\u00eas, mulheres, feliz dia, hoje e sempre!\n.\n.\n.\n#diadasmulheres #diadamulher #08demarco #mulher",
        "likes": 186,
        "comments": 25,
        "date": "2024-03-08 15:43:17",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3319305818108281855
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/431944984_1458625458394473_177660239627829239_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=qPQYzkMoQfYQ7kNvgGoT5wT&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBFnFuIWEFBFwj9CxKsQAK7oVe6xf0oGnZnQTuzyeEXDg&oe=66821BD1&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Quem diria que um v\u00eddeo \u2018r\u00e1pido e f\u00e1cil\u2019 poderia exigir tantas tentativas, n\u00e3o \u00e9 mesmo? \ud83d\ude05\n\nMas \u00e9 a\u00ed que a persist\u00eancia entra em cena! Por tr\u00e1s de cada cena gravada, h\u00e1 uma hist\u00f3ria de dedica\u00e7\u00e3o, esfor\u00e7o e algumas risadas garantidas.\n\nHoje trouxe esse v\u00eddeo pra c\u00e1 pra mostrar que nem sempre tudo o que a gente precisa fazer \u00e9 r\u00e1pido ou f\u00e1cil. Pelo contr\u00e1rio! Os desafios s\u00e3o numerosos e os objetivos, para serem alcan\u00e7ados, exigem muito esfor\u00e7o.\n\nSe voc\u00ea precisa realizar algo, seja o que for, apenas comece! Jamais se engane pelo resultado final, pois cada erro \u201cn\u00e3o visto\u201d \u00e9 um passo em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 excel\u00eancia.\n.\n.\n.\n#persist\u00eancia #aperfei\u00e7oamento #bastidores",
        "likes": 439,
        "comments": 149,
        "date": "2024-03-07 19:54:21",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3318708916478958978
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/430624686_1080312959885540_8084919515759831390_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=8yia9uS7d-4Q7kNvgFgg_Q0&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCQGWyqqBig6SAUZ09sdkvOUGJYUNCbqYL30G-8tHKx7A&oe=66822607&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Conhecendo nossa futura ca\u00e7ulinha, Antonella.",
        "likes": 303,
        "comments": 44,
        "date": "2024-03-02 09:39:19",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3314566643861338852
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/430103590_18177260392290319_398257091695355991_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=d-KJbNiWds0Q7kNvgGJlk3v&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAPKYrIw-zoL2y-CSvtUUM_z5gV6yUN88iukboWVRmgzA&oe=66822224&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Nesta quarta-feira (28), a equipe da Agemsul realizou uma reuni\u00e3o de trabalho com o secret\u00e1rio @albertopbastos, da Secretaria de Monitoramento de A\u00e7\u00f5es Governamentais (SEMAG). \n\nO objetivo foi o alinhamento sobre as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias de otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos aplicados pelo Governo do Estado na Regi\u00e3o do Sudoeste Maranhense. \n\n\u2705 O principal foco \u00e9 alcan\u00e7ar a rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.",
        "likes": -1,
        "comments": 9,
        "date": "2024-02-28 20:32:25",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3312932452694725964
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/429267054_219382884533741_4086962656277245919_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=yBra0cCegBkQ7kNvgHhcvL7&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAhHHZz30Im57ruk1vmvw7J3GJ1bXq1CQokZuyfB12bmw&oe=668217A3&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Se tem algo que me motiva \u00e9 acreditar no poder de transforma\u00e7\u00e3o social a partir de solu\u00e7\u00f5es e pol\u00edticas p\u00fablicas criativas.\n\nEnquanto secret\u00e1rio na @monitoragovma, al\u00e9m de contar com uma equipe muito competente para desenvolver algumas dessas propostas, tamb\u00e9m analisamos iniciativas e a\u00e7\u00f5es governamentais que tenham essa finalidade.\n\nDessa maneira, pudemos acompanhar e auxiliar um projeto muito interessante que, al\u00e9m de diminuir a despesa do @governoma, vai causar impactos sociais muito positivos.\n\nOs carrinhos do programa \u201cMinha Renda\u201d, gerido pela @sedesgovma, agora ser\u00e3o fabricados por internos do sistema prisional maranhense, gra\u00e7as a uma parceria com a @seap_ma. Incluindo material e m\u00e3o de obra, a economia poder\u00e1 chegar a 80%. \ud83d\ude4c\n\nNeste v\u00eddeo, explico um pouco mais o funcionamento do programa e detalho como esses impactos sociais ir\u00e3o transformar diversas vidas: tanto a de quem precisa trabalhar e fazer a pr\u00f3pria renda utilizando o equipamento quanto a de quem ir\u00e1 fabricar esses carrinhos e, assim, quem sabe, construir um novo futuro.\n\nParab\u00e9ns ao governador @carlosbrandaoma pela iniciativa; aos amigos secret\u00e1rios @paulocasefernandes (@sedesgovma) e @muriloandrade1 (@seap_ma) pela proatividade e compromisso; e a todos os servidores estaduais que trabalham diariamente pela melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o maranhense e por um estado cada vez melhor para todos n\u00f3s!\n.\n.\n.\n#minharenda #transformacaosocial #parceria #criatividade #politicapublica",
        "likes": 181,
        "comments": 38,
        "date": "2024-02-22 12:47:46",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3308342036015894126
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/428618687_18413072533062677_4784880567187059841_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=1nX3G89fRcAQ7kNvgEIBkXB&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCPhtDWEk2827IHwMynubCr5TW56iAvT5uI26Mf3-9UBQ&oe=66823401&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje meu amorz\u00e3o completa 7 aninhos. Carinhoso, bonzinho, alegre, amigo e meio distra\u00eddo. Vc \u00e9 concretamente uma heran\u00e7a do senhor (salmos 127). Deus sempre te proteja e conte com seu papai para tudo.",
        "likes": 313,
        "comments": 87,
        "date": "2024-02-17 12:43:24",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3304723855061868229
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/427467717_18411707908062677_5467155551781955996_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=uXJFMhO2qRMQ7kNvgH2tV8m&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAGUyi5cCvtp84ZIuNfAFW8vNzZrhW-s2tEfupJ_euoyA&oe=66824C3E&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Estive com a secretaria adjunta do @monitoragovma, @julianamochel, reunido, de maneira virtual, com o secret\u00e1rio e servidores da Seplag do @govmatogrosso, para conhecer as pr\u00e1ticas de efici\u00eancia e inova\u00e7\u00e3o aplicadas no estado. Conhecemos um projeto que premia servidores que desenvolvem  projetos voltados para economicidade, transforma\u00e7\u00e3o digital e qualidade no servi\u00e7o ao cidad\u00e3o. \n\nA ideia, por orienta\u00e7\u00e3o do Governador carlosbrandao, \u00e9 implementar a premia\u00e7\u00e3o no @governoma, de forma que envolva os servidores\u00a0do\u00a0Maranh\u00e3o, de forma coletiva, para incentiv\u00e1-los na elabora\u00e7\u00e3o de projetos que contribuam para o desenvolvimento\u00a0do\u00a0Estado.",
        "likes": 89,
        "comments": 8,
        "date": "2024-02-09 23:33:39",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3299252931792459987
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/424667997_18410047798062677_6748610755237417313_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=unksvf94JwMQ7kNvgHMiE5_&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBFFfYbfNC-suDy7LrTiRDxvwhqeyBCD_Y-XUc_owXWpg&oe=66822006&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Um momento t\u00e3o feliz na vida do meu amigo e irm\u00e3o @gabrielfurtado, defensor-geral do Maranh\u00e3o, n\u00e3o poderia deixar de ser registrado e compartilhado por aqui.\n\nNesta ter\u00e7a (30), tive a alegria de testemunhar e prestigiar a sess\u00e3o especial no @tremaranhao em que @gabrielfurtado foi condecorado com a Medalha do M\u00e9rito Eleitoral Ministro Arthur Quadros Collares Moreira.\n\nA concess\u00e3o da medalha foi proposta pelo presidente do TRE/MA, des. Jos\u00e9 Luiz Oliveira de Almeida e pelo corregedor regional eleitoral, o des. Jos\u00e9 Gon\u00e7alo de Sousa Filho.\n\nA homenagem ao defensor-geral \u00e9 fruto da relev\u00e2ncia de iniciativas em educa\u00e7\u00e3o em direitos coordenadas por ele e desenvolvidas pela @defensoriama nos \u00faltimos anos, em v\u00e1rias \u00e1reas.\n\n\ud83d\udc4f\ud83c\udffc Parab\u00e9ns, amigo Gabriel! Sinto muito orgulho da sua caminhada e estarei sempre na torcida por seu sucesso.\n.\n.\n.\n#amizade #amigo #medalha",
        "likes": 307,
        "comments": 14,
        "date": "2024-01-31 13:26:07",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3292424164697758740
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/420519859_2610208555805758_1494986194312189072_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=7I66L0RTNOEQ7kNvgF1LDLh&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYB8tmkkyo7eWeBATNbDQbIb92naV3PpR4YON8yN_tJZYQ&oe=66821D80&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "#Repost @monitoragovma\n\u30fb\u30fb\u30fb\nVoc\u00ea j\u00e1 aderiu \u00e0 pr\u00e1tica do Consumo Consicente?\n\nRecentemente, o nosso secret\u00e1rio @albertopbastos realizou uma apresenta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica das medidas propostas no Decreto Estadual n\u00ba 38.814, do @governoma, que visa reduzir o consumo de energia do Estado. Ele tamb\u00e9m apresentou a cartilha \u201cConsumo Consciente\u201d, que re\u00fane todas as orienta\u00e7\u00f5es sobre quais medidas os servidores devem adotar no dia a dia.\n\nS\u00e3o essas pequenas atitudes no dia a dia que estimulam a economia no servi\u00e7o p\u00fablico, a coletividade e, claro, o cuidado com o meio ambiente.\n\nConfira mais detalhes na mat\u00e9ria produzida pelo @governoma.\n.\n.\n.\n#monitoramento #monitoragovma #consumoconsciente #vamosreduzir #vamoseconomizar",
        "likes": 77,
        "comments": 1,
        "date": "2024-01-22 14:36:09",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3285920941627528707
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/418617772_700602218845245_2621349790500491165_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=ccVThlORf7QQ7kNvgHD2FFL&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDAZCmFouMPKmbp2QsBkwo2YQc9VVZ1L5UxNUZ5t1Bp_w&oe=6682494D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Esta semana foi marcada por um momento essencial de alinhamento e estabelecimento de metas para 2024, em nossa Secretaria de Monitoramento (@monitoragovma).\n\nA reuni\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 definiu objetivos, mas tamb\u00e9m serviu para levar uma mensagem de perseveran\u00e7a e de determina\u00e7\u00e3o a toda a nossa equipe para o que deve ser um ano bastante peculiar e especial!\n\nTenho convic\u00e7\u00e3o de que, somente com uma vis\u00e3o estrat\u00e9gica, \u00e9 poss\u00edvel estabelecer discuss\u00f5es construtivas e decis\u00f5es bem fundamentadas. Juntos, formamos um time que acredita e valoriza a transpar\u00eancia, a efici\u00eancia e o compromisso com a excel\u00eancia.\n\nE tudo isso \u00e9 fundamental em nosso Planejamento Estrat\u00e9gico, ferramenta que guiar\u00e1 as nossas a\u00e7\u00f5es e a nossa tomada de decis\u00f5es ao longo do ano.\n\nAgrade\u00e7o calorosamente \u00e0 nossa equipe de servidores pela participa\u00e7\u00e3o ativa e pelo comprometimento em todos os desafios que recebemos. Em 2023, alcan\u00e7amos grandes marcas e isso se reflete necessariamente na melhoria da qualidade de vida de quem mais precisa.\n\nEstamos ansiosos para alcan\u00e7ar nossas metas coletivas e superar os desafios que est\u00e3o por vir. Vamos trabalhar incansavelmente e fazer de 2024 um ano verdadeiramente inesquec\u00edvel!\n.\n.\n.\n#planejamentoestrategico #reuniao #equipe #time #alinhamento",
        "likes": 103,
        "comments": 8,
        "date": "2024-01-10 13:20:52",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3277193469985686475
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/414214656_235538372908593_7915538593765838210_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=nFhje0loF8wQ7kNvgFlc3Bp&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBT7BVmYqKUVrP0FCQbrm6oXtXupYGtHZHKgXITiinIFA&oe=6682395F&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Chegamos ao momento de dar adeus a 2023, um ano realmente \u00edmpar. \u00c0 medida que nos despedimos deste ano t\u00e3o desafiador, quero expressar minha profunda gratid\u00e3o por todo o apoio e colabora\u00e7\u00e3o ao longo deste ano.\n\nCada desafio enfrentado fortaleceu a nossa determina\u00e7\u00e3o.\n\nO R\u00e9veillon \u00e9 um momento de reflex\u00e3o e celebra\u00e7\u00e3o. Agrade\u00e7o a todos que fazem parte dessa jornada ao lado da Secretaria. Cada um de voc\u00eas contribuiu para o sucesso e crescimento que alcan\u00e7amos juntos.\n\nQue 2024 seja um ano de esperan\u00e7as renovadas, prosperidade e realiza\u00e7\u00f5es. Estamos comprometidos em trabalhar incansavelmente para construir um lugar mais justo, inclusivo e pr\u00f3spero.\n\nSigamos sempre juntos para alcan\u00e7armos novos horizontes e superarmos mais desafios!\n\nQue o ano novo nos traga oportunidades de crescimento pessoal e coletivo!\n\nFeliz 2024!\n\nAlberto Bastos",
        "likes": 210,
        "comments": 41,
        "date": "2023-12-30 12:13:05",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3269193989336223131
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/414445517_18403012366062677_1314756830351092310_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=dv7DpVHPBe4Q7kNvgFCj9S5&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCBIuqVL8AaSAwDtQz7hBXO44MMruEWs50iKNge1l6NAA&oe=66823AC6&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Feliz Natal!!! Mto amor ao pr\u00f3ximo, paz, uni\u00e3o e ben\u00e7\u00e3os do menino Jesus.",
        "likes": 314,
        "comments": 26,
        "date": "2023-12-24 12:49:39",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3264864333358665730
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/410902546_18402851260062677_89427947070465762_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=3YXn3SUSEWAQ7kNvgFi98hz&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCm3LMHor46fvtm1PdAzx8f8G1vE_tCzbOMFx-CxGMulg&oe=6682385A&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Batizado do nosso ca\u00e7ulinha.",
        "likes": 325,
        "comments": 24,
        "date": "2023-12-23 15:32:22",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3264221459055785079
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/412411373_346477198088721_5252097062211684988_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=X7-u1Ar9HcIQ7kNvgF7riqa&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCpfimInYuL_ZwqcngzNHvYQ79kmogzhd43vmtLq1870w&oe=66822975&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "O Natal se aproxima e hoje quero me dirigir, sobretudo, aos amigos, parceiros profissionais e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o maranhense, a quem tenho servido com amor e convic\u00e7\u00e3o h\u00e1 mais de 13 anos.\n\nVim aqui deixar uma mensagem singela e carinhosa para expressar meus mais calorosos votos de Feliz Natal a todos voc\u00eas! Que esta data t\u00e3o simb\u00f3lica traga alegria, paz e amor aos lares de cada um.\n\nEm nome da Secretaria de Monitoramento de A\u00e7\u00f5es Governamentais (@monitoragovma), agrade\u00e7o por este ano de coopera\u00e7\u00e3o e dedica\u00e7\u00e3o. Juntos, alcan\u00e7amos conquistas significativas e fortalecemos nosso compromisso com o servi\u00e7o p\u00fablico.\n\nQue este Natal seja um momento de reflex\u00e3o, gratid\u00e3o e partilha! Vamos ser a diferen\u00e7a que tanto esperamos! Vamos promover a transforma\u00e7\u00e3o que tanto almejamos para o mundo!\n\nFraternalmente,\n\nAlberto Bastos",
        "likes": 290,
        "comments": 42,
        "date": "2023-12-22 13:59:32",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3263449513233974465
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/410799080_908183610960494_8182642700049762790_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=ZDDXLPJK1MkQ7kNvgGfAfz_&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC65itmADl1tBLJi05HietOJB8kEFkD0KX61dP_4VwIsw&oe=668248F8&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Poesia em forma de m\u00fasica na voz t\u00edmida, doce e encantadora do nosso amorz\u00e3o \ud83d\ude0d\ud83e\udd79\n\n@thinaelescolademusica \n@sarahabreumusi_",
        "likes": 96,
        "comments": 24,
        "date": "2023-12-16 22:29:08",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3259353302351377179
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/406392063_18260416870205249_6605589009994083229_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=5Brs4R9yvs4Q7kNvgFqDkn8&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD_WBoFUQ8K-RXYpyuDOWnQkY2T8FUKxKylgZwqZsRZ6A&oe=6682347D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "O defensor-geral do Estado, Gabriel Furtado, prestigiou nesta quinta-feira (07) a solenidade de entrega da Medalha do M\u00e9rito do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Maranh\u00e3o \"Celso Magalh\u00e3es\" ao defensor p\u00fablico Alberto Bastos.\n\nA Medalha leva em conta o trabalho desenvolvido pelo homenageado no per\u00edodo em que exerceu o cargo de defensor-geral (2018-2022). A parceria perdura at\u00e9 os dias atuais, dado o v\u00ednculo indel\u00e9vel entre os membros da carreira e a grata presen\u00e7a do defensor p\u00fablico em atividades elaboradas com o intuito de incentivar e fortalecer a nossa institui\u00e7\u00e3o. \n\nConferida pelo procurador-geral de Justi\u00e7a, Eduardo Nicolau, e por todo o Col\u00e9gio de Procuradores do @mpmaoficial, a homenagem considera os relevantes servi\u00e7os prestados pelo tamb\u00e9m secret\u00e1rio de monitoramento de a\u00e7\u00f5es governamentais \u00e0 popula\u00e7\u00e3o maranhense, sobretudo durante a pandemia de Covid-19.\n\nNo ato simb\u00f3lico deste dia memor\u00e1vel, por fim, o MPMA evidenciou a relev\u00e2ncia das duas institui\u00e7\u00f5es que, continuamente, unem esfor\u00e7os em prol dos mais vulner\u00e1veis. Este \u00e9 o reconhecimento merecido ao recente cidad\u00e3o maranhense, que tem dedicado trabalho, amor e gratid\u00e3o ao Maranh\u00e3o ao longo  dos \u00faltimos quase 15 anos.",
        "likes": 314,
        "comments": 10,
        "date": "2023-12-07 20:36:04",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3252777897859234435
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/408131536_887411616296013_3884000018585296202_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=2MOQ09QllO0Q7kNvgHpGztu&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC4i6Jn-LNf4qnekWDWhnovgSvrIFSjwsAvGOMxKjbQkQ&oe=66822528&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje foi um dia de grande satisfa\u00e7\u00e3o na minha vida p\u00fablica: tive a honra de ser agraciado com a medalha do m\u00e9rito do @mpmaoficial \"Celso Magalh\u00e3es\", concedida pelo procurador-geral de Justi\u00e7a, @eduardo.nicolau.5, e pelo Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a.\n\nA concess\u00e3o da homenagem faz uma refer\u00eancia ao per\u00edodo em que estive no cargo de defensor-geral (2018-2022) da @defensoriama, sobretudo, no per\u00edodo mais cr\u00edtico da pandemia de covid-19. Momento em que unimos esfor\u00e7os, DPE e MPMA, em prol de quem mais precisava.\n\nEssa parceria se mant\u00e9m cada vez mais s\u00f3lida e, agora, que atuo como Secret\u00e1rio de Estado na @monitoragovma, temos avan\u00e7ado em conjunto em outras esferas tamb\u00e9m, sempre com o prop\u00f3sito de promover a Justi\u00e7a e a cidadania.\n\nSinto-me lisonjeado porque o MPMA \u00e9 feito por pessoas comprometidas e atuantes, que lutam diariamente pela promo\u00e7\u00e3o e pela efetiva\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a no Maranh\u00e3o.\n\nNessa ocasi\u00e3o memor\u00e1vel, tive tamb\u00e9m a grande satisfa\u00e7\u00e3o de receber os cumprimentos da subprocuradora-geral da Rep\u00fablica, (@mpf_oficial), @raquel_dodge, al\u00e9m de diversas outras autoridades da Justi\u00e7a no Maranh\u00e3o e em outros estados que prestigiaram a sess\u00e3o solene.\n\nNo mesmo evento, a honraria tamb\u00e9m foi entregue ao procurador-geral de Justi\u00e7a do Amazonas (@mpamazonas), Alberto Rodrigues do Nascimento J\u00fanior.\n\nSinto-me grato e muito feliz pela oportunidade de fazer tanto pela terra que me acolheu e que tanto amo!\n\nMuito obrigado @mpmaoficial! Obrigado,\u00a0Maranh\u00e3o!",
        "likes": 430,
        "comments": 57,
        "date": "2023-12-07 19:57:12",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3252758336188975129
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/407849819_860653195803768_2850165581757546011_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=Ni9jE0IlZFwQ7kNvgExEnaA&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDwID3eEh97ni-BmqnQKtQT-eWz1co2-8FARz3LZIpxMw&oe=668222E7&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Gerir com foco na efici\u00eancia \u00e9 um dos nossos maiores desafios, sobretudo, na iniciativa p\u00fablica. E \u00e9 justamente por isso que nos sentimos motivados a buscar, com criatividade, mecanismos de melhoraria constante da gest\u00e3o.\n\nFoi assim, com o objetivo de desonerar as contas p\u00fablicas e buscar a capta\u00e7\u00e3o de recursos de forma respons\u00e1vel, que n\u00f3s propusemos e o governador @carlosbrandaoma abra\u00e7ou o projeto \u201cNaming Rights\u201d, que agora \u00e9 oficialmente um instrumento de patroc\u00ednio estadual, via Medida Provis\u00f3ria editada recentemente pelo @governoma.\n\nA nossa Secretaria @monitoragovma vai trabalhar ao lado de outros \u00f3rg\u00e3os estaduais na gest\u00e3o do projeto \u201cNaming Rights\u201d, a fim de captar recursos por meio de importantes parcerias com a iniciativa privada.\n\nAqui, ao lado da secret\u00e1ria adjunta da Semag, @julianamochel, falo um pouco mais sobre como ser\u00e1 executada essa importante ferramenta aqui no Maranh\u00e3o, a exemplo do que j\u00e1 ocorre em outras cidades do Brasil, com as quais fizemos um valioso benchmarking para replicar modelos bem-sucedidos de todo o Brasil.\n\n#namingrights #eficiencia #gestao",
        "likes": 262,
        "comments": 43,
        "date": "2023-12-05 00:16:17",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3250709507367852875
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/406822137_18398925172062677_6315427013795749999_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=ck0p4zx93FUQ7kNvgFxavtu&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAnJA9EUrZXp9eZ1W9mvftDTXTSksEPK6RhI_PGOsHANQ&oe=66822C76&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Formatura ABC do meu lind\u00e3o.",
        "likes": 194,
        "comments": 11,
        "date": "2023-12-02 15:01:29",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3248985625365030491
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/403946216_723620632996836_5026671149516755877_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=lL1sUza7wDkQ7kNvgFKE8_8&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCusqOzBOtqjDkfGjNQbAVp5uiaYefcKfkmvNVmDsLVEg&oe=6682254B&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "\ud83d\udc99\ud83d\udc99 \u00c9 tanta gratid\u00e3o que n\u00e3o cabe no peito! \ud83d\udc99\ud83d\udc99\n\n\ud83c\udfc5 E, por isso, trouxemos um pouco mais desse momento inesquec\u00edvel da jornada de Gabriel Furtado e Alberto Bastos, para fechar a sexta com chave de ouro.\n\n\ud83e\udef1\ud83c\udffb\u200d\ud83e\udef2\ud83c\udffc Nossos mais novos maranhenses continuar\u00e3o os seus of\u00edcios de trabalhar por um estado mais digno, igualit\u00e1rio, de oportunidades e com justi\u00e7a social a quem mais precisa.\n\n\ud83e\udec2 Obrigado Maranh\u00e3o por tanto acolhimento. Reiteramos o nosso agradecimento a todos e todas que fizeram e fazem parte da jornada de Gabriel e Alberto em terras maranhenses. Essa hist\u00f3ria foi constru\u00edda a muitas e valorosas m\u00e3os.\n\n#cidadaomaranhense\n\n@assembleiama\n@netoevangelista\n@iracemavaleoficial",
        "likes": 126,
        "comments": 25,
        "date": "2023-11-24 20:36:22",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3243350332363063438
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/404000237_876464187389777_4050412360772672847_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=NKjXl-mWh2oQ7kNvgEr0gI_&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBnMYTJqIJan63gbTxnp7D-l24tBiZunYlbsvmBuhkoCg&oe=668220CF&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Oficialmente, sou CIDAD\u00c3O MARANHENSE! \ud83d\ude4c\n\nNeste breve v\u00eddeo, trago um pouco do carinho e dos abra\u00e7os que pude receber neste dia t\u00e3o cheio de simbolismo e de significado para mim e para meu amigo irm\u00e3o @gabrielfurtado, que tamb\u00e9m foi agraciado com o t\u00edtulo de cidad\u00e3o maranhense na Assembleia Legislativa do Estado, por proposi\u00e7\u00e3o do deputado @netoevangelista.\n\nSou muito feliz nesta terra que escolhi para viver. Aqui, tive a alegria de trabalhar muito pela popula\u00e7\u00e3o mais vulner\u00e1vel e buscar a transforma\u00e7\u00e3o em que tanto acredito.\n\nAqui, constitu\u00ed minha amada fam\u00edlia. Aqui, nasceram meus dois tesouros, meus pequenos maranhenses Lu\u00eds Alberto e Augusto. Aqui, tenho a chance de ser algu\u00e9m melhor todos os dias!\n\nAmo minha terra natal, no interior do Rio de Janeiro, mas tamb\u00e9m sou apaixonado pelo Maranh\u00e3o! Que alegria enorme estou sentindo!\n\nAgrade\u00e7o a todos os amigos, parceiros de caminhada e equipes de trabalho que hoje puderam estar ao meu lado nesta solenidade t\u00e3o memor\u00e1vel. Muito obrigado!\n\nVou levar para sempre na mem\u00f3ria todo esse carinho e o abra\u00e7o de voc\u00eas!\n.\n.\n.\n#cidadaomaranhense #titulodecidad\u00e3omaranhense #assembleialegislativa",
        "likes": 521,
        "comments": 79,
        "date": "2023-11-23 22:43:15",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3242691860793521288
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/403862497_872189581231929_4457860442636577870_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=83DV6vyaXNoQ7kNvgGZxto8&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCkpCjZpHdooScrPfyjopegqrgiHmeUmHGXNG4G2PKnCQ&oe=66821A48&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Agora aqui vai um breve resumo da solenidade que foi muito prestigiada por nossas fam\u00edlias, nossos amigos, pessoas que se juntaram a n\u00f3s ao longo das jornadas que temos trilhado neste estado que tanto amamos, o Maranh\u00e3o.\n\nMeu amigo Gabriel Furtado e eu tivemos a grande felicidade de receber a sauda\u00e7\u00e3o, os cumprimentos e o carinho da sociedade maranhense, representada por governantes, membros dos poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, al\u00e9m da sociedade civil organizada, com v\u00e1rios movimentos e organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais.\n\nAgradecemos mais uma vez a Assembleia Legislativa do Estado e seus parlamentares, principalmente, a presidente da Casa, @iracemavaleoficial, e o deputado @netoevangelista, autor da proposi\u00e7\u00e3o que muito nos honrou.\n\nNosso cora\u00e7\u00e3o e s\u00f3 gratid\u00e3o! \ud83d\ude4c\n.\n.\n.\n#titulodecidad\u00e3omaranhense #cidadaniamaranhense #assembleialegislativa #maranhao",
        "likes": 117,
        "comments": 17,
        "date": "2023-11-23 21:55:23",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3242667055083950654
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/403203279_18258493843205249_5443690706957469733_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=aLioCDsB6IoQ7kNvgFXepmY&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBf5tVB-VM7eANeaeLBF8aX83n1aZZwnd6D82M1X9JC_A&oe=66821F34&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Foi um dia memor\u00e1vel e inesquec\u00edvel para n\u00f3s!\n\nUm dia de reconhecimento de dois grandes membros da carreira que contribu\u00edram e continuam contribuindo para o fortalecimento de nossa querida institui\u00e7\u00e3o.\n\nFoi dia de carimbar, em papel passado, todo respeito e carinho da sociedade maranhense pelo defensor-geral do Estado, Gabriel Furtado, e pelo defensor p\u00fablico Alberto Bastos, atualmente titular da Secretaria Estadual de Monitoramento de A\u00e7\u00f5es Governamentais.\n\u00c9 que, nesta quinta-feira (23), ambos receberam o T\u00edtulo de Cidad\u00e3o Maranhense, durante solenidade realizada pela Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o, conduzida pela presidente da casa, a deputada Iracema Vale, e bastante prestigiada por deputados, secret\u00e1rios de estado, familiares e amigos dos homenageados. \nA homenagem foi proposta pelos deputados estaduais Othelino Neto e Neto Evangelista. Gabriel e Alberto j\u00e1 tinham sido agraciados, h\u00e1 um ano, com o T\u00edtulo de Cidad\u00e3o Ludovicense, pela C\u00e2mara Municipal.\n\nHomenagem mais que merecida, para dois cidad\u00e3os que, ao longo de quase 15 anos, t\u00eam dedicado tempo e energia a diversas iniciativas de interesse coletivo, buscando sempre promover justi\u00e7a e desenvolvimento social, para o povo maranhense. Temos certeza, que tal reconhecimento os impulsionar\u00e1, cada um em sua respectiva miss\u00e3o atual, a lutar por um Maranh\u00e3o mais justo, igualit\u00e1rio e fraterno.\n\nPortanto, nossos novos maranhenses Gabriel Furtado e Alberto Bastos, sintam-se acolhidos por nossa terra e pela nossa gente!!! \ud83e\udd1d\n\nSejam bem-vindos! \ud83e\udd23",
        "likes": 287,
        "comments": 33,
        "date": "2023-11-23 21:54:33",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3242670546095641033
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/403967317_749910156955393_4705241009384120866_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=fyU7mOi117IQ7kNvgEMPEfd&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDcnhVHZDaO8cYdn-uajO74oqHVoEdV2qXlt_PtM-ANGA&oe=668241C4&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje foi um dos dias mais significativos e especiais que j\u00e1 vivemos em toda a nossa vida: recebemos a nossa mais nova \u201ccertid\u00e3o de nascimento\u201c, dessa vez, a que revela o nosso amor, o nosso cuidado e a nossa dedica\u00e7\u00e3o ao estado que nos acolheu, o nosso amado Maranh\u00e3o!\n\nQue feliz coincid\u00eancia termos recebido, @gabrielfurtado e eu, a indica\u00e7\u00e3o para o t\u00edtulo de cidad\u00e3os maranhenses com solenidade marcada para o mesmo dia! Nada \u00e9 por acaso mesmo!\n\nAgradecemos de todo o cora\u00e7\u00e3o ao deputado @netoevangelista pela proposi\u00e7\u00e3o de t\u00e3o honrosa concess\u00e3o!\n\nAgradecemos aos deputados e deputadas da @assembleiama, que foram un\u00e2nimes em favorecer a concess\u00e3o!\n\nAgradecemos \u00e0 presid\u00eancia da @assembleiama, deputada @iracemavaleoficial, por conduzir a solenidade de forma t\u00e3o emocionante!\n\nEstamos realmente muito felizes!\n\nAcompanhe aqui as publica\u00e7\u00f5es para ver mais momentos inesquec\u00edveis deste dia memor\u00e1vel!\n.\n.\n.\n#titulodecidadaomaranhense #cidadaomaranhense #solenidade #assembleialegislativa #maranhao",
        "likes": 185,
        "comments": 65,
        "date": "2023-11-23 19:49:58",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3242604470808704693
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/404568518_255839697502142_4406275076735313456_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=A20-oupd-qAQ7kNvgFRCivW&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC2a39O3B2985WfGyKqZ2YuziA5wTLFgYFUuglmFhY2nA&oe=66822999&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "\ud83e\udef1\ud83c\udffb\u200d\ud83e\udef2\ud83c\udffc Parceria de milh\u00f5es e felicidade que n\u00e3o cabe no peito! \n\n#cidad\u00e3omaranhense",
        "likes": 169,
        "comments": 39,
        "date": "2023-11-23 14:31:48",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3242446453753959127
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/403912807_813549410520546_1595353785194685136_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=106&_nc_ohc=VBq3s_pY0XUQ7kNvgExCrB-&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAOB4iPCdNRPwFMWk5DXsqxm4bEQwMUSAnDrdKZjxw0vw&oe=66821F7A&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "\u00c9 com imensa alegria que n\u00f3s, meu amigo e irm\u00e3o Gabriel Furtado, defensor-geral do Maranh\u00e3o, e eu receberemos na pr\u00f3xima quinta-feira, dia 23 de novembro, \u00e0s 11h00 da manh\u00e3, os t\u00edtulos de cidad\u00e3os maranhenses!\n\nMesmo vindo de lugares diferentes - Gabriel, de Pernambuco, e eu, do Rio de Janeiro - temos em comum em nossas jornadas o amor pelo estado que nos abra\u00e7ou, que nos acolheu, que nos deu a oportunidade de lutarmos pelo que n\u00f3s mais acreditamos e defendemos: o acesso \u00e0 justi\u00e7a a todas as pessoas, sobretudo, as que mais precisam.\n\nPor uma feliz coincid\u00eancia, n\u00f3s receberemos o t\u00edtulo na Assembleia Legislativa na mesma solenidade, por proposi\u00e7\u00e3o do deputado Neto Evangelista.\n\nQueremos estar ao lado de quem amamos, de quem caminhou e permanece ao nosso lado, de quem nos acompanha nessa constru\u00e7\u00e3o inesgot\u00e1vel de uma sociedade mais igualit\u00e1ria.\n\nPor isso, convidamos aqui todos os nossos amigos a estarem conosco neste dia t\u00e3o simb\u00f3lico e t\u00e3o significativo para n\u00f3s! \u00c9 uma grande honra ser cidad\u00e3o do Maranh\u00e3o!\n\nGratid\u00e3o, amigo @netoevangelista, pela oportunidade de reafirmar o quanto amamos esta terra!\n.\n.\n.\n#cidadaomaranhense #titulo #amor #maranhao #reconhecimento",
        "likes": 415,
        "comments": 60,
        "date": "2023-11-20 23:00:28",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3240522593960605066
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/399637523_18395235787062677_479430541688091462_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=g4xCoEDFt3cQ7kNvgEUotXb&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDvfqntwLEhx6_4bnBh_Kt_r2EsbNgeks6Ur4jCemlLJw&oe=668243BB&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "13/11. Hoje \u00e9 o dia dela!!!! Parab\u00e9ns, meu amor!! A mam\u00e3e engra\u00e7ada, amorosa, m\u00e9dica dedicada, competente e respons\u00e1vel. Como dizia seu pai: \u201ceficiente\u201d. Rsrs. Agrade\u00e7o a Deus pela sua vida e sa\u00fade. N\u00f3s te amamos mto!!",
        "likes": 399,
        "comments": 21,
        "date": "2023-11-13 09:44:58",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3235055577603919766
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/399369072_18394230502062677_2728410716827414909_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=VYIMJovJGNUQ7kNvgGHZPuz&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDhHwF2Wib0QMr9TwO3ntA0k858of0yZfGdWZ3aPrvqOQ&oe=66823B29&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "O ano era 2010. Estava eu, ainda muito jovem, vivendo a expectativa que todo concurseiro nutre ao longo da jornada: o da sonhada aprova\u00e7\u00e3o.\n\nMas aquela com a qual eu ousava sonhar n\u00e3o era uma qualquer\u2026 Era a que definiria o rumo da minha vida para sempre.\n\nJamais esquecerei o sentimento que transformou meu peito em uma bateria de escola de samba quando recebi a not\u00edcia de que minha miss\u00e3o na luta por acesso \u00e0 Justi\u00e7a para quem mais precisa estava prestes a come\u00e7ar. E era exatamente aqui, no Maranh\u00e3o.\n\nAtravessei o Brasil, renunciei escolhas pret\u00e9ritas, atendi ao chamado, arrumei as malas e vim.\n\nAs primeiras fotos s\u00e3o do dia 08 de novembro de 2010. O palco do Teatro Jo\u00e3o do Vale, no cora\u00e7\u00e3o do Centro Hist\u00f3rico de S\u00e3o Luis, foi o cen\u00e1rio da confirma\u00e7\u00e3o de uma das escolhas mais felizes e memor\u00e1veis que j\u00e1 tive a oportunidade de fazer.\n\nPelas m\u00e3os do meu amigo Aldy Mello, ent\u00e3o defensor-geral, tomei posse no cargo de defensor p\u00fablico do estado do Maranh\u00e3o, ao lado de 6 grandes profissionais com quem eu passaria a conviver a partir daquele momento: Layson Gomes, Heider Santos, Thiago Josino, Paulo Costa, Elane Ferreira e Marcos Fr\u00f3es.\n\nO momento era de crescimento da institui\u00e7\u00e3o, e o quadro de membros passava a contar, naquela ocasi\u00e3o, com 59 defensores p\u00fablicos para atender \u00e0 popula\u00e7\u00e3o maranhense.\n\nHoje olho para tr\u00e1s e observo, como em um breve retrospecto, os passos que demos, as jornadas desafiadoras que nos propusemos a superar e, sim, eu sinto aqui dentro do peito aquela mesma bateria de escola de samba batucar e vibrar.\n\nPassei por v\u00e1rias comarcas e, em uma delas, conheci a mulher que logo se tornaria minha esposa e m\u00e3e dos nossos maranhenses. A Defensoria P\u00fablica do Maranh\u00e3o est\u00e1 presente em muitos dos momentos mais felizes da minha vida desde ent\u00e3o!\n\nEmbora esteja hoje no Poder Executivo Estadual, atendendo a um convite inspirado em confian\u00e7a do governador Carlos Brand\u00e3o e contribuindo de outras maneiras com a popula\u00e7\u00e3o do Maranh\u00e3o, jamais deixaria de ser defensor p\u00fablico.\n\n\u00c9 uma honra servir neste estado que tanto me proporcionou crescimento e que tanto amo! Obrigado, Maranh\u00e3o!\n\n#gratidao #defensorpublico #defensoria #dpe",
        "likes": 324,
        "comments": 46,
        "date": "2023-11-08 13:08:47",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3231534281339380432
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/395830226_229334153493857_4497226720644335439_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=MBEAx-bAH-sQ7kNvgHeF834&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBjgzxqdQ1d0PhJ6Pbch-An8hy22qE-jasehX5vNfSyDg&oe=66823DBB&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Apenas 6 meses foram suficientes para um resultado de grande relev\u00e2ncia: aqui na Semag (@monitoragovma), os nossos servidores da assessoria jur\u00eddica analisaram e emitiram quase 500 pareceres t\u00e9cnicos que contribu\u00edram para uma economia de R$432 milh\u00f5es aos cofres p\u00fablicos estaduais.\n\nA otimiza\u00e7\u00e3o de recursos \u00e9 um pilar fundamental no trip\u00e9 da efici\u00eancia e uma das prioridades do Governador Carlos Brand\u00e3o. \n\nSigo confiante na maneira como temos conduzido, com responsabilidade, transpar\u00eancia, \u00e9tica e criatividade, a gest\u00e3o da Secretaria de Monitoramento, no @governoma.\n\nGratid\u00e3o \u00e0 nossa equipe e ao governador @carlosbrandaoma pela confian\u00e7a em nosso trabalho!\n.\n.\n.\n#semag #monitoramento #pareceres #assessoriajuridica #economia",
        "likes": 96,
        "comments": 21,
        "date": "2023-10-31 16:46:32",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3225844441363583644
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/395443686_18391844611062677_275375392220781770_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=UoyGWngJ2dsQ7kNvgGnUMnN&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD5uy9lL9nyzCsbBE-5Dx3UA4pfWBYc5FeDmVQWMYiaJg&oe=66821C9B&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Estive com a equipe da Semag (@monitoragovma) agora h\u00e1 pouco em uma agrad\u00e1vel reuni\u00e3o com a diretoria da @fecomercioma, atendendo a um convite muito gentil do presidente da entidade, Maur\u00edcio Feij\u00f3.\n\nTivemos um excelente bate-papo com os representantes dos sindicatos patronais filiados \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o, durante o encontro mensal \u201cAlmo\u00e7o da Diretoria\u201d. A cada m\u00eas, a entidade recebe um convidado para tratar de temas relacionados ao desenvolvimento socioecon\u00f4mico do Maranh\u00e3o.\n\nAgrade\u00e7o \u00e0 Fecom\u00e9rcio pela acolhida e pela recep\u00e7\u00e3o generosa, que contou com o servi\u00e7o de buffet do Restaurante-Escola do @senacmaranhao. Tudo de excelente qualidade e alunos muito bem preparados para o atendimento! Parab\u00e9ns!\n\nTamb\u00e9m agrade\u00e7o a participa\u00e7\u00e3o da @secomgovma, representada pela secret\u00e1ria adjunta de marketing, @robertaccg, e pela gerente de imprensa, @paulaboueri. Da equipe da Semag, contei com a contribui\u00e7\u00e3o da nossa secret\u00e1ria adjunta, @julianamochel, e da nossa assessoria de comunica\u00e7\u00e3o e rela\u00e7\u00f5es institucionais, @dalva.rego e @hortegal. \n\nEstarei sempre \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para debater temas de relev\u00e2ncia! \ud83d\ude4c",
        "likes": 85,
        "comments": 7,
        "date": "2023-10-27 18:06:30",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 3222986815760060431
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/394025557_18391301554062677_7970082535179314774_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=jT-z7-BjqZIQ7kNvgFFWH3X&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDW11-b3sF8XxnRo-xAxWaXc9400NJ77egY29A5PHmPWQ&oe=668233B1&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje, ap\u00f3s 2 anos de dedica\u00e7\u00e3o, bebendo na fonte do conhecimento de grandes mentes brilhantes, realizei a defesa da disserta\u00e7\u00e3o de mestrado em Direito Constitucional pela Universidade Federal Fluminense (UFF-RJ) e obtive a aprova\u00e7\u00e3o que me trouxe o t\u00e3o desejado t\u00edtulo de mestre.\n\nOuvir da banca acad\u00eamica, exigente e pautada na \u00e9tica, que a disserta\u00e7\u00e3o \u201cEcon\u00facleos da DPE Maranh\u00e3o como instrumentos de acesso \u00e0 Justi\u00e7a\u201d tem nota 10 , e, al\u00e9m disso, a recomenda\u00e7\u00e3o de publica\u00e7\u00e3o de livro foi uma enorme alegria e uma grande honra! \n\nGratid\u00e3o \u00e0 banca, formada por renomados pesquisadores do Brasil: Ana Carli, Emerson Moura e Wilson Madeira. Gratid\u00e3o eterna pelos ensinamentos e li\u00e7\u00f5es do meu querido orientador Pedro Curvello, a quem devo algumas muitas horas de consultoria e desabafos!\n\nGratid\u00e3o \u00e0 Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o que, em 2021, desenvolveu e consolidou a proposta do Mestrado Interinstitucional, em parceria com uma das mais respeitadas institui\u00e7\u00f5es de ensino do pa\u00eds, a UFF. Na ocasi\u00e3o, estava eu na fun\u00e7\u00e3o de defensor-geral e tinha ao lado a amiga Cristiane Marques como diretora da Escola Superior, fundamental na consolida\u00e7\u00e3o da parceria.\n\nAo todo, a DPE proporcionou a titula\u00e7\u00e3o de mestre a 14 membros da institui\u00e7\u00e3o que, agora, t\u00eam ainda mais qualifica\u00e7\u00e3o para servir ao p\u00fablico maranhense.\n\nGratid\u00e3o ao amigo @gabrielfurtado, que \u00e9 o atual defensor-geral e mant\u00e9m firme a busca por essa qualifica\u00e7\u00e3o a quem faz parte da Defensoria, sempre com o apoio incondicional da Escola Superior, hoje liderada por minha amiga Elainne Barros.\n\nGratid\u00e3o \u00e0 minha fam\u00edlia, \u00e0 minha esposa Nat\u00e1lia Coimbra, aos meus filhos e aos amigos, que me deram for\u00e7a e me motivaram todos os dias a persistir!\n.\n.\n.\n#mestrado #dissertacao #econucleo #acessoajustica #maranhao #uff",
        "likes": 424,
        "comments": 86,
        "date": "2023-10-24 18:04:14",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3220811353227053500
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/391710817_18390979159062677_5695179091086780606_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=1tmfyYM4Ln4Q7kNvgEBj_s4&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBqrAxTwXRQ4IjTjnihOvkUMJla_qITvLx-oo1lN7jpzg&oe=66823F03&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "O eneacampeonato brasileiro vem!",
        "likes": 179,
        "comments": 3,
        "date": "2023-10-23 00:42:17",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 3219562141210596022
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/387084262_18389015284062677_177296018632950713_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=BMB4UN5BWwYQ7kNvgEp4btt&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC6_yrkBXstYQCToFSt76jkj3SZ8qE3cH4PNhz1nV4x2g&oe=66823935&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Quero desejar feliz dia das crian\u00e7as, em especial, aos meus pequenos. Rogo a Deus para que cres\u00e7am com alegria, sa\u00fade e sabedoria!! Os meninos s\u00e3o a minha cara @nataliaacoimbra ? Sim ou com certeza?",
        "likes": 204,
        "comments": 6,
        "date": "2023-10-12 12:51:35",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3211956682665744031
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/418358260_3674016269588345_4329876709103578796_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=qRI9yXgY5pIQ7kNvgEcswdf&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD8ysPLax6qZ1WJVEjtARxXoF4IYCMOz0I-wWT9czt4HA&oe=66824C19&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Nada como come\u00e7ar a semana com uma not\u00edcia que nos enche de satisfa\u00e7\u00e3o! Hoje fa\u00e7o quest\u00e3o de celebrar as conquistas e reconhecer os talentos que tornaram os econ\u00facleos da @defensoriama uma realidade. O time feminino do Departamento de Obras da DPE/MA acaba de receber um importante reconhecimento: o pr\u00eamio \u201cElas na Constru\u00e7\u00e3o\u201d.\n\n\u00c9 uma grande honra homenagear @vidigaljuliana @eng.nailanaferraz @feques e @naymatos.eng, mulheres respons\u00e1veis por transformar sonhos em estruturas s\u00f3lidas, trazendo acessibilidade e muito mais acesso \u00e0 Justi\u00e7a aos maranhenses.\n\nMesmo estando hoje \u00e0 frente de um \u00f3rg\u00e3o do executivo, sou essencialmente defensor p\u00fablico e tive a felicidade de estar na g\u00eanese desse projeto inovador que j\u00e1 foi t\u00e3o replicado em diversos estados do Brasil e j\u00e1 recebeu outros reconhecimentos, como o Pr\u00eamio A3P (Minist\u00e9rio do Meio Ambiente). Al\u00e9m disso, o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica estabeleceu o projeto dos econ\u00facleos como modelo para obten\u00e7\u00e3o de emenda parlamentar federal.\n\nAproveito para parabenizar todas as Defensorias P\u00fablicas brasileiras que t\u00eam aderido ao modelo de expans\u00e3o por meio de econ\u00facleos. Na semana passada, a mais nova unidade foi entregue \u00e0 popula\u00e7\u00e3o da Bahia, no munic\u00edpio de Catu. Parab\u00e9ns, @firmianevenancio e @rafsonximenes!\n\nN\u00e3o posso deixar de parabenizar a atual gest\u00e3o da @defensoriama: o defensor-geral @gabrielfurtado; e os subdefenspres-gerais, @crissmarques e @paulocostama.\n\nJuntos, constru\u00edmos um futuro mais inclusivo e igualit\u00e1rio!\n.\n.\n.\n#Econ\u00facleos #Inclus\u00e3o #Justi\u00e7aParaTodos #Maranh\u00e3o",
        "likes": 166,
        "comments": 15,
        "date": "2023-10-10 18:06:16",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3210662869400545193
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/387662113_1281147265925740_7956781045703075163_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=cs6rfJt2sjMQ7kNvgGjTiWO&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDr3LeWAXCt3hmhxCZybmgAHywa482BksIzKpmN7VtdlQ&oe=66823EF0&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Um fds maravilhoso para comemorar a vida do papai \ud83c\udf89\u2600\ufe0f\ud83d\ude0e",
        "likes": 271,
        "comments": 11,
        "date": "2023-10-08 17:42:13",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3209203858020781752
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/387751943_18388211098062677_3194294839673580104_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=4UaAPlBs4lwQ7kNvgGZibDM&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAn1iljiclX1-R1t8Xs0HNO__FFUUnlEHSg9t4Hjl4XPQ&oe=668231E5&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "4.1 \ud83e\udd73",
        "likes": 349,
        "comments": 98,
        "date": "2023-10-08 04:02:53",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3208791471796153131
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/386088659_18387899683062677_5894878427973206600_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=ZmtHfDOOHuYQ7kNvgHNIZ8g&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD9ylYDrb1bRir_OtSsyESbc699PuF5JxUbBdOse0Pz2A&oe=66822E64&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Querida equipe da Secretaria de Monitoramento do Maranh\u00e3o,\n\nA quinta-feira foi um dia especial. Voc\u00eas s\u00e3o criativos e realmente conseguiram me surpreender. Fiquei verdadeiramente emocionado com a maneira carinhosa e dedicada com que prepararam esse momento t\u00e3o especial.\n\nN\u00e3o h\u00e1 palavras suficientes para expressar minha gratid\u00e3o a cada um de voc\u00eas. A surpresa de anivers\u00e1rio foi n\u00e3o apenas uma demonstra\u00e7\u00e3o de apre\u00e7o, mas tamb\u00e9m um reflexo do esp\u00edrito de uni\u00e3o e colabora\u00e7\u00e3o que caracteriza a nossa equipe.\n\nSinto-me incrivelmente aben\u00e7oado por trabalhar com pessoas t\u00e3o talentosas, dedicadas e compassivas. Obrigado por fazerem parte da minha jornada e por tornarem esta data ainda mais memor\u00e1vel. O meu anivers\u00e1rio \u00e9 somente no domingo, dia 08, mas voc\u00eas se anteciparam para marcar um momento de celebra\u00e7\u00e3o por tudo o que temos constru\u00eddo lado a lado.\n\nVamos continuar trabalhando juntos para fazer do Maranh\u00e3o um estado melhor a cada dia. Com uma equipe t\u00e3o incr\u00edvel ao meu lado, tenho certeza de que alcan\u00e7aremos grandes realiza\u00e7\u00f5es.\n\n#EquipeExcepcional #Anivers\u00e1rio #Gratid\u00e3o",
        "likes": 208,
        "comments": 35,
        "date": "2023-10-06 14:13:07",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3207649059837527480
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/385049552_18387794569062677_997818486688661980_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=MBcchG3oKncQ7kNvgHlOjS3&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCtiJLQZQXFjHfp9UMyVl-6KD6tIPeOwy7Wc_Zhl6CLbg&oe=6682426A&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje tive uma visitinha especial no trabalho. \u2764\ufe0f\u2764\ufe0f",
        "likes": 318,
        "comments": 11,
        "date": "2023-10-05 22:33:06",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3207175934166098312
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/419001121_770245004965615_3209971480257863254_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=KmXZzEE5uZEQ7kNvgG96d7e&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBnbrb9Fna2kvdP4Vs_fHzAmMEJVWgYfk_zFLWFqlxE-g&oe=668231C7&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Num dia simb\u00f3lico como hoje, em que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal completa 35 anos, estou realmente tomado pela alegria de ter mem\u00f3rias e motivos t\u00e3o importantes para celebrar.\n\nH\u00e1 exatamente 3 anos, em meio a tantas d\u00favidas e indefini\u00e7\u00f5es por causa da pandemia de COVID-19, n\u00f3s encaramos o momento com a cautela necess\u00e1ria e a coragem fundamental para construir, no sert\u00e3o maranhense, duas importantes portas de acesso \u00e0 Justi\u00e7a: nasciam os n\u00facleos ecol\u00f3gicos da @defensoriama nas comarcas de S\u00e3o Jo\u00e3o dos Patos e de Colinas.\n\nNesses 3 anos que se passaram, o econ\u00facleo de S\u00e3o Jo\u00e3o dos Patos ultrapassou os 3 mil atendimentos. J\u00e1 em Colinas, foram quase 8 mil!\n\nNaquela ocasi\u00e3o, as m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o facial escondiam nossos sorrisos, mas hoje essas mem\u00f3rias nos conduzem a um passado que muito nos orgulha e satisfaz. Estive defensor-geral neste estado que tanto amo, o Maranh\u00e3o, durante 4 anos. Ao meu lado, sempre tive pessoas vocacionadas e determinadas a transformar a realidade.\n\nVejo este legado e me inspiro a persistir na caminhada do servi\u00e7o p\u00fablico, sempre em prol de quem mais precisa. \ud83d\ude4c\n.\n.\n.\n#dpe #defensoria #econucleo #saojoaodospatos #colinas",
        "likes": 84,
        "comments": 4,
        "date": "2023-10-05 19:15:13",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3207072981610428421
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/382595576_18386999434062677_1704616355519316387_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=QBW8fkl9Id0Q7kNvgFTFs09&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBGLMPxQCzeryDYjTlb0W3a7D0t9R96p2RfHCB36mJ_3A&oe=66822736&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Doming\u00e3o em Raposa/MA.",
        "likes": 298,
        "comments": 14,
        "date": "2023-10-01 14:42:52",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3204040153462617264
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/384069430_216944404515221_1607641616019431365_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=vPsCDtZz4LUQ7kNvgHnloCz&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBrIKeT83EgJlHSLmDrusjZlZLssdJBTnkrDhaQ8ICcjA&oe=66822655&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "O Governo Federal acaba de publicar um decreto muito interessante e que muito ir\u00e1 favorecer a nossa busca frequente por solu\u00e7\u00f5es e melhorias na efici\u00eancia aqui do @governoma.\n\nO decreto 11.719/23 qualifica, no \u00e2mbito do Programa de Parcerias de Investimentos da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica - PPI, a pol\u00edtica de fomento para a realiza\u00e7\u00e3o de estudos de alternativas de parcerias com vistas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de despesa com energia el\u00e9trica em edif\u00edcios p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.\n\nA ideia central \u00e9 encontrar alternativas de parcerias com a iniciativa privada para a estrutura\u00e7\u00e3o de projetos-piloto.\n\nAqui no Maranh\u00e3o, onde a despesa com energia el\u00e9trica ultrapassa R$21 mi, n\u00f3s j\u00e1 iniciamos esses estudos e vamos participar do seletivo anunciado no decreto. Neste v\u00eddeo, compartilho algumas informa\u00e7\u00f5es sobre o tema.\n\nGerir qualquer organiza\u00e7\u00e3o exige criatividade para solucionar problemas. Pude viver isso na pr\u00e1tica quando estive \u00e0 frente da @defensoriama, onde implementamos a gera\u00e7\u00e3o de energia solar nos econ\u00facleos e no pr\u00e9dio-sede.\n\nCom isso em vista, aqui na Secretaria de Monitoramento (@monitoragovma), n\u00f3s temos desenvolvido uma s\u00e9rie de levantamentos, em conjunto com diversos outros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos estaduais, a fim de atingir os nossos prop\u00f3sitos: equilibrar a balan\u00e7a \u201creceita x despesa\u201d, otimizando os recursos p\u00fablicos e, assim, colaborando com a melhoria cont\u00ednua da efici\u00eancia do Poder Executivo maranhense. \ud83d\ude4c\n.\n.\n.\n#eficiencia #semag #otimizacao #decreto #energiaeletrica",
        "likes": 155,
        "comments": 12,
        "date": "2023-09-29 20:02:36",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3202742424093108403
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/380939108_18385718053062677_7827586314696016273_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=aNMUb4roRGcQ7kNvgFVMBgb&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCxFTA1C3IF2eYaf69RGIVJosRWXikAErD_0VEXCB02fQ&oe=6682362E&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Rumo ao penta! \ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f",
        "likes": 359,
        "comments": 16,
        "date": "2023-09-24 16:54:10",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3199032814275912924
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/381397408_18385525318062677_138034501776970377_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=2cV7GSj2-FYQ7kNvgFuRYGM&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBo2jNx5Sn2Gk7AHGoOVFJPJw_phVJUWZAcVHfhM0WCYw&oe=66823346&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Minha inspira\u00e7\u00e3o di\u00e1ria e a raz\u00e3o da minha vida. Dia dos filhos. Amo meus dois anjinhos, Luis Alberto e Gutinho. Deus possa sempre aben\u00e7o\u00e1-los!",
        "likes": 374,
        "comments": 8,
        "date": "2023-09-23 17:45:06",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3198333671654704326
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/375668694_18382936921062677_8913272748127980099_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=k-cF5nA8Vn4Q7kNvgFmLLCQ&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBhH0N_usSKDL1-7Iqtpo-_omKnjuoeWodRu2Y9-N79Dg&oe=668218C2&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Rol\u00eazinho com o \u201clindaozao\u201d do papai.",
        "likes": 147,
        "comments": 1,
        "date": "2023-09-09 22:28:47",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 3188329593159800218
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/375437972_261231286370360_6939061455733581621_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=2gjLW9Ss5WEQ7kNvgHnImw5&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDXAgDuAaMhsb103u_GAfID-mGzdGChvn-ZiyB3S32i7w&oe=6682445F&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "S\u00e3o Lu\u00eds completa 411 anos, e hoje n\u00f3s viemos fazer uma homenagem especial a esta Ilha do Amor, nossa terra encantada, lugar de tantas conquistas, avan\u00e7os, e palco das hist\u00f3rias mais belas e desafiadoras!\n\nPara reverenciar a nossa capital maranhense, reunimos depoimentos de servidores que atuam em nossa secretaria @monitoragovma, incluindo o meu, que cheguei aqui h\u00e1 13 anos e sou um verdadeiro ludovicense de cora\u00e7\u00e3o! As janelas do Ed Jo\u00e3o Goulart, onde trabalhamos todos os dias, mostram-nos as maiores evid\u00eancias do qu\u00e3o linda \u00e9 a nossa Cidade dos Azulejos!\n\nAcompanhe o v\u00eddeo e se emocione com a gente!\n\nParab\u00e9ns, S\u00e3o Lu\u00eds do Maranh\u00e3o!\n\n#saoluis411anos #homenagem",
        "likes": 85,
        "comments": 8,
        "date": "2023-09-08 14:00:15",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3187347566496431491
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/370475994_18380463289062677_5679089232118692705_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=LcePZvQwtg8Q7kNvgE0qpyA&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCm5CZRJbvwvm3JCEb2p3MxdVSNQmPNZ4UGv4hJT9s4hA&oe=66822214&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "\u201cQuero assistir ao sol nascer, ver as \u00e1guas dos rios correr, ouvir os p\u00e1ssaros cantar. Eu quero nascer, quero viver\u201d. Show do Menos \u00e9 Mais em Slz.",
        "likes": 427,
        "comments": 15,
        "date": "2023-08-27 18:22:41",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3178783641872864125
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/367691601_18378004480062677_4649013388715214702_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=qbgVrcM4vjIQ7kNvgFV0uet&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBBzU4WZzotbQ_fPtBdDuLO6qYbISH6wgIzzoEH2GeXAw&oe=66822765&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Um dos pilares de uma gest\u00e3o eficiente \u00e9 a transpar\u00eancia. Sempre acreditei que a democratiza\u00e7\u00e3o do conhecimento \u00e9 fundamental para se construir uma sociedade mais consciente e participativa.\n\nHoje tive a grande satisfa\u00e7\u00e3o de falar sobre o trabalho desenvolvido \u00e0 frente da @monitoragovma, onde estou h\u00e1 pouco mais de 5 meses.\n\nAtendendo a convites gentis da @tveradioassembleiama, concedi entrevista \u00e0 jornalista @elda.borges, no programa Caf\u00e9 com Not\u00edcias, e ao radialista @ronald_segundo, no programa Di\u00e1rio da Manh\u00e3.\n\nO programa da r\u00e1dio foi ao ar, ao vivo, na manh\u00e3 desta segunda-feira. J\u00e1 a edi\u00e7\u00e3o do programa na TV ser\u00e1 exibida nesta ter\u00e7a (15).\n\nGratid\u00e3o pelo convite! \ud83d\ude4f\n.\n.\n.\n#entrevista #tvassembleia #radioassembleia",
        "likes": 316,
        "comments": 25,
        "date": "2023-08-14 20:45:11",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3169433281811021241
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/366182124_670294814977377_2342119671774902756_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=3rUkI0o_rRoQ7kNvgGXU8lW&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAQqMmREKrjtdzDywEjdvxEef-GqzCEH3EQsgiHJCXtEw&oe=668226BA&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Na v\u00e9spera de mais um Dia dos Pais, trago uma mensagem singela sobre os desafios da paternidade e do quanto ser pai me melhora diariamente como ser humano. \u2764\ufe0f\n\nMas preciso alertar que o melhor deste v\u00eddeo est\u00e1 l\u00e1 no finzinho! \ud83e\udee0\n\nVoltando ao assunto, n\u00f3s, pais, temos a miss\u00e3o de educar e amar os nossos filhos de modo que se tornem pessoas boas, cidad\u00e3os conscientes e corretos, ara que sejam verdadeiros presentes \u00e0 humanidade.\n\nSou muito feliz por ser pai do Lu\u00eds Alberto e do Augusto, e sinto que a miss\u00e3o vem sendo cumprida a cada pequena demonstra\u00e7\u00e3o que eles d\u00e3o no cotidiano, quando revelam nas atitudes mais simples terem aprendido com os exemplos que n\u00e3o abro m\u00e3o de deixar.\n\nTamb\u00e9m fa\u00e7o uma especial rever\u00eancia ao meu pai, @bastos2651, que me conduziu com amor desde os primeiros passos e que sempre foi minha fonte de \u00e2nimo, inspira\u00e7\u00e3o, algu\u00e9m por quem minha gratid\u00e3o ser\u00e1 eterna!\n\nImposs\u00edvel tamb\u00e9m n\u00e3o lembrar aqui do meu sogro, J\u00fanior Coimbra, que, dentre tantos legados inquestion\u00e1veis, deixou lindas heran\u00e7as no mundo e uma delas eu tenho a alegria de chamar de esposa, @nataliaacoimbra. \n\nDesejo um Feliz Dia dos Pais a todos aqueles que sabem reconhecer o valor da paternidade respons\u00e1vel, presente e amorosa!\n.\n.\n.\n#diadospais #mensagem",
        "likes": 304,
        "comments": 36,
        "date": "2023-08-12 11:27:01",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3167697252563080044
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/366906282_18377419780062677_7011945358455262218_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=LcHro-MgttQQ7kNvgHKafAP&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAcnwj5xRyA7Tp6vvHQuqJjLp_YA3RaSKw0bzaSYQRL3Q&oe=66823F51&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Uma das maiores alegrias na vida de um pai \u00e9 perceber que os valores repassados aos filhos s\u00e3o absorvidos; que os exemplos s\u00e3o seguidos.\n\nE hoje eu tive a alegria de falar sobre isso \u00e0 querida equipe da Secretaria @monitoragovma, durante a festinha que fizemos em uma breve pausa nesta sexta-feira para celebrar a vida dos papais que trabalham na Semag.\n\nGratid\u00e3o \u00e0 esta equipe t\u00e3o competente e dedicada, que tem servido ao p\u00fablico com afinco e persist\u00eancia, em nome de um Maranh\u00e3o mais eficiente!\n\nParab\u00e9ns aos papais da Semag pela jornada trilhada com resist\u00eancia e disciplina!\n\nFoi mais um dia inesquec\u00edvel para todos n\u00f3s e para mim!",
        "likes": 243,
        "comments": 12,
        "date": "2023-08-11 22:00:59",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3167297104136565627
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/363393135_18375999655007668_3144622722591940942_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=ScbzMUM2I0wQ7kNvgFAMfUK&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCV8k3K_MaLHxhInwvWrtuR__FCMZJ2v5qqRFNEckCdzA&oe=66823860&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "\ud83e\udd1d Parceria e Economia! \n\nReunimos hoje, @maparcerias e @monitoragovma, para tratar de a\u00e7\u00f5es que visam otimizar os recursos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, principalmente nos setores de energia renov\u00e1vel e gest\u00e3o de servi\u00e7os. \n\nSeguimos trabalhando sob a lideran\u00e7a do nosso governador @carlosbrandaoma, buscando maior efici\u00eancia no or\u00e7amento estadual e na realiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos.\n\n#GovernoMA #Semag #mapa",
        "likes": 84,
        "comments": 6,
        "date": "2023-08-08 18:55:44",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3165029538327899686
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/363308195_6792554477455712_1412690317684940057_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=PUvWNOqj33AQ7kNvgGFncMz&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCXi1_r5tHrHwza2TDaFDMtRTYFvMIPIuxKIXleqKyI1Q&oe=66821EAE&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Sabe quando as contas apertam em casa e a gente precisa equilibrar o or\u00e7amento familiar para manter o funcionamento do lar, a alimenta\u00e7\u00e3o dos filhos, entre outras despesas das quais n\u00e3o d\u00e1 pra fugir?\n\nIsso tamb\u00e9m ocorre na gest\u00e3o de qualquer organiza\u00e7\u00e3o, seja na iniciativa privada ou na p\u00fablica. No @governoma, houve uma queda na arrecada\u00e7\u00e3o, principalmente em raz\u00e3o de fatores externos, o que impactou diretamente nas contas p\u00fablicas.\n\nNessa hora, \u00e9 ainda mais necess\u00e1rio praticar estrat\u00e9gias de otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos existentes, a fim de manter o pleno funcionamento dos servi\u00e7os p\u00fablicos.\n\n\ud83c\udfac Na s\u00e9rie \u201cMiss\u00e3o Monitora\u201d, que detalha a miss\u00e3o da nossa Secretaria @monitoragovma, o epis\u00f3dio desta semana traz uma explica\u00e7\u00e3o resumida a respeito do tema e de como a nossa equipe tem conseguido superar esse desafio que \u00e9 a busca pelo equil\u00edbrio entre receita e despesa no Executivo Estadual.\n\n\u2705 Mesmo com um d\u00e9ficit na arrecada\u00e7\u00e3o, medidas adotadas pelo @governoma j\u00e1 conseguiram elevar a receita de R$950 mi para mais de R$1,050 bi! \n\n\ud83d\udcb0 Nos pr\u00f3ximos meses, a meta \u00e9 chegar a uma economia real de quase R$400 milh\u00f5es. Detalhe: essa marca pode ser superada com o avan\u00e7o das an\u00e1lises t\u00e9cnicas realizadas pela equipe da Semag.\n\n\u203c\ufe0f A busca pela economia aos cofres p\u00fablicos se faz extremamente necess\u00e1ria, considerando o cen\u00e1rio de queda na arrecada\u00e7\u00e3o estadual entre 2022 e 2023.\n\n\ud83d\udd0d Ou seja: todo o esfor\u00e7o \u00e9 para garantir que os servi\u00e7os p\u00fablicos continuem sendo prestados sem preju\u00edzo e com excel\u00eancia \u00e0 popula\u00e7\u00e3o maranhense, apesar das adversidades que poderiam interferir na gest\u00e3o.\n\nFique com a gente e, se gostar, compartilhe o conte\u00fado com quem tamb\u00e9m gostaria de acompanhar as a\u00e7\u00f5es do @governoma! \ud83d\ude4c\n.\n.\n.\n#semag #monitoramento #missaomonitora #economicidade #otimizacao #eficiencia",
        "likes": 270,
        "comments": 18,
        "date": "2023-07-27 14:00:14",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3156182401831650805
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/361640235_18374307064062677_2264392388412974906_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=HEadApoYGQ8Q7kNvgFFUk69&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYABgqqbxNkvl-KF9JVu7uteDPjF4WY-rolgV5Z9FoMtsA&oe=668238A9&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "O @governoma tem trabalhado cada vez mais em harmonia e com base em uma importante uni\u00e3o de esfor\u00e7os que visam o cumprimento de miss\u00f5es que ir\u00e3o melhorar a efici\u00eancia na gest\u00e3o p\u00fablica.\n\nHoje, por exemplo, ao lado do secret\u00e1rio @marcellus_ribeiro (Sefaz) e do procurador-geral do estado, @rodrigomaiarocha_ma, al\u00e9m do adjunto da @pge_maranhao, @brunotomefonseca, tive a oportunidade de discutir com membros do @mpmaoficial a execu\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias que visam melhorar a arrecada\u00e7\u00e3o do executivo estadual.\n\nAli\u00e1s, esta \u00e9 exatamente uma das atribui\u00e7\u00f5es da nossa secretaria @monitoragovma.\n\nNa reuni\u00e3o, discutiu-se poss\u00edveis mecanismos de recupera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos oriundos da d\u00edvida ativa. Uma das estrat\u00e9gias \u00e9 a estrutura\u00e7\u00e3o do GAESF (Grupo de Atua\u00e7\u00e3o Especializada em Combate \u00e0 Sonega\u00e7\u00e3o Fiscal) que contar\u00e1 com representantes da Sefaz e do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, mediante uma reorganiza\u00e7\u00e3o administrativa.\n\nOutra estrat\u00e9gia \u00e9 a elabora\u00e7\u00e3o de normas que possibilitem a extin\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios por meio de da\u00e7\u00e3o em pagamentos e transa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.\n\nNa pr\u00f3xima semana, teremos  um novo encontro para alinhamento da estrutura\u00e7\u00e3o do GAESF no Maranh\u00e3o.\n.\n.\n.\n#arrecadacao #gaesf #eficiencia #monitoramento #semag",
        "likes": 238,
        "comments": 7,
        "date": "2023-07-26 15:33:20",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3155505586300819829
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/358357613_3571858326413955_7605814810432867272_n.jpg?stp=dst-jpg_e15_fr_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=QWAzId-E_eUQ7kNvgFt9Ycp&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDb-GMNNtsm2Z9jGohKBZHJEX4rAhPLLZYex0rLAIqYfw&oe=668227DA&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "A primeira apresenta\u00e7\u00e3o em um teatro a gente nunca esquece \ud83e\udd79 Meu amorz\u00e3o vencendo a timidez de iniciante e arrasando \ud83d\ude0d\n\nUm agradecimento especial para a tia @sarahabreumusi_ por todo seu empenho e paci\u00eancia com meu beb\u00ea \u2665\ufe0f",
        "likes": 283,
        "comments": 151,
        "date": "2023-07-08 20:30:56",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3142607655879941524
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/357670907_223066360682673_5065408999670616044_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=CZ_NV3sel1wQ7kNvgEIQWe3&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCtM8S0I3Z13GoQj3LTpMfk6qwWM1xqkRTDbqQtZtf0sA&oe=66823F03&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Efici\u00eancia, otimiza\u00e7\u00e3o de recursos e economicidade. Essas 3 palavrinhas marcam a miss\u00e3o da nossa Secretaria @monitoragovma.\n\nPara explicar mais a fundo essa nossa miss\u00e3o e como n\u00f3s realizamos o trabalho por aqui, a partir desta semana, vamos publicar uma s\u00e9rie de v\u00eddeos, com car\u00e1ter did\u00e1tico e esclarecedor, sobre os desafios di\u00e1rios para garantir o bom uso dos recursos p\u00fablicos no @governoma e trazer ainda mais efici\u00eancia \u00e0 gest\u00e3o do Executivo Estadual.\n\n\ud83c\udfac No 1\u00ba epis\u00f3dio da s\u00e9rie \u201cMiss\u00e3o Monitora\u201d, mostramos que, em 50 dias, o @governoma j\u00e1 conseguiu economizar mais de R$76 milh\u00f5es em revis\u00e3o e ajustes de contratos.\n\n\ud83d\udcb0 Nos pr\u00f3ximos meses, a meta \u00e9 chegar a uma economia real de quase R$400 milh\u00f5es. Detalhe: essa marca pode ser superada com o avan\u00e7o das an\u00e1lises t\u00e9cnicas realizadas pela equipe da Semag.\n\n\u203c\ufe0f A busca pela economia aos cofres p\u00fablicos se faz extremamente necess\u00e1ria, considerando o cen\u00e1rio de queda na arrecada\u00e7\u00e3o estadual entre 2022 e 2023.\n\n\ud83d\udd0d Ou seja: todo o esfor\u00e7o \u00e9 para garantir que os servi\u00e7os p\u00fablicos continuem sendo prestados sem preju\u00edzo e com excel\u00eancia \u00e0 popula\u00e7\u00e3o maranhense, apesar das adversidades que poderiam interferir na gest\u00e3o.\n\nAcompanhe! \ud83d\ude4c\n.\n.\n.\n#semag #monitoramento #maranhao #eficiencia #otimiza\u00e7\u00e3o #economicidade",
        "likes": 178,
        "comments": 20,
        "date": "2023-07-05 15:03:23",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3140268015182953109
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/357629496_1049345592703426_640423772202383806_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=TzI5GJYzlmoQ7kNvgHYg8w6&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC7MAEVrax7YurQYm2zbSwhCZ747eLMjp5J5Se1SRmNSg&oe=66821FCE&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Efici\u00eancia, colabora\u00e7\u00e3o e parceria: esse trip\u00e9 fundamenta todas as nossas iniciativas, em prol da melhoria da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o ao p\u00fablico, no @governoma.\n\nNesta ter\u00e7a (04), participei de uma mais uma reuni\u00e3o muito importante na @cultura.maranhao.\n\nAo lado do defensor-geral @gabrielfurtado, fiz quest\u00e3o de apresentar oficialmente \u00e0 equipe da Secma o defensor p\u00fablico C\u00e9zar Augustus Sim\u00e3o, que recentemente foi nomeado Subsecret\u00e1rio de Cultura do Maranh\u00e3o.\n\nSugeri o nome do tamb\u00e9m defensor C\u00e9zar Sim\u00e3o para ocupar o cargo e atuar em harmonia com o secret\u00e1rio @yuriarruda e a equipe da Secma.\n\nA ideia \u00e9 contribuir com a gest\u00e3o da pasta, a fim de se obter ainda mais efici\u00eancia, sob a \u00f3tica da economicidade, sobretudo, na elabora\u00e7\u00e3o e na revis\u00e3o de contratos.\n\nC\u00e9zar Augustus Sim\u00e3o \u00e9 paraense e vive no Maranh\u00e3o h\u00e1 1 ano, onde tomou posse como defensor p\u00fablico em julho de 2022. At\u00e9 ent\u00e3o, atuava na comarca de Imperatriz, na regi\u00e3o tocantina.\n.\n.\n.\n#semag #secma #cultura #monitoramento #eficiencia #maranhao",
        "likes": 155,
        "comments": 18,
        "date": "2023-07-04 18:14:52",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3139640928183369759
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/358019424_1418300168739599_1905053392294892714_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=GABAVt-MTmkQ7kNvgGll2Xv&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYChQHxnHqXoKuhxz6yTCoWxagdB8q12CZEU0y5wlur50w&oe=66822D8F&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje tive a alegria de participar da assinatura de um importante protocolo de inten\u00e7\u00f5es, no Pal\u00e1cio dos Le\u00f5es, ao lado do meu amigo @gabrielfurtado, defensor p\u00fablico-geral do Maranh\u00e3o, e das amigas defensoras p\u00fablicas @debora_alcantara e Ana Heloiza.\n\nA partir de agora, crian\u00e7as registradas sem o nome do pai ter\u00e3o o direito assegurado de saber e de ter o nome do genitor na certid\u00e3o de nascimento.\n\nO @governoma sancionou a Lei n\u00b0 11.961/23, proposta pela deputada @iracemavale, que estabelece obrigatoriedade aos cart\u00f3rios comunicarem \u00e0 @defensoriama os nascimentos sem identifica\u00e7\u00e3o paterna. Assim, a DPE passar\u00e1 a realizar uma busca ativa para identificar a paternidade.\n\nTivemos a felicidade de colaborar com a reda\u00e7\u00e3o do PL apresentado \u00e0 deputada @iracemavaleoficial, que teve muita sensibilidade para defender o projeto na @assembleiama, onde foi aprovado por unanimidade.\n\nGratid\u00e3o a todos que acreditam e parab\u00e9ns a todos que trabalham para levar cada vez mais dignidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o maranhense!\n.\n.\n.\n#dpe #defensoria #paternidade",
        "likes": 283,
        "comments": 23,
        "date": "2023-07-04 16:07:12",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3139573364310549330
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/356845630_18369537037062677_1966112917561631625_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=r9c1gLzYyC8Q7kNvgFuNQ14&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYB0e44icncbxT1KeFObzkrIzslnLPak96skBRRANygsWg&oe=66822C7F&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Mais uma com a turminha que amo.",
        "likes": 274,
        "comments": 9,
        "date": "2023-07-01 16:44:07",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3137421813835439936
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/357402180_18369398701062677_7126954332565510552_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=YVODKTjtsrwQ7kNvgH2VZMM&edm=APU89FAAAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBcGiM5jp1izxKUnoGbw1g_96pbFHdkw7HUdd-OmvKbIQ&oe=6682294C&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Santo Amaro/ MA. Para\u00edso com meus amores.",
        "likes": 430,
        "comments": 8,
        "date": "2023-06-30 23:36:55",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3136904807825415277
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/356940178_477834251225969_5592197663615804984_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=7ezgmNwC54YQ7kNvgGOFFiW&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCXqug_lyUCs-v06LcQuukj8vPKMFzMFe9nfi-vTWBDqg&oe=66824224&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "\u2600\ufe0f \ud83d\ude0e \ud83d\udeb2 \ud83d\udc68\u200d\ud83d\udc69\u200d\ud83d\udc66\u200d\ud83d\udc66",
        "likes": 74,
        "comments": 3,
        "date": "2023-06-29 11:56:14",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3135826487505071120
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/356373009_167771052843176_1302956253550039505_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=PrC8jqe40YoQ7kNvgFkcfwP&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBmTNMLJ0Hg6LM8QuA8u1mfU-VQTKHe3bxme5dInszxLg&oe=66821C8C&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Compartilhar boas not\u00edcias \u00e9 sempre bom. Al\u00e9m de observar e analisar o uso dos recursos p\u00fablicos no @governoma, tamb\u00e9m cabe \u00e0 nossa Secretaria @monitoragovma apontar caminhos assertivos de investimento no Poder Executivo Estadual.\n\nFoi exatamente o que tivemos a satisfa\u00e7\u00e3o de realizar nas \u00faltimas semanas, com muito di\u00e1logo e entendimento sobre quest\u00f5es estruturais do @governoma. \n\nNesta ter\u00e7a (27), atento \u00e0 melhoria da efici\u00eancia da gest\u00e3o, o governador @carlosbrandaoma nomeou mais de 70 novos servidores que ir\u00e3o atuar em atividades fundamentais para melhorar tanto a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o quanto o aumento da receita do pr\u00f3prio estado.\n\nParab\u00e9ns aos novos servidores! E vamos ao trabalho! \ud83d\ude4c\n.\n.\n.\n#governoma #novosservidores #servicopublico #maranhao #semag #monitoramento",
        "likes": 352,
        "comments": 16,
        "date": "2023-06-28 21:14:57",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3135380408840408782
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/356362552_960616568611717_4716465797585570624_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=mhJvYY7x1L4Q7kNvgFZqNFW&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAhwZKVoz0go-p02kyBQoRrIIPPsJJRJdwlNUHDsbVEgg&oe=668236F4&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Recebi com muita alegria a not\u00edcia de que o Senado Federal acaba de aprovar um Projeto de Lei idealizado pela @defensoriama em 2019. \n\nNa ocasi\u00e3o, eu era subdefensor-geral, ao lado do amigo @albertopbastos , que era o defensor-geral. Juntos contribu\u00edmos com a idealiza\u00e7\u00e3o, e as sugest\u00f5es de minutado Projeto.\n\nO Projeto destina recursos do Fundo de Defesa de Direitos Difusos (FDD) para as Defensorias do Brasil.\n\nA Defensoria P\u00fablica do Maranh\u00e3o \u00e9 pioneira em a\u00e7\u00f5es que prezam pela economicidade e sustentabilidade. \n\n\u00c9 da DPE/MA a iniciativa dos Econ\u00facleos, os N\u00facleos Ecol\u00f3gicos da Defensoria. Eles comp\u00f5em um j\u00e1 reconhecido e premiado projeto de expans\u00e3o institucional.\n\nIdealizada em 2019, a iniciativa pioneira e inovadora \u00e9 sustentada em tr\u00eas pilares: economicidade, sustentabilidade e responsabilidade social.",
        "likes": 456,
        "comments": 44,
        "date": "2023-06-28 00:38:40",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3134759947605598566
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/355896863_1458183158263792_7276369096450966005_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=_vkyuqRikS8Q7kNvgEmduYL&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBiZm5gVpaPM5rJD9bXaEqVVxWikgLaSMdD5lPf8g3r9A&oe=668234EB&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Come\u00e7amos a semana com um alinhamento de grande import\u00e2ncia para a melhoria frequente da efici\u00eancia do servi\u00e7o p\u00fablico no @governoma.\n\nA equipe t\u00e9cnica da nossa Secretaria @monitoragovma, em harmonia com as equipes da @saudegovma, deu in\u00edcio esta manh\u00e3 \u00e0 miss\u00e3o conjunta de analisar e implementar medidas de otimiza\u00e7\u00e3o do recurso p\u00fablico utilizado na \u00e1rea da sa\u00fade.\n\nOs pr\u00f3ximos dias dever\u00e3o ser marcados por muita dedica\u00e7\u00e3o, em prol da popula\u00e7\u00e3o maranhense.\n\nAgrade\u00e7o ao secret\u00e1rio de sa\u00fade do Maranh\u00e3o, @tiagojfernandes, pela receptividade ao nosso time, que passar\u00e1 a semana inteira nesta atua\u00e7\u00e3o compartilhada. Vamos em frente, pois miss\u00e3o dada \u00e9 miss\u00e3o superada! \ud83d\ude4c\n.\n.\n.\n#monitoragovma #governoma #maranhao #saude #eficiencia #otimizacao @carlosbrandaoma @governoma",
        "likes": 257,
        "comments": 12,
        "date": "2023-06-26 14:57:18",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3133744171886248005
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/354499674_827569442331084_8096995851502632666_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=dp4LXwIQE8kQ7kNvgGbk8li&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBthyn8jr29XOzA4O0-c7lj71op3JbiUTxyLSrFc3M2mg&oe=66823D9F&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Uma das maneiras mais eficazes de se praticar a economicidade e tornar ainda mais eficiente a gest\u00e3o p\u00fablica \u00e9 buscar a melhoria frequente dos mecanismos de controle e transpar\u00eancia.\n\nPara executar o plano de otimiza\u00e7\u00e3o de recursos do @governoma, tenho tido o apoio fundamental dos competentes @raul.cancian.mochel, titular da @stcmaranhao, e @viniciusferrocastro, titular da @seplanma.\n\nPor isso, hoje fiz quest\u00e3o de prestigiar a abertura da 46\u00aa RTC do @conacibrasil, sediada em S\u00e3o Lu\u00eds, com organiza\u00e7\u00e3o local da @stcmaranhao (@governoma) em parceria com a Controladoria Geral do Munic\u00edpio de S\u00e3o Lu\u00eds (@prefeiturasaoluis).\n\nAs RTCs s\u00e3o realizadas tr\u00eas vezes ao ano, em cidades dos estados que integram o Conselho Nacional, em forma de rod\u00edzio, com o objetivo de definir as diretrizes de atua\u00e7\u00e3o do Conaci, bem como avaliar temas espec\u00edficos, tem\u00e1ticas e outros assuntos inerentes \u00e0s atividades de planejamento do Encontro Nacional de Controle Interno.\n\nNa foto, estou ao lado do atual presidente do CONACI, Rodrigo Fontenelle (MG); do conselheiro do @tcemaranhao, Caldas Furtado; e do amigo @raul.cancian.mochel.\n\nParab\u00e9ns a todos os envolvidos! Evento muito bem organizado e de grande import\u00e2ncia para a gest\u00e3o respons\u00e1vel dos recursos p\u00fablicos no pa\u00eds. \ud83d\ude4c\n.\n.\n.\n#transparencia #controle #economicidade #rtc #conaci",
        "likes": 310,
        "comments": 13,
        "date": "2023-06-19 13:04:03",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 3128613741763732034
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/353822495_971775940833296_1636215309409941889_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=MWFR89vfm3oQ7kNvgEv9Ogu&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCre3b9tacJ8tLeBOQuJwea6I_2KTpMq6bUG4-67-KWPg&oe=668220B7&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Com meu amorzinho \ud83e\udd70",
        "likes": 234,
        "comments": 7,
        "date": "2023-06-12 16:28:32",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3123643232760106471
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/351191747_272631361912113_2989711631002145470_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=hu1FsQPOJRIQ7kNvgFG_O2l&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDqh1YB-X_HH_fZKTw3t60xXuXeKea-mMTGWl23F5lnQA&oe=668225D6&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "No S\u00e3o Jo\u00e3o do Maranh\u00e3o! Come\u00e7ou a melhor e a maior festividade cultural do pa\u00eds. Gera\u00e7\u00e3o de renda e alegria. Que seja cada vez mais pr\u00f3spero!!!",
        "likes": 499,
        "comments": 26,
        "date": "2023-06-05 00:36:18",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3118090528649215245
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/351038641_949410093043876_7569664758833854884_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=_cmU7rCX93MQ7kNvgEifN1y&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCz_12BGBv_8HEjW6XO6nJaqR2eSNpoNJd4vujPWS7tLQ&oe=668237BF&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Come\u00e7ando o domingo com muito amor \ud83e\udd79\u2665\ufe0f",
        "likes": 126,
        "comments": 33,
        "date": "2023-06-04 11:40:59",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3117699395918525103
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/350844189_994773075227226_8079140710115422103_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=106&_nc_ohc=Et6LXyehUbcQ7kNvgFozh1J&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYB5DniYFJ8Z8PfGVVrFtZl9gmigotO8KDRmTZqOR10mDg&oe=6682367D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Chegou o m\u00eas mais festivo no Maranh\u00e3o!\n\nO nosso S\u00e3o Jo\u00e3o n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 um per\u00edodo de celebra\u00e7\u00e3o aos santos juninos; \u00e9, tamb\u00e9m, \u00e9poca de aquecer a economia e proporcionar a gera\u00e7\u00e3o de renda, emprego e autonomia a muitos cidad\u00e3os e cidad\u00e3s no estado.\n\nO @governoma tem v\u00e1rias frentes de trabalho para garantir que as tradi\u00e7\u00f5es, a cultura e a economia sejam cada vez mais valorizadas!\n\nNa @monitoragovma, temos dado todo o apoio institucional \u00e0s Secretarias envolvidas diretamente na realiza\u00e7\u00e3o do maior S\u00e3o Jo\u00e3o do mundo! \ud83d\ude4c\n.\n.\n.\n#maranhao #saojoao #saojoaodomaranhao",
        "likes": 212,
        "comments": 14,
        "date": "2023-06-01 14:37:36",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3115612068166923622
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/349365900_263495992843880_6223166889179199651_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=OJYWLarknm0Q7kNvgFs1W-o&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD77Go_Jg1c9bLZQtQXgBUpibzv5HNTYK7kDnVo0s4Idw&oe=66822460&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "\u00c9 uma grande mistura de sentimentos o que vivo aqui e agora.\n\nCom muito \u00e2nimo, fortalecido por convic\u00e7\u00f5es que tenho constru\u00eddo ao longo dos anos na jornada profissional e tomado pela gratid\u00e3o a todas as pessoas que me dedicam apoio t\u00e9cnico e emocional, apresentei hoje o exame de qualifica\u00e7\u00e3o da disserta\u00e7\u00e3o que defenderei para alcan\u00e7ar o t\u00edtulo de Mestre em Direito Constitucional pela Universidade Federal Fluminense (UFF-RJ).\n\nDepois de quase 2 anos de estudo, mergulhando profundamente na tem\u00e1tica do acesso \u00e0 Justi\u00e7a, hoje estive diante de uma banca acad\u00eamica exigente e pautada na \u00e9tica, formada por renomados pesquisadores do Brasil: Ana Carli, Emerson Moura e Wilson Madeira.\n\nA prop\u00f3sito, foi com o apoio do professor Wilson Madeira que, em 2021, a @defensoriama desenvolveu e consolidou a proposta do Mestrado Interinstitucional, em parceria com uma das mais respeitadas institui\u00e7\u00f5es de ensino do pa\u00eds, a UFF.\n\nAvan\u00e7ava com os slides e, na mente, surgiam os importantes ensinamentos e as assertivas observa\u00e7\u00f5es do meu querido orientador Pedro Curvello, a quem devo algumas muitas horas de consultoria e desabafos. Mas desistir nunca foi uma op\u00e7\u00e3o!\n\nNesta etapa, fizemos alguns ajustes na proposta inicial de pesquisa. \u201cAcesso \u00e0 Justi\u00e7a: subfinanciamento e sustentabilidade - o caso da DPE/MA de 2018 a 2022\u201d \u00e9 o nosso tema. Agora, que venha a defesa da disserta\u00e7\u00e3o!\n.\n.\n.\n#mestrado #uffrj #direitoconstitucional #qualificacao #pesquisa",
        "likes": 470,
        "comments": 42,
        "date": "2023-05-26 19:38:24",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3111417608585743712
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/349236229_974121773612416_6623423857514343341_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=EWYDRhO9dEIQ7kNvgGbZ6oC&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBQP-uPN6UE63uLbRer2822_lwuZ8bm6ARi-8N5ycLVrA&oe=66821E7C&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Recebi com muita satisfa\u00e7\u00e3o a not\u00edcia de que o Senado Federal acaba de aprovar, na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a (CCJ), um Projeto de Lei idealizado pela @defensoriama quando tive a alegria de atuar como defensor-geral, com o apoio sempre incans\u00e1vel do meu amigo e irm\u00e3o @gabrielfurtado. \n\nO PL, de autoria do senador Weverton (PDT-MA), foi aprovado sob a forma de substitutivo apresentado pela relatora Daniella Ribeiro (PSD-PB). O relat\u00f3rio, lido pelo senador Pl\u00ednio Val\u00e9rio (PSDB-AM), segue para vota\u00e7\u00e3o terminativa na Comiss\u00e3o de Assuntos Econ\u00f4micos (CAE). (Fonte: Ag\u00eancia Senado)\n\nO Projeto destina recursos do Fundo de Defesa de Direitos Difusos (FDD) para as Defensorias.\n\nO PL altera a Lei 9.008 ao destinar 15% dos recursos arrecadados pelo FDD aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos at\u00e9 que garantam que o n\u00famero de defensores p\u00fablicos na unidade jurisdicional seja proporcional \u00e0 efetiva demanda pelo servi\u00e7o e \u00e0 respectiva popula\u00e7\u00e3o. \n\nA Defensoria P\u00fablica do Maranh\u00e3o \u00e9 pioneira em a\u00e7\u00f5es que prezam pela economicidade e sustentabilidade. \n\n\u00c9 da DPE/MA a iniciativa dos Econ\u00facleos, os N\u00facleos Ecol\u00f3gicos da Defensoria. Eles comp\u00f5em um j\u00e1 reconhecido e premiado projeto de expans\u00e3o institucional, que permanece sendo fortalecido na atual gest\u00e3o do amigo @gabrielfurtado.\n\nIdealizada em 2019, a iniciativa pioneira e inovadora \u00e9 sustentada em tr\u00eas pilares: economicidade, sustentabilidade e responsabilidade social.\n\n. . .\n\n#Repost @defensoriama with @use.repost",
        "likes": 263,
        "comments": 34,
        "date": "2023-05-26 13:49:46",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 3111242134879678289
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/347435640_194687730156508_5379723643978641173_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=zeUAlRz44YMQ7kNvgHbtPAC&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAjZgs80lPOrDGUSAP3pUhVk1gJ8lK8j1fkkfJkN5BDJQ&oe=66823EA0&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Afeto, satisfa\u00e7\u00e3o, alegria, emo\u00e7\u00e3o. Todos esses sentimentos hoje tomaram conta de mim. Justamente neste dia em que se celebra a Defensoria P\u00fablica no Brasil!\n\nRecebi, com muito orgulho, a Medalha Liberdade, maior honraria da @defensoriama. Iniciativa do amigo @gabrielfurtado. Na mesma ocasi\u00e3o, tamb\u00e9m receberam a Medalha Liberdade o governador @carlosbrandaoma e o ministro Og Fernandes, vice-presidente do STJ.\n\nCom nome inspirado no maior quilombo urbano do pa\u00eds, o bairro da Liberdade, em S\u00e3o Lu\u00eds, a Medalha idealizada pela @defensoriama simboliza o reconhecimento da institui\u00e7\u00e3o a pessoas e organiza\u00e7\u00f5es que contribuem com a melhoria da vida de quem mais precisa e fazem a diferen\u00e7a na luta contra as desigualdades.\n\nTive a felicidade de receber esta bela e significativa honraria ao lado da minha companheira de vida, minha esposa @nataliaacoimbra; do meu pai,  @bastos2651; e de in\u00fameros amigos e amigas que fiz neste Maranh\u00e3o que tanto amo!\n\nSou s\u00f3 gratid\u00e3o! Para sempre, defensor p\u00fablico! \ud83d\ude4c\n.\n.\n.\n#defensorpublico #dpe #defensoriapublica #medalhaliberdade #honraria",
        "likes": 588,
        "comments": 127,
        "date": "2023-05-19 23:30:03",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3106460771050330505
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/347463515_6117234421646830_6359446076376251037_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=H6Mk0KTarO4Q7kNvgHqCZs3&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCq4w2AXuA6O0qEhFxXV4HVB9k-fx2v5ZvVDocFX64EFA&oe=66822382&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje \u00e9 um dia muito especial para todos os defensores e defensoras do Maranh\u00e3o e do Brasil.\n\nUm dia para celebrar a exist\u00eancia da Defensoria P\u00fablica, institui\u00e7\u00e3o que tem o prop\u00f3sito mission\u00e1rio de transformar a vida de quem mais precisa, por meio da garantia de direitos.\n\nNesta data, meu amigo, irm\u00e3o e parceiro de jornada profissional @marcuspatricio e eu viemos compartilhar um pouco da nossa trajet\u00f3ria nas carreiras da @defensoriama at\u00e9 chegarmos at\u00e9 aqui, no Poder Executivo Estadual, servindo ao p\u00fablico no @governoma, na Secretaria @monitoragovma.\n\nParabenizo todos os amigos e amigas que a Defensoria P\u00fablica me apresentou ao longo desta trajet\u00f3ria!\n\nHoje o nosso peito \u00e9 s\u00f3 gratid\u00e3o!\n.\n.\n.\n#defensoriapublica #dpe #maranhao #diadadefensoria #diadodefensor #defensorpublico",
        "likes": 169,
        "comments": 29,
        "date": "2023-05-19 12:00:58",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3106111433490838048
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/347271489_746291823949694_141465724480403806_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=i55LQsiyRp4Q7kNvgH0AekN&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBCGlGbQJu7Wi7APp-6pSPHa77d8EKB0FYfjyhjpF761w&oe=6682464F&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Quanta satisfa\u00e7\u00e3o tive hoje ao poder estar presente em t\u00e3o honrosa visita do vice-presidente do STJ, ministro Og Fernandes, ao Pal\u00e1cio dos Le\u00f5es, sede do @governoma.\n\nO ministro veio ao MA a convite da minha querida @defensoriama, em raz\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es pelo Dia Nacional da Defensoria P\u00fablica, celebrado em 19 de maio.\n\nAo lado do governador @carlosbrandaoma e do secret\u00e1rio da Casa Civil, @sebastiaomadeiraitz, pude receber o ministro, que estava muito bem acompanhado pelos meus amigos e irm\u00e3os defensores p\u00fablicos, gestores da DPE/MA: @gabrielfurtado (defensor-geral); @crissmarques (subdefensora-geral); e @filhoaldy (corregedor-geral).\n\nParab\u00e9ns \u00e0 @defensoriama pela iniciativa e, antecipadamente, parab\u00e9ns a todos os defensores p\u00fablicos e defensoras p\u00fablicas do Maranh\u00e3o e do Brasil! \ud83d\ude4c\n\n\ud83d\udcf8 Brunno Carvalho\n.\n.\n.\n#dpe #defensorpublico #defensoriapublica #defensoria #stj",
        "likes": 248,
        "comments": 11,
        "date": "2023-05-18 21:07:45",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3105664375825335359
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/346730163_258140386716189_326035446785821393_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=KeyGzbIIXUYQ7kNvgG0BUud&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDOHKJd_zR2F4UP_tQE95xPnzYdbBVhvTL__aDE2C0MyA&oe=668224BB&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Parab\u00e9ns aos meus amores @nataliaacoimbra e @fatima_pessoa2067 !! Exemplos de amor, apoio incondicional e dedica\u00e7\u00e3o. \u00c0 minha m\u00e3e quero agradecer por todo o sacrif\u00edcio que fez por mim. E amorzinho @nataliaacoimbra quero externar toda minha gratid\u00e3o e orgulho, por ser t\u00e3o cuidadosa, amorosa e alegre com nossos pequenos. Amo vcs.",
        "likes": 410,
        "comments": 11,
        "date": "2023-05-14 10:35:45",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3102447178127969683
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/345870841_1471252476741264_6554516661365946530_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=5ibGCjCP6pQQ7kNvgGgPeOw&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC0DJmeUUnim07PoAUbFEBCtzY90YL1X0qSy6pIHQqvIg&oe=66824989&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Quando decidi aceitar a miss\u00e3o de liderar a @monitoragovma, sabia que muito sacrif\u00edcio viria pela frente.\n\nHoje mesmo, diante de mais um alinhamento peri\u00f3dico com o governador @carlosbrandaoma, compromisso fundamental para atingir o nosso prop\u00f3sito, acabei n\u00e3o conseguindo assistir \u00e0 linda homenagem do nosso Gutinho \u00e0 sua mam\u00e3e @nataliaacoimbra na escola\u2026 A 1\u00aa vez dele; e a 1\u00aa vez em que n\u00e3o consegui estar presente.\n\nDe um lado, peito apertado. Do outro, cora\u00e7\u00e3o batendo forte porque estamos cada vez mais pr\u00f3ximos de atingir (e at\u00e9 mesmo superar) a ousada meta de, com estrat\u00e9gias de economicidade, garantir ainda mais efici\u00eancia ao @governoma.\n\nSabe o que me reconforta? Ter a convic\u00e7\u00e3o de que o trabalho de otimiza\u00e7\u00e3o de recursos \u00e9 o que vai garantir mais educa\u00e7\u00e3o, mais sa\u00fade, mais oportunidades e menos desigualdades no Maranh\u00e3o.\n\nNessa lida di\u00e1ria, tenho ao lado gente motivada e comprometida. Destaco o grande e competente profissional que nos auxilia na Secretaria Adjunta de Monitoramento, meu amigo-irm\u00e3o @marcuspatricio.\n\nAproveito para registrar a minha mais profunda gratid\u00e3o a todas as pessoas do time Semag. S\u00e3o pessoas que, todos os dias, depositam conhecimento, suor e amor nesta miss\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 minha\u2026 \u00c9 de todos n\u00f3s! Voc\u00eas s\u00e3o incr\u00edveis!\n\nAvante! Miss\u00e3o dada \u00e9 miss\u00e3o superada! \ud83d\ude4c\n.\n.\n.\n#semag #monitoramento #governo #maranhao #economicidade #eficiencia #otimizacao",
        "likes": 295,
        "comments": 27,
        "date": "2023-05-11 16:49:14",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3100459237193667531
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/345659436_242364671797823_138060019210249689_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=LCLg5nCjxR8Q7kNvgEj_-V3&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBquBzRo0CKL93jdNQQNGOqGJ9lEsht3CeNTsPbcXQWgQ&oe=668216C3&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Trazer economicidade e maior efici\u00eancia \u00e0 gest\u00e3o do @governoma. Esse \u00e9 o grande prop\u00f3sito do Plano de Otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos em nosso estado.\n\nPara atingir esse objetivo, estamos em agenda intensa. S\u00f3 para se ter uma ideia, em apenas dois dias, foram 9 reuni\u00f5es de alinhamento, na sede da Casa Civil, em sequ\u00eancia:\n\n\u2714\ufe0f @secidma;\n\u2714\ufe0f @detranma;\n\u2714\ufe0f @sistemasafma;\n\u2714\ufe0f @sagrimaoficial;\n\u2714\ufe0f @saudegovma;\n\u2714\ufe0f @agerpma;\n\u2714\ufe0f @cultura.maranhao\n\u2714\ufe0f @educacaoma\n\nMarcadas por um di\u00e1logo resolutivo, as reuni\u00f5es resultaram em estabelecimentos de metas que poder\u00e3o propiciar uma redu\u00e7\u00e3o superior a R$400 milh\u00f5es por ano aos cofres estaduais.\n\nSeguimos atentos e focados na miss\u00e3o! A meta \u00e9 revisar as despesas p\u00fablicas em todas as Secretarias e outros \u00f3rg\u00e3os estaduais. Que venham as pr\u00f3ximas fases!\n.\n.\n.\n#monitoramento #governo #maranhao #economicidade #economia #eficiencia #compromisso #transparencia",
        "likes": 70,
        "comments": 12,
        "date": "2023-05-09 13:09:06",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3098898895216013183
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/344354183_1286611672273253_927739536154186483_n.jpg?stp=dst-jpg_e15_fr_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=m6xWRqxuyUoQ7kNvgHWM1HL&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAfymNCBmKEJsv6UJk35Vflmz1g5YvBs81rgcX4fMe6hQ&oe=66823D73&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Entramos na trend e trouxemos todo o nosso sentimento pra c\u00e1, viu?! Assim como todas as organiza\u00e7\u00f5es, independe da esfera, a nossa Secretaria \u00e9 feita por GENTE!\n\nPessoas, hist\u00f3rias e sentimentos se conectam e causam grandes transforma\u00e7\u00f5es.\n\n\u00c9 brincadeira, \u00e9 desafio virtual, mas tamb\u00e9m \u00e9 s\u00e9rio: a gente ama o que faz e faz com amor.\n\nO nosso prop\u00f3sito \u00e9 servir ao p\u00fablico com os ideais de economicidade e responsabilidade social sempre em mente!\n\nAgora, por gentileza, diante de tantos \u201cartistas\u201d incr\u00edveis, deixe aqui o seu voto para a melhor interpreta\u00e7\u00e3o do nosso v\u00eddeo! \ud83e\udd23\n\nEquipe Semag ATIVAR! \ud83d\ude4c\n.\n.\n.\n#semag #maranhao #ma #trend #desafio #10coisasqueeuamo #amomeutrabalho #monitoramento @governoma",
        "likes": 246,
        "comments": 36,
        "date": "2023-05-03 16:51:58",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3094660434950585292
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/343767603_1214829742503092_4442445097621644297_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=SE5-sg9T4VsQ7kNvgHItn5-&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAOItR6Hf-jESD4uLUk1zO_bNSIGM9gBk_So1156uNzDQ&oe=668222A2&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje \u00e9 dia de parar, agradecer, reconhecer e homenagear as pessoas que trabalham diariamente para transformar a realidade.\n\nIndependentemente da atividade que desenvolvem e dos desafios que encaram, todos os trabalhadores merecem valoriza\u00e7\u00e3o, respeito e dignidade.\n\nPor isso, neste dia 01 de maio, em nome de todos aqueles que atuam no servi\u00e7o p\u00fablico em nossa Secretaria, parabenizamos todos os trabalhadores do Maranh\u00e3o!\n\nFeliz dia! \ud83d\ude4c\n.\n.\n.\n#semag #monitoramento #diadotrabalho #homenagem #trabalho #dignidade #amor #proposito #missao",
        "likes": 149,
        "comments": 15,
        "date": "2023-05-01 18:16:10",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3093252576303826319
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/343748083_596274392460833_332828894462117389_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=Tw7D4HS9ukcQ7kNvgFdx4G2&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDbhR4G1YrzXVbJj7mQd59YynaZJtMbiwPHdMN5NBY2-g&oe=66821628&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Sem d\u00favidas, abril foi um dos meses mais desafiadores da minha vida.\n\nDesde que assumi uma nova miss\u00e3o profissional, como titular da Secretaria @monitoragovma, muitas vezes me flagro em meio a uma dualidade de sentimentos. De um lado, a certeza do prop\u00f3sito que me motiva todos os dias, porque sei que o recurso p\u00fablico bem utilizado \u00e9 capaz de transformar vidas.\n\nDe outro lado, a convic\u00e7\u00e3o de que o tempo dedicado ao trabalho mexe com a rotina da fam\u00edlia, meu abrigo, lugar onde encontro apoio e incentivo para seguir adiante.\n\nAproveito este \u00faltimo dia de abril, 4\u00ba domingo da P\u00e1scoa, dia em que a liturgia cat\u00f3lica nos traz \u00e0 reflex\u00e3o a import\u00e2ncia do Bom Pastor, para dividir com voc\u00eas um pouco de tudo o que fizemos ao longos destes dias intensos.\n\nQue o m\u00eas de maio seja marcado por muito mais momentos inesquec\u00edveis de supera\u00e7\u00e3o! \ud83d\ude4f",
        "likes": 271,
        "comments": 40,
        "date": "2023-04-30 14:25:55",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3092403166474450928
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/344541406_949537419531738_6734968274050135238_n.jpg?stp=dst-jpg_e15_fr_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=106&_nc_ohc=gEXm6TM6Rj4Q7kNvgFIlBXG&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAH2hpdZLCxwUU_pzsDCgXkg1jnESkwwvJAp0EIJ9nOpQ&oe=6682466D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Que m\u00eas!!! Abril veio cheio de desafios, mas a nossa equipe encarou tudo com \u00e2nimo e determina\u00e7\u00e3o, sempre inspirada pelos ideais que norteiam diariamente as nossas atividades.\n\nSob a lideran\u00e7a do nosso secret\u00e1rio @albertopbastos, s\u00f3 nas \u00faltimas 3 semanas, foram mais de 30 reuni\u00f5es interinstitucionais de alinhamento para desenvolver o plano de otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos do @governoma.\n\nAqui vai um resuminho bem r\u00e1pido das nossas atividades! Agora, um recadinho pro m\u00eas de maio: pode vir quente que a gente t\u00e1 fervendo! \ud83e\udd29\ud83d\ude4c\n.\n.\n.\n#semag #monitoramento #compromisso #resumo #abrildump #dump #abril #governoma",
        "likes": 40,
        "comments": 9,
        "date": "2023-04-30 13:53:30",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3092396253971379599
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/344460401_220533043922413_1846583659533231004_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=Tica2Gk1BiYQ7kNvgHWyfvu&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDKOjtvHUp9CrC3cyTGuLEAyDlmxc5DvVXWhn5-hQ0GXg&oe=668233E7&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Desde 29/04/2011.  Te amo @nataliaacoimbra!!",
        "likes": 577,
        "comments": 61,
        "date": "2023-04-29 14:29:38",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3091693254454516694
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/343565798_743562614179814_6629992404531146864_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=fq7XmnbqBhsQ7kNvgEEezH4&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAKNnAVWsLgb1d2L58qht36y9eDldZAWuGQe7qxm3mzVA&oe=6682272F&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Mais de 30 reuni\u00f5es de alinhamento em um intervalo de apenas 3 semanas! \u00c9, o ritmo anda intenso por aqui! Isso porque a nossa miss\u00e3o tem pressa e um prop\u00f3sito muito importante: garantir otimiza\u00e7\u00e3o no uso dos recursos p\u00fablicos estaduais.\n\nAssim que assumiu a chefia da nossa Secretaria, o secret\u00e1rio Alberto Bastos estabeleceu, em conjunto e em harmonia com a nossa equipe t\u00e9cnica, uma metodologia de trabalho capaz de acelerar processos de an\u00e1lise e revis\u00e3o das despesas p\u00fablicas em todos os \u00f3rg\u00e3os estaduais.\n\nA nossa equipe realizou diversas visitas externas, com di\u00e1logos e an\u00e1lises locais, e tamb\u00e9m recebeu na pr\u00f3pria Secretaria de Monitoramento representantes de outras pastas e \u00f3rg\u00e3os do Governo.\n\nEsses encontros fazem parte da etapa inicial do plano de efici\u00eancia do Executivo Estadual, executado por nossa equipe, com apoio das Secretarias de Planejamento (Seplan), de Transpar\u00eancia e Controle (STC) e da Casa Civil.\n\nNas reuni\u00f5es, os analistas observam todos os detalhes a respeito do uso dos recursos, desde o gasto com pessoal at\u00e9 a exist\u00eancia de projetos e/ou programas que contam com custeio p\u00fablico.\n\nCabe \u00e0 nossa equipe, em conjunto com o Comit\u00ea das Secretarias envolvidas, sugerir medidas que levem \u00e0 otimiza\u00e7\u00e3o desses recursos.\n\nDessa forma, nosso objetivo \u00e9 assegurar que haja recursos para empregar em pol\u00edticas p\u00fablicas efetivas, com o objetivo de melhorar a vida de quem mais precisa em nosso querido e amado Maranh\u00e3o.\n.\n.\n.\n#semag #monitoramento #economicidade #otimizacao #responsabilidade #compromisso",
        "likes": 126,
        "comments": 9,
        "date": "2023-04-28 20:15:02",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3091142329460115157
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/343017773_253612617057921_1635056091369014891_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=yzfXMQLCMT0Q7kNvgHs-CBP&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCCE8w8xca3tf9e-hRIRHyIkiw9ykQkomQDNfFIudpUqA&oe=668245DA&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "\u00c9 uma enorme alegria receber t\u00e3o honroso convite! \n\nMinha colega defensora p\u00fablica @estelapostal, defensora-geral da @defensoriato, acaba de convidar para a inaugura\u00e7\u00e3o do 1\u00ba econ\u00facleo do Tocantins, unidade de atendimento regional cujo modelo construtivo foi inspirado em uma iniciativa inovadora e pioneira que tivemos o privil\u00e9gio de implementar no Maranh\u00e3o em 2019, com o n\u00facleo ecol\u00f3gico do Itaqui-Bacanga.\n\nQuem nos acompanha sabe do zelo, do carinho e do quanto n\u00f3s sempre acreditamos neste modelo de expans\u00e3o da Defensoria. Isso porque essa modalidade \u00e9 muito mais econ\u00f4mica, sustent\u00e1vel e fundamentada na responsabilidade social que tem sido a bandeira da @defensoriama, hoje conduzida pelo meu amigo e irm\u00e3o @gabrielfurtado.\n\nHoje a DPE j\u00e1 tem mais de 30 econ\u00facleos no estado, muitos dos quais tive a honra de inaugurar. \n\nO mesmo modelo j\u00e1 foi adotado tamb\u00e9m pela @defensoriabahia. \ud83d\ude4c\n\nA partir do pr\u00f3ximo dia 05 de maio, o estado do Tocantins vai conhecer um novo jeito de se expandir o acesso \u00e0 Justi\u00e7a e, claro, quem mais ganha com essa iniciativa \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o.\n\nAproveito para fazer aqui um agradecimento especial a todas as pessoas que sempre acreditaram no projeto dos econ\u00facleos e ajudaram a torn\u00e1-lo aprovado, reconhecido e at\u00e9 premiado.\n\nTamb\u00e9m parabenizo \u00e0s Defensorias que apostaram neste modelo construtivo pelo qual temos tanto afeto.\n\n#defensoria #defensoriapublica #econucleos",
        "likes": 543,
        "comments": 80,
        "date": "2023-04-24 19:56:36",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3088227160262318797
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/340983641_1152170286178633_2284105097666924576_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=4jaA-wBevN4Q7kNvgHMxYJE&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCbfQeC3YgtDyFhPYCPdnEHDDcC2DfQ0HZx7qKpauULkw&oe=66823F49&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Conhecer pr\u00e1ticas eficientes, buscar inspira\u00e7\u00e3o e trazer para o Maranh\u00e3o modelos de gest\u00e3o que otimizam os recursos p\u00fablicos.\n\nFoi exatamente com essa miss\u00e3o que o nosso secret\u00e1rio @albertopbastos participou de uma reuni\u00e3o muito produtiva nesta sexta-feira (14), em Belo Horizonte (MG), na Cidade Administrativa do @governomg.\n\nRepresentando o @governoma, ao lado dos secret\u00e1rios @raul.cancian.mochel (@stcmaranhao), @viniciusferrocastro (@seplanma) e Guilberth Garc\u00eas (@segepma), o titular da nossa Secretaria de Monitoramento foi recebido pela equipe da Secretaria de Planejamento e Gest\u00e3o do Governo mineiro (Seplag-MG).\n\nA comitiva maranhense foi at\u00e9 o Centro de Servi\u00e7os Compartilhados (CSC) para conhecer a din\u00e2mica de trabalho e replic\u00e1-la no Maranh\u00e3o.\n\nO CSC centraliza processos administrativos de licita\u00e7\u00e3o com a finalidade de propiciar pre\u00e7os mais vantajosos para os recursos estaduais.\n\nOs secret\u00e1rios do MA foram recebidos pela Subsecret\u00e1ria do Centro de Servi\u00e7os Compartilhados da Seplag-MG, Virg\u00ednia Bracarense Lopes; pelo superintendente da Central de Compras Governamentais, Jafer Alves Jabour; pela diretora da Central de Compras, Paula Alves Lima; e pela diretora da Central de Contratos, Carla Eliane Teixeira Fernandes.\n.\n.\n.\n#semag #monitoramento #governoma #governomg #eficiencia #compromisso #gestao #intercambio",
        "likes": 119,
        "comments": 8,
        "date": "2023-04-14 22:17:20",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 3081057022816854964
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/341141455_954089506008051_6575248148659599679_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=OgvLcgILh_MQ7kNvgEPlyej&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBV03ES_gprxTy5xeMgyPMglsqdmN27WeH2w_PyPrzKKw&oe=66824839&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "A nossa Secretaria de Monitoramento \u00e9 feita por gente! Por aqui, reunimos pessoas que trazem o cora\u00e7\u00e3o para o trabalho e colocam prop\u00f3sito em tudo o que fazem.\n\nComo somos novos por aqui, viemos mostrar onde funciona a nossa sede. Nossa equipe trabalha no 8\u00ba andar do Ed. Jo\u00e3o Goulart, na Pra\u00e7a Pedro II, cora\u00e7\u00e3o do Centro Hist\u00f3rico de S\u00e3o Lu\u00eds.\n\nQuem vem nos visitar \u00e9 sempre recebido com alegria por nossa Paix\u00e3o, recepcionista do turno matutino. Quem vem \u00e0 tarde encontra a gentileza da Albertina, que atua na recep\u00e7\u00e3o do turno vespertino.\n\nComo disse o nosso secret\u00e1rio @albertopbastos, n\u00f3s estamos de portas abertas! Pura simpatia, n\u00e9? \ud83e\udd29\n.\n.\n.\n#semag #monitoramento #governoma #eficiencia #compromisso #gestao #proposito #endereco #funcionamento #trabalho @governoma @carlosbrandaoma",
        "likes": 135,
        "comments": 12,
        "date": "2023-04-14 11:46:01",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3080734839586475654
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/340346979_911028516814523_2417786522374712286_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=yWZ62ZF-yz8Q7kNvgFY_Vc1&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDpwPyDAA_YPgxAsccjYy2Uz-Hns6k5EjGFkTtir7gwGw&oe=66823A57&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Se tem algo que hoje me enche de satisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 estampar no peito uma das marcas mais importantes deste in\u00edcio de jornada no Poder Executivo do Maranh\u00e3o.\n\nConheci o governador @carlosbrandaoma h\u00e1 muitos anos e nos aproximamos bastante quando estive \u00e0 frente da @defensoriama, como defensor-geral.\n\nA institui\u00e7\u00e3o tinha a necessidade latente de expandir e de se interiorizar, mas n\u00e3o havia muito recurso dispon\u00edvel e foi preciso fazer muito malabarismo, com criatividade e foco na economicidade, para superar o desafio de ampliar o acesso \u00e0 Justi\u00e7a.\n\nNessa ocasi\u00e3o, Brand\u00e3o era vice-governador e, desde ent\u00e3o, j\u00e1 dedicava \u00e0 Defensoria uma aten\u00e7\u00e3o diferenciada, com zelo e sensibilidade \u00e0 causa da melhoria da vida de quem mais precisa.\n\nOusamos sonhar, analisamos gastos, enxergamos onde daria para mexer, otimizamos recursos, buscamos oportunidades de conv\u00eanios federais, realizamos in\u00fameras parcerias e conseguimos!\n\nN\u00f3s crescemos, chegamos a mais de 60 comarcas do Maranh\u00e3o e o impacto social foi sentido por milh\u00f5es de maranhenses.\n\nFoi em raz\u00e3o disso tudo que, quando recebi do governador Brand\u00e3o o convite para liderar a Secretaria de Monitoramento (@monitoragovma), n\u00e3o hesitei. A miss\u00e3o era replicar metodologias que pudessem favorecer pol\u00edticas efetivas no servi\u00e7o p\u00fablico, em busca de efici\u00eancia e de uma melhor gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos.\n\nDesafio aceito! Hoje, estou na Semag com o cora\u00e7\u00e3o cheio de entusiasmo por tudo o que ainda vamos viver e alcan\u00e7ar. E, hoje, tamb\u00e9m estou muito feliz por atestar que o Governo com o qual colaboro tem prop\u00f3sito e compromisso!\n\nParab\u00e9ns, governador! E gratid\u00e3o por confiar em n\u00f3s!\n\nParab\u00e9ns a todas as equipes que se empenharam para tornar estas conquistas poss\u00edveis!\n\nAvante! Muito ainda vir\u00e1 pela frente!\n.\n.\n.\n#300obrasem100dias #300obras100dias #semag #monitoramento\n#governoma #eficiencia #gestao\n#economicidade #transparencia\n#criatividade #compromissosocial @governoma",
        "likes": 632,
        "comments": 57,
        "date": "2023-04-11 21:48:23",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 3078868127915136094
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/340855940_620283729515280_2190039490356709397_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=rg1-UWvDZ_gQ7kNvgF7YJQJ&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDEDDOciHm0trg-sRRmkoipUkqLlMo0Epkuqeb7o25ufA&oe=668241F6&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Convoca\u00e7\u00e3o geral!\n\nNosso secret\u00e1rio @albertopbastos fez um convite muito especial a voc\u00ea que n\u00e3o abre m\u00e3o de sempre se informar muito bem de tudo!\n\nEstreamos aqui no #Insta hoje e queremos muito crescer, ampliar o alcance das informa\u00e7\u00f5es compartilhadas e melhorar a nossa comunica\u00e7\u00e3o.\n\nPor aqui, vamos compartilhar prop\u00f3sitos, atividades e, claro, nossas miss\u00f5es! \n\nN\u00f3s estamos cheios de entusiasmo e motiva\u00e7\u00e3o para democratizar o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e mostrar que no Poder Executivo Estadual tamb\u00e9m h\u00e1 espa\u00e7o para gest\u00e3o eficiente, \u00edntegra, produtiva e transformadora!\n\nVamos juntos?\n\nEspalhe a\u00ed a boa not\u00edcia e vamos bater a meta! \ud83d\ude4c\ud83d\ude4f\n.\n.\n.\n#semag #monitoramento\n#governoma #eficiencia #gestao\n#economicidade #transparencia\n#criatividade #compromissosocial",
        "likes": 328,
        "comments": 57,
        "date": "2023-04-11 18:40:56",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3078769564372756234
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/340484339_961811398590036_3743031875243168299_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=eeWB8j3qu_oQ7kNvgH0-VwF&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAISzRaxdSpUxuK_sA0BWmLnojWEGTFwwLNRds0FzGGEg&oe=66823A79&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "\u00c9 com muita alegria que anunciamos: estamos ON!\n\nA partir de hoje, aqui no #Instagram, vamos divulgar as a\u00e7\u00f5es, iniciativas, miss\u00f5es e prop\u00f3sitos da nossa Secretaria.\n\nTamb\u00e9m vamos compartilhar atividades e agendas do nosso secret\u00e1rio titular, @albertopbastos, que assumiu a lideran\u00e7a da pasta em mar\u00e7o deste ano, atendendo a um convite do governador @carlosbrandaoma. \ud83d\ude4c\n\nA nossa Secretaria foi criada no in\u00edcio de 2022. O grande objetivo da pasta \u00e9 auxiliar as demais Secretarias e outros \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo Estadual a melhorar os indicadores socioecon\u00f4micos no Maranh\u00e3o.\n\nEnt\u00e3o, fica aqui o nosso chamado: siga a nossa p\u00e1gina, fique \u00e0 vontade, compartilhe com parentes e amigos, divulgue!\n\nQuanto mais bem informada e esclarecida, mais empoderada \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o!\n.\n.\n.\n#semag #monitoramento #governoma #eficiencia #gestao #economicidade #transparencia #criatividade #compromissosocial",
        "likes": 135,
        "comments": 17,
        "date": "2023-04-11 17:46:44",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 3078746494618767774
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/339985791_942418256791442_7709005762315233114_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=4RL5CCYeeToQ7kNvgEXc4c-&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYASE4d7_aziHKmOGyeb4I8wy9TfrYX17bvKhSjE7ZIk8w&oe=66824D6B&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Reencontrando amigos queridos.",
        "likes": 203,
        "comments": 3,
        "date": "2023-04-09 00:52:44",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 3076786582425224615
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/336271631_169413792610419_8540898039867620264_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=ipnChZNeMgUQ7kNvgGvZuIP&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDaPHhKBX0X94EgK3OOIdr1EPWj3EB1cdsLncK-9mJPPw&oe=66822657&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Com os meus anjinhos. Registro feito pela gatinha @nataliaacoimbra .",
        "likes": 208,
        "comments": 3,
        "date": "2023-03-18 21:09:58",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 3061454170363411567
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/335516492_232586649219365_6647796189223358143_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=tHpOLFvcIYAQ7kNvgHSgeOj&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAaaG3aoP5y2ZreB_LI4yW-IuuEIvy_L_6BdpHtCyJtAQ&oe=66822373&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje \u00e9 o dia do meu ca\u00e7ulinha. Amoroso, guloso, alegre, zangadinho, ciumento, apaixonado por futebol e pelo irm\u00e3ozinho. Deus te cubra de b\u00ean\u00e7\u00e3os, protecao e amor. Papai te ama mto!!",
        "likes": 482,
        "comments": 89,
        "date": "2023-03-15 09:59:21",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3058942314601252751
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/332837873_193648253288362_519609226869760653_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=6T7Gf9dUeYMQ7kNvgHpleuQ&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDXLH6aKd4ivOo1Iayqy4ejAocjG45im0ItqCA6HDwxuw&oe=66821BE7&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Dia de mto emo\u00e7\u00e3o na DPE/MA. Tenho um carinho enorme pelas pessoas que comp\u00f5em essa institui\u00e7\u00e3o. Minha segunda fam\u00edlia. Hoje fui surpreendido com uma festa de despedida. V\u00eddeos bem humorados, trilha sonora com meu samba favorito (Ta Escrito - Xande de pilares) e mtas demonstra\u00e7\u00f5es de carinho. Amo mto vcs!! Devo minha carreira e trajet\u00f3ria a todos! At\u00e9 breve, meus queridos. \u201cQuem cultiva a semente do amor\nSegue em frente e n\u00e3o se apavora\nSe na vida encontrar dissabor\nVai saber esperar a sua hora\u201d",
        "likes": 636,
        "comments": 102,
        "date": "2023-03-06 22:20:10",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3052792195689407835
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/333092500_1642126689565111_654194977161476002_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=jULz-TG2RdsQ7kNvgGRWGgJ&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDTvwRcf5vAxMMFLCmWD_TApxXqHrQOuuwA3gLSwXDROQ&oe=66823D85&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Mais um grande desafio. Acabo de tomar posse no cargo de Secret\u00e1rio de Estado de Monitoramento de A\u00e7\u00f5es Governamentais. Agrade\u00e7o a confian\u00e7a do governador @carlosbrandaoma e pe\u00e7o a Deus que ilumine nossos caminhos.",
        "likes": 921,
        "comments": 312,
        "date": "2023-03-05 01:40:58",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 3051428428313321712
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/332845718_1006871046955167_5184597298289466432_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=Kps7wc5NIBYQ7kNvgEu5dxv&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBvPfmU0clAk22H585EUKPKaVWmUGdrWN1lYOkz7hZjUA&oe=66824073&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "O defensor p\u00fablico Alberto Bastos, atual diretor de Assuntos Institucionais e Estrat\u00e9gicos da DPE/MA, teve o nome anunciado na tarde desta quinta-feira (02) para integrar o secretariado do governador do Maranh\u00e3o, Carlos Brand\u00e3o.\n\n@albertopbastos assumir\u00e1 a Secretaria de Monitoramento de A\u00e7\u00f5es Governamentais. A nova solenidade de posse de @carlosbrandaoma, como governador do Maranh\u00e3o, e dos novos secret\u00e1rios de Estado, acontece s\u00e1bado (04), no Centro de Conven\u00e7\u00f5es de Imperatriz.\n\nAo longo de duas gest\u00f5es consecutivas (2018-2022), o defensor p\u00fablico levou a DPE/MA a mais munic\u00edpios maranhenses. Foi intensificado o processo de expans\u00e3o institucional, com a entrega de 27 econ\u00facleos e, at\u00e9 2022, alcan\u00e7ados 134 munic\u00edpios, em 62 comarcas judici\u00e1rias e 72 termos. Ao todo, foram beneficiadas com a atua\u00e7\u00e3o da Defensoria no Maranh\u00e3o cerca de 5,8 milh\u00f5es de pessoas.\n\nA escolha da cidade de Imperatriz para a realiza\u00e7\u00e3o da cerim\u00f4nia refor\u00e7a o fortalecimento do municipalismo e a uni\u00e3o para o desenvolvimento das cidades. Com a certeza de que ser\u00e1 realizado um excelente trabalho, a DPE/MA parabeniza o agora secret\u00e1rio de monitoramento de a\u00e7\u00f5es governamentais.",
        "likes": 1453,
        "comments": 135,
        "date": "2023-03-02 19:54:13",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3049819630402493065
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/332981408_558663412885189_1210901289420526505_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=aIbJLRicTHwQ7kNvgGcp_-v&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBTHl4SS14vR6E8b0Kxje4k-3sRydRLSPl4CRzJHnBCLg&oe=66822292&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "N\u00e3o \u00e9 dia de tbt, mas deu vontade de relembrar o anivers\u00e1rio dos meus anjinhos.",
        "likes": 359,
        "comments": 5,
        "date": "2023-02-25 03:27:23",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 3045699064071395312
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/331697497_1586979131770941_491682756522976060_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=EQU0UxVSvloQ7kNvgEFEDjW&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYA2w6aU3diTWQxYi9v2BTbJuz2lblrk8IMgRd4sWN8Z4A&oe=668226F5&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje \u00e9 dia celebrar a vida do meu amor!!! 6 aninhos de um menino alegre, carinhoso, agitado, artilheiro, nadador e agora uma vers\u00e3o mais estudiosa. \u00c9 o nosso anjinho!!!!! Deus te proteja sempre, livre-o dos males e lhe conserve com mto amor!!!! Te amo mto, \u201clindaozao\u201d do papai.",
        "likes": 337,
        "comments": 55,
        "date": "2023-02-17 10:11:09",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3040104080119421952
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/327189967_864244821491717_7820016128948632135_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=GKVBQV4QYBUQ7kNvgHFJEAs&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDOjBXhP8ng6g_SY5Lj35iy01m8Ln1FDhq4p6p5DtMlVA&oe=668221AA&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje tive a oportunidade de entregar o relat\u00f3rio de gest\u00e3o da DPE- MA no per\u00edodo de 2018 a 2022 ao governador @carlosbrandaoma e aproveitei para agradecer todo o apoio do governo em prol do crescimento da institui\u00e7\u00e3o. Fomos a DPE que mais se interiorizou em todo Brasil, com o aumento de 86%, saindo de 84 munic\u00edpios para atender 134 cidades, adquirimos a nova sede na capital e tivemos um incremento significativo no quadro de apoio. Al\u00e9m disso, ressaltei o trabalho dos defensores, em especial,  @gabrielfurtado , Augusto Gabina, @idevalternunes , @isa.mira.bella, @crissmarques , @elainnebm e @thiago_josino que compuseram a gest\u00e3o, os diligentes servidores, estagi\u00e1rios e demais colaboradores.",
        "likes": 466,
        "comments": 68,
        "date": "2023-01-23 20:07:11",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 3022284681797694280
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/324896159_130344219904188_7677913051717340500_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=wXR5WklF9o0Q7kNvgF3LkEg&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC66tQhbO5eEv6WO_mqeaRo9FIsvXCN7ticJG5yYrqSGg&oe=66821803&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Flamengo Basquete x Esporte Clube Pinheiros. Meu menininho est\u00e1 se amarrando.",
        "likes": 211,
        "comments": 14,
        "date": "2023-01-10 23:26:48",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 3012963070049181178
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/321760117_1192317291393223_4701700564261004815_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=2M34GkxjYAcQ7kNvgELbHLx&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBvpf2R5FTsFd8jItGU-9PCAuvxSbSlesdfWDphkWCEsg&oe=66824DC5&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Feliz natal!! Desejo que o amor de Cristo seja semeado nas fam\u00edlias.",
        "likes": 289,
        "comments": 35,
        "date": "2022-12-23 22:01:16",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2999874058019242651
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/321160723_217332924051697_5028011140448744327_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=qvEcSLJo-NgQ7kNvgHJJ37f&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYArqEYvWZuR5nP3w53LrOPQa7cpqtrcZoOdeLmxitFLnw&oe=66822714&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Itaperuna/RJ",
        "likes": 87,
        "comments": 2,
        "date": "2022-12-23 02:06:24",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2999272660064982804
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/320072821_570789731723594_3939872733144479686_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=OuAt-bPQbbEQ7kNvgEzOK2m&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBopX48TkQtx4_r8SWYhpGBa-sehLnnrad0tz4h2bBg_g&oe=66821F3B&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Tocantins \u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f",
        "likes": 385,
        "comments": 20,
        "date": "2022-12-17 21:40:42",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2995515049296316704
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/316303292_2599109603559708_461075104025194860_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=vbx7mkziWF4Q7kNvgG_bAS1&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCiABofDWtf9fRBaqzw5TSD_-yTSW2y1h26SEOeOCCOZQ&oe=668239A1&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "O diretor de assuntos institucionais e estrat\u00e9gicos da DPE, Alberto Bastos, apresentou, na tarde desta sexta-feira, os servi\u00e7os que ser\u00e3o executados na a\u00e7\u00e3o da Carreta dos Direitos, na comunidade de Coqueiro, na Zona Rural ludovicense, que ser\u00e1 realizada na semana que vem.\n\nEstivemos na Uni\u00e3o Beneficente de Moradores daquela localidade, com o intuito de conhecer a realidade e principais necessidades da comunidade, bem como alinhar estrat\u00e9gias para a execu\u00e7\u00e3o de mais uma a\u00e7\u00e3o, que faz parte do projeto \u201cInclus\u00e3o e Cidadania sobre Rodas\u201d.\n\nE, olha s\u00f3, antecedendo \u00e0 a\u00e7\u00e3o, na segunda-feira estaremos visitando in loco algumas das ilhas que comp\u00f5em aquela regi\u00e3o para adiantar algumas atividades, prestando os servi\u00e7os de solicita\u00e7\u00e3o de 2\u00aa via do registro de nascimento e de casamento, fazer a triagem de quem precisa emitir o RG, bem como fazer busca ativa de moradores que necessitem de algum servi\u00e7o.\n\nAssista ao v\u00eddeo e fique atento!\n\n@gabrielfurtado @crissmarques @paulocostama @filhoaldy @albertopbastos",
        "likes": 121,
        "comments": 0,
        "date": "2022-11-18 21:02:28",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2974476307790265703
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/315194944_5340323892744895_1473055722063448291_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=WBYBT12UYkQQ7kNvgEh_yYj&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDzoNlxK_qP3d0GtURYzR3gnyrGQw-iV-TV-lvlgZMpig&oe=66822C9E&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje \u00e9 anivers\u00e1rio da  @nataliaacoimbra. Dia de agradecer a Deus pela sua vida e sa\u00fade. Linda, amorosa , \u201cv\u00eddeo maker\u201d dos nossos anjinhos, m\u00e9dica dedicada e uma m\u00e3e maravilhosa. Te amamos mto!!",
        "likes": 337,
        "comments": 47,
        "date": "2022-11-13 14:47:39",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2970664781863378852
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/313881595_683353493243196_4104145322626088434_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=djlgVL8blLcQ7kNvgGDy1Uw&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC-P_KkL6117E7vJx3a7ZN-baENbXTvje_iAQeQ6eNfCQ&oe=66824726&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Oitavo munic\u00edpio a receber a Carreta dos Direitos, Raposa contabilizou 1.300 atendimentos em dois dias de atividades voltadas para a documenta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, como emiss\u00e3o de RG e segunda via de certid\u00e3o de nascimento, e servi\u00e7os de sa\u00fade oferecidos pelo poder p\u00fablico municipal, na UBS Maresia. \ud83d\ude9b\ud83d\udca8\u2696\ufe0f\n\nRefor\u00e7o no combate \u00e0 erradica\u00e7\u00e3o do sub-registro de nascimento e amplia\u00e7\u00e3o no acesso \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o. Na cidade, chegaram at\u00e9 n\u00f3s alarmantes 25 casos de sub-registro e estamos ajudando estas pessoas a, finalmente, sa\u00edrem da invisibilidade. Este \u00e9, ali\u00e1s, o maior n\u00famero desde o lan\u00e7amento do Plano Institucional do Sub-Registro de Nascimento da DPE/MA.\ud83d\udcdc\n\nQueremos agradecer imensamente aos nossos parceiros nesta a\u00e7\u00e3o, \u00e0 @prefeituraraposa, Associa\u00e7\u00e3o dos Registradores de Pessoas Naturais do Maranh\u00e3o (@arpenma) e Instituto de Identifica\u00e7\u00e3o do Maranh\u00e3o. \ud83e\udd1d\n\n\ud83d\udccd Ainda este ano estaremos na zona rural de S\u00e3o Lu\u00eds e em S\u00e3o Jos\u00e9 de Ribamar.\n\nConfira a mat\u00e9ria completa em nosso site (\ud83d\udd17link na bio).\n\n#carretadosdireitos #raposa #defensoriama #defensoriasim #vocenaoestasozinho",
        "likes": 304,
        "comments": 27,
        "date": "2022-11-04 19:53:04",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2964294687904970547
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/312966834_1056355868367085_5411742479480384400_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=uz5DnIF8rcUQ7kNvgEZPN_Q&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCsTIz8ehlMEVdnVuuQ9gDtSvglxEHQ4zyx6_A-GpGJBg&oe=6682318D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Dia hist\u00f3rico! Rumo ao tri da liberta!",
        "likes": 435,
        "comments": 19,
        "date": "2022-10-29 15:46:23",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2959822702006314447
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/313196544_1521866284952875_6370653536075779735_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=dFUuo72-fbQQ7kNvgEpamxc&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCwKutUmdqssyOBglQWXBz8VxBEJEKvdfCU5luJpyPyHQ&oe=66824CF7&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "A DPE-MA, por meio da van dos Direitos, atendeu mais de 180 pescadores e marisqueiras na cidade de Raposa/MA. O prop\u00f3sito \u00e9 garantir o acesso \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e dot\u00e1-los de instrumentos, que permitam acessar direitos fundamentais, como sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, consumo, previd\u00eancia e aux\u00edlio Brasil. Encontramos 8 pessoas sem nenhum registro civil, portanto, em total invisibilidade e vulnerabilidade. \u00c9 a primeira a\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o voltada exclusivamente para pescadores e marisqueiras. Apoio incondicional do amigo @gabrielfurtado e parab\u00e9ns aos servidores @alanamalmeida, @yasmin.pereira19, @andressalmeidaporto @manuel_alves_ . Agrade\u00e7o tamb\u00e9m ao cart\u00f3rio de Raposa e a @cgj.ma que nos ajudaram a entregar a primeira certid\u00e3o de nascimento de tr\u00eas casos imediatamente, e por fim, ao Munic\u00edpio de Raposa/MA, na pessoa do prefeito @eudesbarrosoficial e a Secret\u00e1ria Municipal de Pesca, Lavina.",
        "likes": 200,
        "comments": 14,
        "date": "2022-10-27 20:56:58",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2958529478040781928
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/312481567_682069859976267_470640921839903919_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=0VJnunCWgW8Q7kNvgEFzsRN&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAtYx7jsCPtSh4OwymwNeapCvY0W2gTqR9mxiWO12NxFg&oe=6682332A&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "A nossa Carreta dos Direitos j\u00e1 tem o pr\u00f3ximo destino definido: Raposa.\n\nPor isso, viemos at\u00e9 o Munic\u00edpio, nesta segunda(24) para alinhar a realiza\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o na cidade.\n\nFoi mais uma audi\u00eancia p\u00fablica repleta de agentes p\u00fablicos do munic\u00edpio, representantes de entidades da sociedade civil e lideran\u00e7as comunit\u00e1rias.\n\nNa ocasi\u00e3o, o defensor p\u00fablico Alberto Bastos, diretor de Assuntos Institucionais e Estrat\u00e9gicos da DPE/MA, ouviu as necessidades da comunidade e apresentou os servi\u00e7os que ser\u00e3o realizados na carreta nos dias 3 e 4 de novembro. \nO defensor p\u00fablico Bruno Borges e a ouvidora Fab\u00edola Diniz participaram da audi\u00eancia.\n\nE esse di\u00e1logo rendeu, viu?\nJ\u00e1 sa\u00edmos at\u00e9 com outra a\u00e7\u00e3o marcada para um p\u00fablico espec\u00edfico: atendimento de combate ao sub-registro para pescadores e marisqueiras da Raposa.\nSer\u00e1 na quinta-feira, dia 27, no Porto do Braga, das  9h \u00e0s 15h.\n\nE nos dias 3 e 4, a Carreta dos Direitos estar\u00e1 em frente \u00e0 UBS da Maresia com muitos servi\u00e7os.",
        "likes": 182,
        "comments": 10,
        "date": "2022-10-24 20:34:35",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2956341828915743901
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/311473334_3050844771728984_5614854198721993788_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=qLFDUDiJ8qAQ7kNvgE9wIvU&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYA9-qfQBtT4vG_XgJrL-K8DZqkJCaaCjUxadsA-2H5rGg&oe=668243A4&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Reconhecimento merecido!\ud83c\udfc5 Agora o nosso diretor de Assuntos Estrat\u00e9gicos e Institucionais Alberto Bastos \u00e9, de fato, cidad\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds!\n\nNesta quinta-feira (13), na C\u00e2mara dos Vereadores, o defensor p\u00fablico foi agraciado com o t\u00edtulo de Cidad\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds durante sess\u00e3o solene que reuniu autoridades, familiares, servidores da nossa institui\u00e7\u00e3o e a sociedade civil.\n\nDe autoria da vereadora Karla Sarney (PSD), a homenagem condecora o ex-defensor-geral (2018-2020 e 2020-2022) pelos relevantes servi\u00e7os prestados a S\u00e3o Lu\u00eds e, consequentemente, ao estado do Maranh\u00e3o.\n\nEm seu discurso de agradecimento, garantiu que todo o esfor\u00e7o empreendido nos \u00faltimos quatro anos foram para aproximar-nos dos cidad\u00e3os e garantir-lhes acesso a direitos.\n\nNa DPE/MA desde o ano de 2010, Alberto abra\u00e7ou a Ilha do Amor como lar h\u00e1 mais de 10 anos. Atualmente, coordena o projeto \u201cInclus\u00e3o e Cidadania sobre Rodas\u201d, que conta com a nossa Carreta dos Direitos.\n\n@gabrielfurtado @albertopbastos @crissmarques @paulocostama @filhoaldy",
        "likes": 172,
        "comments": 31,
        "date": "2022-10-13 19:26:24",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2948335357653307761
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/310548413_126109456711728_8215795042385004026_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=XzjZDnH4EWsQ7kNvgH6v-23&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCBe3D4FTo1Tmc6_S9YhLgVo4vc8v1ptQ5B9w-oCYbA2A&oe=66823986&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Cheguei aos 40. Obrigado a Deus por tudo!!",
        "likes": 515,
        "comments": 149,
        "date": "2022-10-08 21:22:08",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2944771399402956334
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/310126428_644528160646029_899677519093298861_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=MlSXI6WXRCUQ7kNvgFEOwai&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBbyRCM8k5GP6EcTre7ph5GdEz__zqQ1sbLi45zUD0U7w&oe=66822459&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Nos \u00faltimos tr\u00eas dias passamos com a carreta dos direitos em Paulino Neves/MA e Belagua/MA. At\u00e9 o momento j\u00e1 foram contabilizados mais de 2000 atendimentos. E amanh\u00e3 teremos mais um dia em Belagua/MA. Encontramos 5 pessoas adultas, inclusive uma de 70 anos de idade,  sem nenhum registro de nascimento. Ap\u00f3s a atua\u00e7\u00e3o da DPE, cart\u00f3rios locais e Ident, ambas sa\u00edram da a\u00e7\u00e3o com registro de nascimento e RG. E o ponto alto foi a inaugura\u00e7\u00e3o de uma sala interligada na unidade de sa\u00fade de Belagua, o que permitir\u00e1 o registro imediato de crian\u00e7as que nascerem na cidade. Por fim, foi criado o comit\u00ea de combate ao sub-registro e acesso \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em Paulino Neves/MA. Mutir\u00e3o e legados permanentes que contribuir\u00e3o para que os mais vulner\u00e1veis acessem direitos b\u00e1sicos.",
        "likes": 204,
        "comments": 27,
        "date": "2022-10-06 23:32:35",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2943387511606782483
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/306954239_488136082862067_8655679458005370655_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=fVMHnqLmTU0Q7kNvgHDRgKL&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAVw1obWCIb5oSLFhLIfT_ebuhjkKHc1JedtyqNY2fB9Q&oe=66821E1A&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "F\u00e9rias com meus amores.",
        "likes": 169,
        "comments": 7,
        "date": "2022-09-16 18:15:17",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2928732290830205777
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/305693593_189411640208725_179614611906641453_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=PaWFwZto6IUQ7kNvgGgNv_j&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDVdS6cGiaNrNDCYHN21fJaljhHOKVNOJn5hzLGRYtzwA&oe=668230DA&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Festejando os 410 anos da bela S\u00e3o Lu\u00eds/MA!!! Cidade que amo e escolhi morar. Fechando o feriado com esse p\u00f4r do sol e meus ludovicenses preferidos.",
        "likes": 283,
        "comments": 8,
        "date": "2022-09-08 20:55:05",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2923014518645108470
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/305157540_1323170484757158_452394047162501846_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=106&_nc_ohc=T1Cek3yscegQ7kNvgGsFRLh&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC9Zw2FMVipGxdS9WBIvS5YGUrqwQSYRKyKFBiNLdx0FQ&oe=66822AE3&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Para fechar a ter\u00e7a antes do feriado, fizemos a \u00faltima audi\u00eancia p\u00fablica em Paulino Neves/MA, cidade com bel\u00edssimas paisagens, por\u00e9m, com muitas demandas relacionadas ao acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Dia 03 e 04 de outubro estaremos l\u00e1 com a carreta dos direitos para atender a popula\u00e7\u00e3o. Hoje tive a ajuda do amigo e defensor @defensorigorferreira.",
        "likes": 122,
        "comments": 12,
        "date": "2022-09-06 18:46:37",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2921495777035642269
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/305021666_1734253103603509_3442302101605770773_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=9eEE39b3WQwQ7kNvgGaB--j&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBN25ake6tvHMa9X-MCKINUWjpXUGyalgO8HnEThF1Hsw&oe=668239EC&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "O projeto inclus\u00e3o e cidadania sobre rodas, por meio da carreta dos direitos, chegar\u00e1 em Belagua/MA, nos dias 06 e 07 de outubro. \n\nHoje fizemos uma audi\u00eancia p\u00fablica para informar os servi\u00e7os ofertados e ouvir a popula\u00e7\u00e3o. Teremos tamb\u00e9m a atua\u00e7\u00e3o de combate ao sub-registro, pois j\u00e1 identificamos adultos com mais de 50 anos que nunca tiveram o registro de nascimento. \u201cMantenha a f\u00e9 na cren\u00e7a se a ci\u00eancia n\u00e3o curar\nPois se n\u00e3o tem rem\u00e9dio ent\u00e3o remediado est\u00e1\u201d.",
        "likes": 136,
        "comments": 12,
        "date": "2022-09-05 23:32:12",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2920911841656080575
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/286322207_1313075412778989_7367834431724263814_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=6L_GMcXltzEQ7kNvgFpjUDl&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAEPSgGIGFAGGMtfcLFhUI-drL4K_YLqm4oueitIpNy2w&oe=668223B5&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Em dois dias com a carreta dos direitos na Cidade Oper\u00e1ria, fizemos mais de 1300 atendimentos.\n\nMais uma vez destaco a atua\u00e7\u00e3o em combate ao Sub-registro, encontramos o seu Agnaldo, com 58 anos de idade, sem nenhum documento b\u00e1sico. Hoje saiu da a\u00e7\u00e3o social com a certid\u00e3o de nascimento e o RG. Obrigado mais uma vez ao @1registrocivilsaoluis.\n\nAgora estar\u00e1 apto  realizar sua cirurgia e ser inclu\u00eddo no auxilio-brasil. \n\nParab\u00e9ns a todos colaboradores da DPE e parceiros. Foram incr\u00edveis e se agigantaram para levar acesso \u00e0 direitos a quem mais precisa. Orgulho de estar ao lado de vcs. Ao amigo @gabrielfurtado obrigado por toda a ajuda. N\u00e3o consegui tirar fotos com todos, mas deixo registrado todo meu respeito e admira\u00e7\u00e3o pelo trabalho realizado. @ghenriquefaria, @lilalbc, C\u00e9sar (sem insta), Dr Marcos (sem insta), @andreia_sauaia, @marcelovitor2394 , @lilis.mendes, @viegas.italo,  @ingridsa21, @xl_carvalho, @yasmin.pereira19 , @lamargeysi, @fabiola_dinizof , @alanalex2009, @mcoimbra84 e @waldinarr07.",
        "likes": 152,
        "comments": 11,
        "date": "2022-09-02 22:20:21",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2918708777515925040
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/302729123_111407384928104_8255778992062169790_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=KzeO6FklvDEQ7kNvgGgIez9&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAa-eC9pl7shAIT7dod8YE1lfe-p9HBAzehdW8OZFMqzw&oe=66822D41&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje, por meio da Carreta dos Direitos,  realizamos mais de 600 atendimentos na Cidade Oper\u00e1ria, em S\u00e3o Lu\u00eds/MA. A popula\u00e7\u00e3o foi beneficiada com a emiss\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, atualiza\u00e7\u00e3o do Cadunico, inclus\u00e3o na Tarifa social de energia el\u00e9trica, atendimentos jur\u00eddicos da DPE/MA, DPU e TJ/MA e assist\u00eancia aos servi\u00e7os de sa\u00fade do Munic\u00edpio de S\u00e3o Lu\u00eds/MA.\n\nDentre os atendimentos, destaco a emiss\u00e3o da primeira certid\u00e3o de nascimento em favor da adolescente, J.M.P.M, de 13 anos de idade, que vivia em situa\u00e7\u00e3o extrema de vulnerabilidade e nega\u00e7\u00e3o de direitos, pois em raz\u00e3o da falta de qualquer documento, n\u00e3o conseguia acessar servi\u00e7os b\u00e1sicos de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e assist\u00eancia social. \n\nConhecemos a hist\u00f3ria dessa adolescente, na audi\u00eancia p\u00fablica , realizada na \u00faltima sexta na cidade oper\u00e1ria. E a partir da\u00ed, focamos para resolver a demanda de forma extrajudicial. Essa \u00e9 a import\u00e2ncia de termos mecanismos que nos aproxime das pessoas. \n\nCom o empenho do Psicossocial da DPE (@rosicleiacos) e da tabeli\u00e3 Graciana, titular do Cart\u00f3rio do Primeiro Of\u00edcio de RCPN, entregamos, frisa-se, em 6 dias, o documento que a assistida esperava h\u00e1 13 anos. E para completar, amanh\u00e3 ela pegar\u00e1 o seu RG. Cidadania e inclus\u00e3o sobre rodas se adequa perfeitamente ao nome do projeto que versa sobre a carreta dos Direitos. \n\nAgrade\u00e7o o empenho de todos que t\u00eam nos ajudado com os atendimentos da carreta e no combate ao sub-registro, em especial o amigo e DPG @gabrielfurtado, a SubDPG @crissmarques e a colega @debora_alcantara.",
        "likes": 172,
        "comments": 26,
        "date": "2022-09-01 20:36:49",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2917931887691650250
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/300252191_601080781525572_1132001351439301745_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=EqxG9ylqtVcQ7kNvgF6klNF&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDdjVtRT7FCth2sazYwIpxIwsyPP3ToaN6dZ6xDpMfmOA&oe=66823A8E&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Para cima deles, mengo!!!!!",
        "likes": 208,
        "comments": 8,
        "date": "2022-08-21 19:21:08",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2909921267516118306
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/300063344_798601791153079_8845413360454890408_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=608CLICf2oMQ7kNvgGiu2cq&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDvK1fBFlApquVWs6qe-43ehAUmZZCXuDgLKs1QQe1yhg&oe=66822558&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Palmas para mam\u00e3e @nataliaacoimbra  e os pequenos pintores.",
        "likes": 166,
        "comments": 22,
        "date": "2022-08-20 14:41:55",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2909054543770525408
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/300095785_628576368980998_8538659246324955799_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=fpkGU1IqE_sQ7kNvgHQ8TDl&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBXtcIjkk2-hXXsDUeoJp_gqk5D3ijCDTWgSjk8PLYT7Q&oe=66821762&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Na Escola Maria Jos\u00e9 Arag\u00e3o, na Cidade Oper\u00e1ria,  reunimos com os alunos para falar um pouco dos servi\u00e7os  da Defensoria P\u00fablica. Fizemos atendimentos com a Carreta dos Direitos e participamos do lan\u00e7amento da bela campanha de combate \u00e0 viol\u00eancia sexual contra crian\u00e7as e adolescentes, capitaneada pelo amigo @davirafaelveras. A campanha ter\u00e1 a ades\u00e3o da Carreta dos Direitos.",
        "likes": 134,
        "comments": 4,
        "date": "2022-08-19 15:26:31",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2908353626382248205
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/299212311_170521608871996_8094235357458257790_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=1sUIwzqUtKsQ7kNvgElDgI6&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD5QKNYj83G2xZqo2LoH4k4TiaHj7WaCS1aDTrEdBCShg&oe=6682407E&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Obrigado, meus amores \u2764\ufe0f! Coisa mais linda do papai narrando. @nataliaacoimbra",
        "likes": 417,
        "comments": 42,
        "date": "2022-08-14 14:57:29",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2904713796725594332
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/298397657_1953156741544531_5734932068334688347_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=c551mIbm2EwQ7kNvgFZ_bw_&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD1pMQCxdRW-6BNDyybXsvFJ9EuRCOlTkCALRg_8QTzDg&oe=66821C4A&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Nos \u00faltimos 3 dias a DPE/MA, TJ/MA, DPU, Instituto de Identifica\u00e7\u00e3o, For\u00e7a Estadual de sa\u00fade e Equatorial, com a Carreta da Defensoria P\u00fablica do Estado,  por meio do projeto \u201cInclus\u00e3o e cidadania sobre rodas\u201d percorreram as cidades de Maraj\u00e1 do Sena, Paulo Ramos e Bom Lugar. Foram quase dois mil atendimentos. \n\nDestes, destaca-se a emiss\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, atendimentos jur\u00eddicos, coletas de exames de DNA, reconhecimentos de paternidade, solu\u00e7\u00f5es extrajudiciais, consultas e exames m\u00e9dicos. A cada a\u00e7\u00e3o, percebemos a essencialidade da presen\u00e7a de \u00f3rg\u00e3os incumbidos de defender o cidad\u00e3o. Mtos direitos b\u00e1sicos s\u00e3o negligenciados aos mais pobres, como a aus\u00eancia da certid\u00e3o de nascimento, dificuldades para acessar documentos b\u00e1sicos e crian\u00e7as desamparadas pelo genitor. \n\nAl\u00e9m do relevante mutir\u00e3o, os tr\u00eas munic\u00edpios, por articula\u00e7\u00e3o da DPE/MA, criaram as pol\u00edticas municipais de erradica\u00e7\u00e3o de sub-registro, com \u00eanfase para Paulo Ramos, que tamb\u00e9m criou uma unidade integrada do cart\u00f3rio na maternidade. \n\nAgrade\u00e7o a todos os chefes e secret\u00e1rios dos poderes executivos locais e aos tabeli\u00f5es que foram fundamentais para o \u00eaxito do mutir\u00e3o. \n\nPor fim, fa\u00e7o um registro especial a toda equipe da  DPE. Obrigado ao amigo e Defensor Geral @gabrielfurtado por todo apoio. A equipe da DPE foi sensacional!Mta admira\u00e7\u00e3o e respeito @debora_alcantara , @analauramdea , @campos_isabelaa , @dalva.rego , @marcioandreassuncao , @rosicleiacos , @alanamalmeida , @_a_rodrigues_ , @waldinarr07 , Diulhya, @dalylatorquato , @yasmin.pereira19 , @felipeaguiar_1 , Alan, Elenilson, Eduardo e Welington.",
        "likes": 187,
        "comments": 27,
        "date": "2022-08-11 22:14:46",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2902760902915004736
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/298346275_621675672946153_4414605736423836824_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=yA3yyvAZ71QQ7kNvgGjrM87&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBnyLssiARFBKYoz7PPiox5xI--0rCjE9orzvwQXggLhg&oe=668249F8&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "O fim de 47 anos de invisibilidade e nega\u00e7\u00e3o \u00e0 direitos. Com a certid\u00e3o de nascimento emitida hoje, frisa-se, seu primeiro documento, o Sr. Jos\u00e9 Carlos estar\u00e1 apto a conseguir o RG, CPF, CTPS, e por consequ\u00eancia, acessar direitos b\u00e1sicos, como sa\u00fade, assist\u00eancia social, direitos previdenci\u00e1rios e a busca imediata para a inclus\u00e3o no auxilio-Brasil. Conheci a sua hist\u00f3ria na semana passada em uma audi\u00eancia p\u00fablica na cidade de Maraja do Sena. Em sete dias com a ajuda das competentes @rosicleiacos , @alanamalmeida , @_a_rodrigues_ , @debora_alcantara , @lilalbc , @gabrielfurtado conseguimos o almejado \u201cpassaporte da cidadania\u201d. Parab\u00e9ns aos cart\u00f3rios de Maraja do Sena, Lago da Pedra, Caxias e Santa Rita, que disponibilizaram a documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria em tempo brevissimo. Durante o mutir\u00e3o de hoje, tivemos mais de 500 atendimentos, mas sem d\u00favida, este demonstra a import\u00e2ncia do trabalho conjunto, harmonioso e estrat\u00e9gico em prol dos mais hipossuficientes.",
        "likes": 271,
        "comments": 50,
        "date": "2022-08-09 22:17:55",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2901312938233329731
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/296911802_353102163688375_2448019409064005506_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=eNC70x0H0hUQ7kNvgH-jmHo&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCbfSMVV00ppO9x--GTtdgxcboT0HptrAgS3vcG9JeO2A&oe=66821FAB&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje pela manh\u00e3 foi a vez de Maraja do Sena/MA. Audi\u00eancia p\u00fablica, assinatura do decreto municipal, que cria o Comit\u00ea de Erradicacao de Sub-registo e emiss\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. No meio da audi\u00eancia, nos deparamos com o caso de um senhor com 47 anos, que nunca teve certid\u00e3o de nascimento. Essa \u00e9 uma das hist\u00f3rias de muitos \u201cinvis\u00edveis\u201d que nos deparamos na atua\u00e7\u00e3o defensorial. Foi retirado de casa com 14 anos de idade  para trabalhar em outra cidade e nunca mais viu m\u00e3e e irm\u00e3o. N\u00e3o consegue ter acesso \u00e0 direitos e nem pol\u00edticas p\u00fablicas de distribui\u00e7\u00e3o de rendas, como o aux\u00edlio Brasil. Obrigado a defensora @debora_alcantara pela ajuda virtual no atendimento.",
        "likes": 66,
        "comments": 6,
        "date": "2022-08-03 15:32:29",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2896760219046156362
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/296876658_1196619347571589_4117581934742118420_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=FZHY7glqv0MQ7kNvgFphopu&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDP5POVHy48HqnVSlyAFTycQ2EkSL1wTIXNIpDOQedE6w&oe=6682182F&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Audi\u00eancia p\u00fablica em Bom Lugar/MA para ouvir a popula\u00e7\u00e3o e apresentar os servi\u00e7os da carreta dos Direitos. Dia 11/08 teremos desejada a\u00e7\u00e3o social, que proporcionar\u00e1 atendimentos jur\u00eddicos da DPE, DPU, TJ-MA, emiss\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, repactuacao de d\u00edvidas com a equatorial e atendimentos de sa\u00fade,. O ponto alto da audi\u00eancia foi a assinatura do Decreto n 15/2022, de lavra da Prefeita Marlene Miranda, que cria o Comit\u00ea Gestor Municipal de pol\u00edticas p\u00fablicas de erradica\u00e7\u00e3o do sub-registro de nascimento e amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. A edi\u00e7\u00e3o do decreto contempla um pedido da DPE-MA, que iniciou a execu\u00e7\u00e3o do belo projeto idealizado pela colega @debora_alcantara, com o apoio da @defensoriama e do Defensor Geral @gabrielfurtado",
        "likes": 111,
        "comments": 2,
        "date": "2022-08-02 19:09:01",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2896144429685847775
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/296288365_471524587657702_3204898036844253785_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=DS5CK4LhoXIQ7kNvgH-GVCo&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBl1tbPPG_GbuPwiIySY7S3zeG0A6KNbwWnhxZZEuWYZQ&oe=66823F7D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Lan\u00e7amento da Carreta da Defensoria. Inclus\u00e3o e cidadania sobre rodas.",
        "likes": 166,
        "comments": 32,
        "date": "2022-07-30 16:11:58",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2893877040380048410
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/295338644_7783543075053265_8592444299613967700_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=SbH1ZEhJbMUQ7kNvgHqDqiV&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAOj35Wjd49dnMvcwlYXIXgbrAcTljCfqKcmgNI0qoMoA&oe=66821D34&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Recebemos a visita do amigo @peelisvaldocardoso, Padre Almir, Frank e do arcebispo de S\u00e3o Lu\u00eds, Gilberto Pastana. Tarde aben\u00e7oada.",
        "likes": 100,
        "comments": 3,
        "date": "2022-07-23 17:36:21",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2888850034364202829
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/294625876_800840994237524_4816699595867169206_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=u_TAWUksBCQQ7kNvgEwe7aM&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDdbwx1jpmC3GQgDXBsgc6hxxq144xc18dfvjH-C6Yl5w&oe=66824261&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f",
        "likes": 288,
        "comments": 11,
        "date": "2022-07-21 20:47:37",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2887496743461930896
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/289293716_792197905278196_5609832682214354962_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=KByStncSaDoQ7kNvgENhNmI&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCsnOfw1U3_8LgNj-0FowEb167tHPebSsDZMIKl9E5ddA&oe=66824C6A&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Meus amores no arraial da escola.",
        "likes": 295,
        "comments": 25,
        "date": "2022-06-22 17:06:05",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2866366749605372723
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/287149827_1742026556160326_1264868459309545553_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=SQjHAowODQUQ7kNvgFdTc4I&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAaqj7sCc_XpWB1k7Lc9i2KPH1cWUUNjSMGAMItWrke8A&oe=66822741&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Te amo!!! \u2764\ufe0f\u2764\ufe0f",
        "likes": 236,
        "comments": 4,
        "date": "2022-06-12 22:16:09",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2859275057570986974
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/285082835_120563113808178_5339329643810437680_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=106&_nc_ohc=3yIK0nbOTm8Q7kNvgFjp3GQ&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCSlRENIjcKPJHPcB5zZ1vvzDH5-QpfoMP8uE_KuLQHNw&oe=66821ADF&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Esta \u00e9 uma singela homenagem de servidores e demais colaboradores da institui\u00e7\u00e3o ao defensor-geral do Estado, Alberto Pessoa Bastos. (@albertopbastos)\n\nDr. Alberto Bastos ou simplesmente Alberto deixa o comando da Defensoria P\u00fablica maranhense neste \u00faltimo de dia de maio, ap\u00f3s 4 anos de gest\u00e3o! \ud83d\udc9a\n\nNossa gratid\u00e3o pelo exemplo de gestor neste per\u00edodo, que buscou incansavelmente elevar o nosso nome e ampliar nossa rede de atendimento e, com isso, garantindo o acesso gratuito e integral a muito mais maranhenses. \n\nN\u00f3s \u00e9 que agradecemos: obrigado! Obrigado! Obrigado! \n\nE que venham mais vit\u00f3rias com a nova gest\u00e3o do atual subdefensor @gabrielfurtado \ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udcaa\ud83c\udffb\ud83d\udc9a",
        "likes": 1031,
        "comments": 122,
        "date": "2022-06-01 00:24:59",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2850639542772697601
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/284897783_117799007604843_2098430742452709712_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=-XCj9KzmJlQQ7kNvgFs-AUq&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYB1e9Go5GZO2cfcr5HKYxS8L51utZ00xYZ2qFgKNE7yIg&oe=66822AD1&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "E se eu falar pra voc\u00eas que inauguramos mais um n\u00facleo de atendimento hoje de manh\u00e3, c\u00eas acreditam?!\ud83e\udee3\ud83d\ude1d\ud83d\udc9a\n\nPois \u00e9!!! Marcando o fim de um ciclo, com o encerramento do mandato do nosso defensor-geral @albertopbastos , entregamos o 27\u00ba econ\u00facleo desta gest\u00e3o. O 3\u00ba s\u00f3 esta semana. \ud83e\udee2\ud83d\ude05\n\nMas fazer o que n\u00e9, se nosso povo tem sede e fome de justi\u00e7a!!! Se o mal n\u00e3o dorme, n\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o dormiremos!!! \ud83d\udcaa\ud83c\udffb\u2795\u2696\ufe0f\n\nDessa vez, foi em Barreirinhas, minha gente! Alberto Bastos, o prefeito da cidade, Am\u00edlcar Rocha, o corregedor da DPE, Idevalter Nunes, al\u00e9m da ouvidora Fab\u00edola Diniz e o defensor Lucas Uch\u00f4a, entregaram mais este importante instrumento de cidadania para a popula\u00e7\u00e3o maranhense. Tamb\u00e9m contamos com a participa\u00e7\u00e3o de secret\u00e1rios municipais, vereadores, l\u00edderes sindicais e representantes da sociedade civil organizada.\n\nAgora, s\u00e3o  mais de 70 mil pessoas beneficiadas. Para tanto, contamos com a contribui\u00e7\u00e3o direta, por meio de emendas parlamentares, dos deputado federal @marciojerry e do atual prefeito @eduardobraide (que na \u00e9poca era deputado federal).\n\nA partir de hoje, estamos em 62 comarcas e 134 munic\u00edpios, considerando os termos judici\u00e1rios.\n\n\u00c9 a Defensoria crescendo para garantir acesso \u00e0 Justi\u00e7a para mais maranhenses, efetivar direitos e transformar realidades!\n.\n.\n.\n#defensoriama #defensoriasim #vcnaoestasozinho #econucleo  #barreirinhas @albertopbastos @gabrielfurtado @idevalternunes",
        "likes": 273,
        "comments": 13,
        "date": "2022-05-31 14:20:30",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2850338340517448517
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/284547239_702144377714001_7097797007663587488_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=ydrD85CMNHAQ7kNvgG1-409&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAK2mOtHJ07MdUWQBGFMJBuBAomzzLEvx9eEpUseXuivQ&oe=66824D7D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "E, nesta segunda-feira, entregamos mais um Econ\u00facleo, desta vez em Coroat\u00e1, em substitui\u00e7\u00e3o ao N\u00facleo Regional antigo que era locado, e n\u00e3o atendia mais  \u00e0 demanda e aos anseios da popula\u00e7\u00e3o local.\n\n\u00c9 a nossa 26\u00ba unidade neste modelo, que promove a sustentabilidade, economicidade e responsabilidade social. Vai beneficiar cerca de 90 mil pessoas, contando com a popula\u00e7\u00e3o de Peritor\u00f3, que \u00e9 termo judici\u00e1rio de Coroat\u00e1.\n\nO n\u00facleo foi entregue, nesta manh\u00e3 pelo defensor geral Alberto Bastos, com a participa\u00e7\u00e3o do corregedor da DPE, Idevalter Nunes, dos defensores p\u00fablicos que atuar\u00e3o na comarca, Isabella Carminatti e Bernardo Campos, bem como da ouvidora-geral Fab\u00edola Diniz.\n\nRepresentando o prefeito Lu\u00eds do Amovelar Filho, esteve o secret\u00e1rio de governo God\u00f4 Brand\u00e3o.\n\nE n\u00e3o paramos aqui! Amanh\u00e3 inauguraremos o n\u00facleo de Barreirinhas, a \u00faltima unidade entregue pelo nosso atual gestor! \n\nPor isso, amanh\u00e3, tamb\u00e9m \u00e0s 9h, acompanhe em nossas redes sociais! \ud83d\udc9a\n\n@albertopbastos \n@gabrielfurtado \n@idevalternunes \n@prefeituradecoroata \n@fabiola_dinizslz \n@bernardompcampos \n@isabellacarminatti \n@oabma",
        "likes": 261,
        "comments": 11,
        "date": "2022-05-30 15:12:41",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2849639832714083946
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/283696059_5480225588663674_1814732341277055198_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=YfOCOunq1BUQ7kNvgFRTB2Q&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBSwZyaFgSNiBv6ed4_K9So1oG0_85lajD3iNHP0Y_Evw&oe=6682166D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Foto 1 e 2: 21/5 chegada dos M\u00f3dulos do Econ\u00facleo da Comarca de Barreirinhas/MA.\nV\u00eddeo seguinte as fotos: 28/05 Instala\u00e7\u00f5es do Econ\u00facleo conclu\u00eddas. Inaugura\u00e7\u00e3o ser\u00e1 no dia 31/05 \u00e0s 9h. Rapidez, efici\u00eancia, economicidade e sustentabilidade para levarmos acesso \u00e0 justi\u00e7a e direitos para mais de 60 mil pessoas. DPE mais pr\u00f3xima de quem mais precisa. Chegaremos a 27 econucleos, 62 Comarcas e 134 Munic\u00edpios.",
        "likes": 177,
        "comments": 16,
        "date": "2022-05-28 18:48:30",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2848298904001693891
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/284211597_551603309822924_6989021991725483685_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=k6qzpjU3MksQ7kNvgHvb-No&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAy9pcy9ZCa2z7tv3OZnzXf9nmqI3lQxFQjfPCu1pZ_9w&oe=668219C9&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "ANAJATUBA!\n\nNosso 25\u00ba Econ\u00facleo inaugurado em pouco mais de dois anos\u2705\n\nQuase 30 mil cidad\u00e3s e cidad\u00e3os beneficiados \u2705\n\nChegamos a 61 comarcas, de 107 instaladas (57% de alcance) \u2705\n\nAtendemos, agora, a 133 munic\u00edpios, considerando os termos judici\u00e1rios \u2705\n\n\u00c9 pra aplaudir de p\u00e9, n\u00e9 n\u00e3o?! \ud83d\udc9a\n\nAi, como estamos orgulhosos! \ud83d\udcaa\ud83c\udffb\n\nMesmo sabendo que ainda falta muito por um Maranh\u00e3o mais justo, pac\u00edfico e solid\u00e1rio, comemoramos mais esta marca importante. Sobretudo para a popula\u00e7\u00e3o mais pobre do estado. \u00c0queles que sofrem diariamente com viola\u00e7\u00f5es de direitos! \n\nA unidade foi inaugurada, nesta manh\u00e3, pelo defensor-geral @albertopbastos, da secret\u00e1ria de Meio Ambiente @raysaqm pelo prefeito da cidade, H\u00e9lder Arag\u00e3o, do deputado federal @gilcutrim , dos deputados estaduais @glalbertcutrim_  e @anadogasoficial , o defensor p\u00fablico que atuar\u00e1 na comarca, @vinicius_lbrandao , da ouvidora-externa, @fabiola_dinizslz , al\u00e9m do prefeito de Itapecuru Benedito Coroba. \n\nO econ\u00facleo de Anajatuba conta com um modelo de implanta\u00e7\u00e3o que promove a sustentabilidade, economicidade e responsabilidade social. Isso porque as obras s\u00e3o executadas com o m\u00e9todo inovador de constru\u00e7\u00e3o modular.\nPossuem, tamb\u00e9m, pain\u00e9is solares que tornam as unidades autossuficiente em energia el\u00e9trica e seus m\u00f3veis foram fabricados por pessoas privadas de liberdade.\n\nMuito bacana! \n\nSeguimos em frente!!!",
        "likes": 251,
        "comments": 2,
        "date": "2022-05-27 15:54:52",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2847486737708188586
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/281458862_350085543923243_434651618636476362_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=C_-7AC1H5XEQ7kNvgFf5dSC&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBOBujXzQjXhP9CAI-MVBzui57PQWGXzQLGT1MjssAzFg&oe=66822719&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "N\u00f3s estamos muito emocionados por aqui. Quem faz parte da nossa institui\u00e7\u00e3o ou quem, de alguma maneira, j\u00e1 caminha ao nosso lado, sabe o quanto temos superado desafios na luta pela efetiva\u00e7\u00e3o de direitos no Maranh\u00e3o.\n\nPor\u00e9m, ainda existem muitas pessoas que n\u00e3o conhecem t\u00e3o bem o nosso servi\u00e7o p\u00fablico e gratuito que tem o prop\u00f3sito de transformar a vida de quem mais precisa, a partir de garantias que conferem dignidade \u00e0 exist\u00eancia humana.\n\nQuando o @profissaoreporter descortina esse trabalho e apresenta os nossos esfor\u00e7os ao p\u00fablico, todos ganham. De um lado, ganha a popula\u00e7\u00e3o, que passa a ter conhecimento real sobre as nossas atua\u00e7\u00f5es. Do outro, ganha a nossa institui\u00e7\u00e3o, que v\u00ea em espelho o resultado da pr\u00f3pria labuta di\u00e1ria e nisso encontra ainda mais motiva\u00e7\u00e3o para continuar.\n\nAqui, selecionamos alguns trechos do programa exibido nesta ter\u00e7a-feira, na TV Globo. A edi\u00e7\u00e3o est\u00e1 na \u00edntegra est\u00e1 dispon\u00edvel no Globo Play, deixamos o link nos stories.\n\nAproveitamos para agradecer e parabenizar o defensor @jorgebbarbosa, a defensora @_aneloiza e os servidores @lupe_fbarros @_a_rodrigues_, que atuaram de modo focal no mutir\u00e3o pela documenta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena em Itaipava do Graja\u00fa, m\u00eas passado. Gratid\u00e3o, ainda, a todos os servidores e parceiros que se juntaram a n\u00f3s nessa miss\u00e3o!\n\nOs nossos parab\u00e9ns se estendem \u00e0 @defensoriago e \u00e0 @defensoriato, pelas atua\u00e7\u00f5es t\u00e3o marcantes e emblem\u00e1ticas!\n\nHoje, estamos em 60 comarcas e 132 munic\u00edpios maranhenses. At\u00e9 o fim deste m\u00eas, com a inaugura\u00e7\u00e3o de mais dois n\u00facleos em Anajatuba e Barreirinhas, alcan\u00e7aremos 62 unidades jurisdicionais e 136 cidades. Assim, alcan\u00e7aremos 60% da cobertura no estado. O nosso prop\u00f3sito \u00e9 estar cada vez mais perto de quem mais precisa!\n.\n.\n.\n#tvglobo #reportagem #jornalismo #profissaoreporter #defensoriapublica #dignidade",
        "likes": 238,
        "comments": 19,
        "date": "2022-05-18 13:51:38",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2840897184106594726
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/281253904_3260319947569575_9030236507691402932_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=2QRyD_mGVIsQ7kNvgFo-Ana&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCZyA7Etp5bbYSo6wxg44T-L3g_Vlb-Fj83cPZfNArDYA&oe=66821719&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Aten\u00e7\u00e3o, amigas e amigos! \ud83d\udea8\n\nNosso defensor-geral @albertopbastos veio aqui lembrar, rapidinho, a mudan\u00e7a do nosso atendimento ao p\u00fablico.\n\nPresten\u00e7ao no recado, pequeno! Depois vai dizer que n\u00e3o avisamos.  Ruhum! \ud83e\udd2d\n\nA partir do dia 30, iniciaremos nossos atendimentos na nova sede da Defensoria, que fica na Avenida J\u00fanior Coimbra, que \u00e9 na continua\u00e7\u00e3o da Rua dos Sapotis, no Renascen\u00e7a II , pr\u00f3ximo \u00e0 escola Reino Infantil.\n\nEstamos com uma \u00f3tima estrutura para receber voc\u00ea, cidad\u00e3 e cidad\u00e3o, que mais precisa de n\u00f3s. \ud83d\udc9a\ud83e\udd1d\n\nQuer saber mais sobre nossa mudan\u00e7a? Sobre a rotina, hor\u00e1rios, o transporte gratuito, a infraestrutura do local e muito mais??? Acesse o link abaixo.\n\nhttps://defensoria.ma.def.br/dpema/portal/sede-nova \ud83d\udc46\ud83c\udffc\n\n@albertopbastos @gabrielfurtado @idevalternunes",
        "likes": 630,
        "comments": 46,
        "date": "2022-05-17 19:59:21",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2840360673528484597
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/280680552_504537718129124_2069380719149345031_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=njSFpEV2k1IQ7kNvgExxI3D&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCZ_jakXYrGWdwU_bYXp8DZUolfhVUAgT7z2izC9171eQ&oe=6682211F&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Abacaxi, ju\u00e7ara e um peixinho frito n\u00e3o faltam para a popula\u00e7\u00e3o de Turia\u00e7u e isso todos n\u00f3s j\u00e1 sabemos, n\u00e3o \u00e9 mesmo? \ud83e\udd24\ud83d\ude0b\n\nPois bem, o que tamb\u00e9m n\u00e3o falta mais \u00e9 o acesso integral e gratuito \u00e0 Justi\u00e7a para a popula\u00e7\u00e3o local, por meio da implanta\u00e7\u00e3o da Defensoria P\u00fablica na comarca. \u2795\u2696\ufe0f\n\nIsso mesmo! Tivemos a satisfa\u00e7\u00e3o de inaugurar mais um Econ\u00facleo, agora em Turia\u00e7u. A entrega foi feita na tarde desta sexta pelo nosso defensor-geral Alberto Bastos, pelo governador do Estado, Carlos Brand\u00e3o, e pelo prefeito Edesio Cavalcanti. Bom lembrar que a implanta\u00e7\u00e3o do n\u00facleo tamb\u00e9m contou  com recursos do tesouro estadual e de emenda parlamentar do deputado federal Gil Cutrim.  Ainda prestigiaram a solenidade o nosso corregedor-geral Idevalter Nunes e a ouvidora-geral Fab\u00edola Diniz\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83e\udd1d\n\nEsta \u00e9 a nossa 24\u00ba unidade, que beneficiar\u00e1 mais de 36 mil pessoas, principalmente as menos favorecidas. Assim como os demais, esta belezura adota os princ\u00edpios da economicidade, sustentabilidade, alcance social e cidadania, dentre outros. \ud83e\udd29\n\nCom mais esta unidade, a DPE/MA agora est\u00e1 presente em 60 comarcas, beneficiando um total de 132 munic\u00edpios, considerando os termos judici\u00e1rios.\n\nNa ocasi\u00e3o, tamb\u00e9m estiveram presentes os deputados estaduais Ana do G\u00e1s, Adriano Sarney e Ricardo Rios, al\u00e9m do deputado federal Jo\u00e3o Marcelo. \ud83e\udd1c\ud83c\udffc\ud83e\udd1b\ud83c\udffc\n\nFicamos muito felizes com a acolhida que a popula\u00e7\u00e3o da cidade nos deu! \ud83e\udec2\n\nContem conosco! \ud83d\udc9a\n.\n.\n.\n#defensoriama #defensoriasim #turia\u00e7u",
        "likes": 333,
        "comments": 19,
        "date": "2022-05-13 21:22:40",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2837504865912390689
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/280156484_3320354541623056_8253704053182295111_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=QSV5gu_WbuAQ7kNvgG6TI_1&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCMyd6_5ygAJ4KiPf1amGIVkD3Bb7U2cwKIlT9vxCuAww&oe=668217C8&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Com essa empolga\u00e7\u00e3o e carinho  do LA desejo um feliz dia das m\u00e3es a todos, em especial a minha esposa @nataliaacoimbra, minha mae @pessoa737 e a sogrinha @laudecycoimbra !!! Amo vcs!!",
        "likes": 306,
        "comments": 24,
        "date": "2022-05-08 15:19:00",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2833697944039514282
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/279685132_3253627551582454_5988941766747684570_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=pbRuvmU0ZIsQ7kNvgGJZlHI&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBRnJz_dryXjcdV3hLadN6NRhkltq9RbGNmR0HcROhMyA&oe=6682307A&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Boa not\u00edcia para a popula\u00e7\u00e3o maranhense, especialmente a que vive nos munic\u00edpios mais distantes das cidades que t\u00eam uma unidade da Defensoria!\n\nEm breve, contaremos com mais uma importante ferramenta de acesso \u00e0 Justi\u00e7a: a Carreta dos Direitos!\n\nAlcan\u00e7amos essa conquista t\u00e3o relevante junto ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, por meio do Fundo de Defesa de Direitos Difusos. Com esta nova unidade, certamente iremos aumentar e qualificar os atendimentos prestados \u00e0s comunidades.\n\nO nosso defensor-geral, Alberto Bastos, assinou nesta quarta-feira (04) a ordem de servi\u00e7o para a compra da unidade m\u00f3vel com os recursos que j\u00e1 foram liberados. A empresa contratada tem o prazo de 60 dias, a partir de hoje, para realizar a entrega da carreta.\n\nOs atendimentos realizados em nossas a\u00e7\u00f5es itinerantes s\u00e3o oportunidades imperd\u00edveis para a garantia de muitos direitos. Com essas atividades, poderemos tamb\u00e9m criar muitas parcerias institucionais, a fim de promover o exerc\u00edcio da cidadania e ficarmos ainda perto de quem mais precisa.\n\nAs imagens s\u00e3o as proje\u00e7\u00f5es de como ser\u00e1 a nossa Carreta dos Direitos, agora estamos muito ansiosos para ver a unidade prontinha, passando pelas cidades maranhenses com as cores da nossa institui\u00e7\u00e3o pelas estradas: verde de esperan\u00e7a, verde de Defensoria P\u00fablica!\n.\n.\n.\n#defensoriama #dpe #direito #dignidade #parceria @albertopbastos @gabrielfurtado @idevalternunes",
        "likes": 619,
        "comments": 48,
        "date": "2022-05-04 20:25:02",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2830952426551791561
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/278944854_1315247592293650_3926553883602806291_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=A-Nbm4YOXt4Q7kNvgHHPazm&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBOzvlPII_R2IWtsbf5yyBKo1a30Kg2awrmU3vKi6rXYw&oe=66824086&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Parab\u00e9ns ao amigo @gabrielfurtado que conduzir\u00e1 a Defensoria Publica do Estado do Maranh\u00e3o nos pr\u00f3ximos dois anos. Um reconhecimento ao belo trabalho como Subdefensor nos \u00faltimos quatro anos em nosso mandato. Por fim, quero congratular o governador @carlosbrandaoma por nomear o mais votado da lista triplice, com 80% dos votos, respeitando, portanto, a vontade da carreira. Quero frisar o esp\u00edrito democr\u00e1tico do governador em tamb\u00e9m ouvir os competentes e aguerridos defensores @crissmarques e @paulocostama que figuraram na lista. Os tr\u00eas colegas em toda trajet\u00f3ria na institui\u00e7\u00e3o demonstram  um grande comprometimento com o acesso \u00e0 justi\u00e7a dos mais necessitados.",
        "likes": 584,
        "comments": 132,
        "date": "2022-04-22 23:49:58",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2822358707791472616
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/277972925_1046894632606569_1947291648574801385_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=yRjlguGsQMUQ7kNvgG8i1ly&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBQL5KQkJkGhLuf8kDrfWe_0rX8uf_oWMrib7Cd5u984g&oe=668218F0&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Um dia hist\u00f3rico merece ser relembrado com toda a emo\u00e7\u00e3o.\n\nN\u00f3s estamos expandindo a nossa atua\u00e7\u00e3o, ampliando o alcance e refor\u00e7ando o nosso time para garantir ainda mais direitos a quem mais precisa.\n\nIsso s\u00f3 tem sido poss\u00edvel por causa dos investimentos realizados ao longo dos \u00faltimos anos em nossa institui\u00e7\u00e3o.\n\nPor isso, aproveitamos a solenidade de inaugura\u00e7\u00e3o da nova sede e de posse dos novos defensores e defensoras, na \u00faltima ter\u00e7a-feira (05), para agradecer ao Governador do Maranh\u00e3o, Carlos Brand\u00e3o, pelo empenho do executivo estadual em todas essas realiza\u00e7\u00f5es.\n\nEstamos muito felizes e seguimos ainda mais encorajados a lutar por uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria!\n.\n.\n.\n#defensoria #defensoriapublica #posse #inauguracao #expansao #direito @albertopbastos @carlosbrandaoma @idevalternunes @gabrielfurtado @governoma",
        "likes": 217,
        "comments": 16,
        "date": "2022-04-07 13:11:57",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2811164827137245667
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/277292739_518532489630064_4918255054201384943_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=mKc4okqIveIQ7kNvgGOBEuL&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBp4I6iGESzUq7L7gmC4FUGkuVKCaVTT7s989aMWR2itw&oe=66822B23&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Na forma do art. 3, I da Lei Complementar Federal 80/1994, compete \u00e0 Defensoria P\u00fablica reduzir a desigualdade social. No dia 28/03/22, na sede da ACIB (Associa\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria do Itaqui-Bacanga), em parceria com o @senaimaranhao , iniciar\u00e1 o curso de corte e costura, para m\u00e3es solos, ou que, tenham sido v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica. Todas j\u00e1 foram atendidas pela DPE-MA naquela regi\u00e3o. O foco ser\u00e1 a capacita\u00e7\u00e3o para fabricarem sacolas ecol\u00f3gicas (\u201cecobags\u201d). Ao final do curso, buscaremos a formaliza\u00e7\u00e3o de uma cooperativa com a finalidade de  promover as vendas e reverter lucros e dividendos em favor delas. Fomentar autonomia e renda \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o dos N\u00facleos da Zona rural e Itaqui Bacanga. Agrade\u00e7o o apoio incondicional das defensoras do N\u00facleo da Mulher e LGBTI QIA+, @lindamartins e @denisenepomucenoo, aos coordenadores e defensores do N\u00facleo da Zona rural e Itaqui-Bacanga @alexpachecomagalhaes , @eduardoreboucas1, a todas profissionais do Psicossocial da DPE/MA, na pessoa da competente \n@rosicleiacos . Tal projeto s\u00f3 foi poss\u00edvel gra\u00e7as \u00e0 fundamental contribui\u00e7\u00e3o  da @equatorial.ma . Acima, registros das m\u00e1quinas de costura na sede da associa\u00e7\u00e3o e do evento de lan\u00e7amento da campanha E+profissional.",
        "likes": 187,
        "comments": 33,
        "date": "2022-03-25 23:25:28",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2802052656501008953
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/277114896_259950749685155_1739299174709176969_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080_sh0.08&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=I7AUuZTpU8MQ7kNvgHMx92t&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYA37CyhmTMIRGjkJoJbPHJQf_j7ri59oLeybcbh5rS7xA&oe=668244C3&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "A nova sede da nossa Defensoria P\u00fablica est\u00e1 ficando linda e, por aqui, estamos na maior expectativa para o grande dia de inaugura\u00e7\u00e3o, previsto para 05 de abril.\n\nEnquanto esse dia n\u00e3o chega, vamos apresentar a voc\u00ea aqui e agora algumas das inova\u00e7\u00f5es construtivas que permitir\u00e3o maior conforto e seguran\u00e7a a todos que trabalham e frequentam a nossa institui\u00e7\u00e3o.\n\nO nosso engenheiro M\u00e1rio S\u00e9rgio Santos, do setor de Obras e Reformas, faz 4 principais destaques:\n\n1) A fachada passar\u00e1 pelo processo de retrofit para ficar mais moderna, o novo revestimento \u00e9 todo em ACM, material mais elegante e moderno, e o sistema de instala\u00e7\u00e3o escolhido permite a cria\u00e7\u00e3o de um bols\u00e3o de ar que diminui a temperatura interna em at\u00e9 4 graus celsius. A fachada tem garantia de 25 anos de garantia do fabricante;\n\n2) A instala\u00e7\u00e3o de 417 pain\u00e9is solares que permitir\u00e3o que 60% da energia demandada pelo pr\u00e9dio seja gerada pelo sistema da usina;\n\n3) A utiliza\u00e7\u00e3o de piso elevado facilita futuras manuten\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e de rede l\u00f3gica, al\u00e9m de auxiliar a sa\u00edda de ar do sistema de refrigera\u00e7\u00e3o, o que melhora a temperatura em todos os ambientes;\n\n4) O forro \u00e9 composto por placas de gesso mineral, material mais elegante e moderno, que deixar\u00e1 nossa nova sede com um look mais lindo! Ah! E ele tamb\u00e9m \u00e9 antichamas! Chique, n\u00e9?\n\nEstamos s\u00f3 ansiedade! E voc\u00ea? Quer conhecer mais e ver como tudo est\u00e1 ficando? Ent\u00e3o, assista aqui a esse v\u00eddeo que preparamos com todo carinho!\n.\n.\n.\n#defensoriapublica #dpema #defensoria #direito #expans\u00e3o #novasede #novostempos #inova\u00e7\u00e3o @albertopbastos @gabrielfurtado @idevalternunes",
        "likes": 209,
        "comments": 17,
        "date": "2022-03-25 16:20:39",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2801837867265203973
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/276029912_520328456352913_1109116629841193412_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=0AvHyjStAuQQ7kNvgFNPx5C&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAwocGpqcmtHgSLrxpZdZzxWCI_GZyiZrwZNFuo0xEKdQ&oe=66821A67&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Para cima deles Flamengo!!!!",
        "likes": 409,
        "comments": 18,
        "date": "2022-03-20 18:53:27",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2798291870250537658
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/275849052_116963470775143_7411547965719879020_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=NfIcku_B-0cQ7kNvgHbwLbG&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAa09RM8M9XefG5jlc8jOokYfAIiTJwR4_tV3Y931tLhw&oe=66824AEC&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "15/03- Primeiro aninho do nosso ca\u00e7ulinha, o Guto. Adora bola, gritar gol do mengao, sorrir, comer, brincar com o irm\u00e3ozinho  e ficar agarradinho na mam\u00e3e. Agrade\u00e7o a Deus pela sua sa\u00fade e rogo para que cres\u00e7a com f\u00e9, sabedoria e mto amor.",
        "likes": 456,
        "comments": 80,
        "date": "2022-03-15 14:58:21",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2794549665590819358
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/275449646_346255587265010_268486104198109260_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=XYHIKEnHDYgQ7kNvgHO663L&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBszCyXIFQIAIIsKChEOsnm_QQAs4hdACpjQtk0aw_y4A&oe=66822CD9&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Treino com o ciclista mais descolado da ilha.",
        "likes": 356,
        "comments": 12,
        "date": "2022-03-13 11:38:28",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2792999507572934034
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/275650283_3030408360553226_2798203750598218503_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=NKr3RBCYhTwQ7kNvgHVvSLf&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYANt93O4tKZAM-0TFZpy5x9YmqRjasyg_prLjkjIzUWsw&oe=66822E7B&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Goreth tem uma hist\u00f3ria parecida com a de milhares de mulheres: v\u00edtima de viol\u00eancia dom\u00e9stica enquanto estava gr\u00e1vida, n\u00e3o teve nem o afeto nem o amparo do homem que era o pai de seu filho.\n\nQuando o menino j\u00e1 tinha 9 anos, ouviu uma palestra na escola sobre o papel da Defensoria e chegou em casa ansioso para falar com a m\u00e3e.\n\nGoreth, que trabalhava como gari, buscou o direito do filho e foi atr\u00e1s do nome do pai para os documentos do garoto. \n\nO poema escrito por ela foi declamado hoje aqui na Defensoria, na abertura oficial do projeto \u201cMeu pai tem nome\u201d, uma idealiza\u00e7\u00e3o do @condege_brasil, realizado em todo o Brasil neste s\u00e1bado, com o mutir\u00e3o nacional pelo reconhecimento paterno.\n\nEm versos simples e profundos, Goreth, que \u00e9 um verdadeiro talento liter\u00e1rio, narrou a pr\u00f3pria hist\u00f3ria em forma de cordel. A emo\u00e7\u00e3o tomou conta de todos n\u00f3s!\n\nQue a hist\u00f3ria de Goreth inspire cada vez mais pessoas a conhecerem, acreditarem e correrem atr\u00e1s dos seus direitos!\n\nEsta \u00e9 a nossa miss\u00e3o!\n.\n.\n.\n#defensoria #direito #reconhecimentopaterno #paternidade #mutirao @condege_brasil",
        "likes": 753,
        "comments": 49,
        "date": "2022-03-12 14:18:03",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2792354481588993833
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/275563623_539737497380235_7382060457847135323_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=-2PdYMJSsyQQ7kNvgFushia&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCbWzeQMT565jTgkbxsPx9Sa1lAjrIBF3D5mUNM6Cx4cg&oe=668216EC&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Inauguramos o Econucleo da Comarca de Tutoia/MA, que abrange o termo judici\u00e1rio de Paulino Neves/MA. Cerca de 76 mil pessoas ser\u00e3o beneficiadas com o instrumento  gratuito de acesso \u00e0 direitos aos mais necessitados. Avan\u00e7amos  no processo de interioriza\u00e7\u00e3o, pois em 2018 est\u00e1vamos em 84 munic\u00edpios, e, atualmente, alcan\u00e7amos 131 munic\u00edpios, dentre termos judici\u00e1rios e comarcas. Avan\u00e7aremos ainda mais, chegaremos neste semestre em Anajatuba, Turiacu, Barreirinhas, Mirador e Amarante do Maranhao. Agrade\u00e7o ao Dep. @gilcutrim por destinar emenda para o N\u00facleo de Tutoia, o apoio do Gov. @flaviodino, do vice-governador @carlosbrandaoma e a @prefeituradetutoia, por meio do prefeito Diringa. Grato pela presen\u00e7a do combativo promotor Ronald Pereira, o corregedor e presidente eleito do TJ/MA, Paulo Velten  e aos defensores @defensorigorferreira (titularizado na comarca), Rairom Laurindo e Bruno Dixon. Expans\u00e3o com Economicidade, sustentabilidade e alcance social para chegarmos mais perto do cidad\u00e3o!!",
        "likes": 195,
        "comments": 2,
        "date": "2022-03-12 00:26:57",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2791936745806338870
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/274639741_2034467890046632_3278865227965293933_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=y04dGbUiV38Q7kNvgGFE4Jy&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYB9YwsxWntHhTpsNs8NA4mLDesMqfJQCsTCc9OJSkVAvA&oe=668231A6&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje foi dia de uma grande festa em Porto Franco, e nem estamos falando do carnaval! A nossa festa foi uma grande celebra\u00e7\u00e3o da cidadania e do acesso \u00e0 Justi\u00e7a.\n\nN\u00f3s inauguramos mais uma unidade de atendimento no Maranh\u00e3o. Este foi 22\u00ba econ\u00facleo entregue \u00e0 popula\u00e7\u00e3o maranhense na gest\u00e3o do defensor-geral Alberto Bastos, em um per\u00edodo de pouco mais de 2 anos. Com a entrega do n\u00facleo, s\u00e3o beneficiados mais de 57 mil habitantes que formam a popula\u00e7\u00e3o de Porto Franco, considerando os termos judici\u00e1rios de Campestre do Maranh\u00e3o, Lajeado Novo e S\u00e3o Jo\u00e3o do Para\u00edso. Agora, estamos presentes em 58 comarcas, beneficiando um total de 129 munic\u00edpios, incluindo os termos.\n\nA inaugura\u00e7\u00e3o foi prestigiada pelo prefeito da cidade, Deoclides Macedo, al\u00e9m de outros representantes do poder executivo municipal, vereadores, lideran\u00e7as e sociedade civil organizada.\n\nAl\u00e9m do nosso defensor-geral, @albertopbastos, o defensor que atuar\u00e1 em Porto Franco, Jo\u00e3o Paulo Aguiar, tamb\u00e9m falou sobre a miss\u00e3o na cidade.\n\nO n\u00facleo de Porto Franco foi instalado com base em pilares de economicidade, sustentabilidade e responsabilidade social. A unidade foi constru\u00edda com recursos do tesouro estadual, em terreno doado pelo poder p\u00fablico municipal.\n\nInstalado em cont\u00eainer, a constru\u00e7\u00e3o do n\u00facleo custou cerca de 60% menos que uma obra convencional de alvenaria. Al\u00e9m disso, ele \u00e9 dotado de placas solares, o que o torna autossuficiente em energia el\u00e9trica. Grande parte da mob\u00edlia utilizada na estrutura\u00e7\u00e3o do n\u00facleo foi fabricada por internos do sistema prisional maranhense.\n\nAutossuficiente em energia el\u00e9trica, por ser dotado de pain\u00e9is solares, a nova unidade tem 89m\u00b2 de \u00e1rea constru\u00edda.\n\nGratid\u00e3o pela acolhida, Porto Franco!\n.\n.\n.\n#defensoriama #defensoriapublica #estreito #portofranco #campestredomaranhao #lajeadonovo #saojoaodoparaiso @albertopbastos @gabrielfurtado @idevalternunes @jpjpaguiar @prefeituraportofranco",
        "likes": 175,
        "comments": 4,
        "date": "2022-02-25 15:28:40",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2781518956030709890
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/274750907_341178114589534_8045622033604477949_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=2ChJ9W_Zfk4Q7kNvgFKfRr9&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC24-YaMjcD_6OUYnG7X7Tjtdx1siePs5MYMR5t2c8mFg&oe=66823525&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "O nome da cidade faz uma alus\u00e3o \u00e0 parte mais estreita do Rio Tocantins, onde est\u00e3o constru\u00eddas as pontes que unem o nosso Maranh\u00e3o ao estado de Tocantins. A despeito da geografia, aqui na cidade, as portas para o desenvolvimento s\u00e3o largas. E mais largas ainda queremos, a partir de hoje, tornar o acesso \u00e0 Justi\u00e7a, \u00e0 dignidade e \u00e0 cidadania daqueles que mais precisam.\n\nEnt\u00e3o, nesta manh\u00e3 ensolarada de quinta, entregamos o 21\u00ba econ\u00facleo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o maranhense na gest\u00e3o do defensor-geral Alberto Bastos, em um per\u00edodo de pouco mais de 2 anos. \n\nCom a entrega do n\u00facleo, o benef\u00edcio alcan\u00e7a mais de 45 mil habitantes que formam a popula\u00e7\u00e3o de Estreito. Agora, estamos presentes em 57 comarcas, beneficiando um total de 125 munic\u00edpios, considerando os termos judici\u00e1rios.\n\nA inaugura\u00e7\u00e3o foi prestigiada pelo prefeito da cidade, L\u00e9o Cunha, al\u00e9m de outros representantes do poder executivo municipal, judici\u00e1rio, promotoria, vereadores, lideran\u00e7as e sociedade civil organizada.\n\nO n\u00facleo de Estreito foi instalado com base em pilares de economicidade, sustentabilidade e responsabilidade social. A unidade foi constru\u00edda com recursos do tesouro estadual, em terreno doado pelo poder p\u00fablico municipal.\n\nO m\u00e9todo construtivo \u00e9 baseado no sistema modular de constru\u00e7\u00e3o civil, que utiliza m\u00f3dulos individuais pr\u00e9-fabricados em linha de montagem e instalados no local da obra. Grande parte da mob\u00edlia utilizada na estrutura\u00e7\u00e3o do n\u00facleo foi fabricada por internos do sistema prisional maranhense.\n\nAutossuficiente em energia el\u00e9trica, por ser dotado de pain\u00e9is solares, a nova unidade tem 91 m\u00b2 de \u00e1rea constru\u00edda.\n\nGratid\u00e3o pela acolhida, Estreito!\n.\n.\n.\n#defensoriama #defensoriapublica #estreito #portofranco #campestredomaranhao #lajeadonovo #saojoaodoparaiso @albertopbastos @gabrielfurtado @idevalternunes @prefeituradeestreitoma",
        "likes": 213,
        "comments": 10,
        "date": "2022-02-24 14:14:17",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2780756742034382482
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/274096932_360121725711504_4261622665927243384_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=DBZgB2f7mJAQ7kNvgGBkGgQ&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAas_MZ644EadOLM2q6Ie4Wk3aRIOOVL0ZBugh-f4WZWg&oe=668240EB&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "5 aninhos do meu amor. T\u00ea-lo por perto, com sa\u00fade e alegria \u00e9 como viver num para\u00edso. Grato a Deus pela sua vida!! \u2764\ufe0f\u2764\ufe0f",
        "likes": 554,
        "comments": 62,
        "date": "2022-02-17 10:51:33",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2775581277468317136
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/273923366_743117589999824_5167355950868518625_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=F0bSXsXE7QAQ7kNvgHzhqop&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCdH90y0fxCJyUxbcZvtrblYZ72XxxlypzCaNwTYUALBQ&oe=66823F19&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "\u2018Vintou\u2019, papai! \ud83d\udc40\ud83d\udcaa\ud83c\udffb\ud83d\udc9a\n\n\u00c9! Hoje foi mais um dia especial para n\u00f3s. Entregamos mais um econ\u00facleo para a sociedade maranhense. O 20\u00b0 entregue nesta gest\u00e3o! \ud83d\udc4f\ud83c\udffb\n\nAgora foi a vez de Matinha, que recebe esse lindo presente de anivers\u00e1rio dos seus 73 anos!!! \ud83c\udf82\n\nConstru\u00eddo com recursos do tesouro estadual e de emenda parlamentar, a nova unidade de atendimento foi inaugurada na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira pelo defensor-geral @albertopbastos, com as  presen\u00e7as do governador @flaviodino, do deputado federal @gilcutrim, da prefeita Linielda Cunha, al\u00e9m de outras importantes autoridades. \n\nA partir de hoje, mais 23.500 cidad\u00e3s e cidad\u00e3os da baixada maranhense ter\u00e3o acesso a Justi\u00e7a e cidadania, por meio de uma iniciativa inovadora, baseada na economicidade, na sustentabilidade e na responsabilidade social. \n.\n.\n\n#defensoriapublica #dpema #defensoria #direito #cidadania #dignidade #matinha @albertopbastos @gabrielfurtado @idevalternunes @gilcutrim @profjosearcanjo\n@marciojerry @flaviodino @glalbertcutrim_ @prefeituramatinha @governoma",
        "likes": 267,
        "comments": 6,
        "date": "2022-02-15 19:53:02",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2774404260772114012
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/273385956_679935566341279_3811587449660759075_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=bvQAMLtXYKsQ7kNvgG_rfiK&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDUhSRypIcvnYDyJX_P23LJuS1fLmGKCS5zXBygfO7AWQ&oe=6682345E&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje inauguramos o 19 Econ\u00facleo  da DPE/MA na Comarca de Caxias/MA. Com 315 m quadrados se tornou o maior do pa\u00eds. Formado por 7 Cont\u00eaineres e 36 placas solares. Todos os m\u00f3veis que guarnecem o n\u00facleo foram feitos pelos internos da unidade prisional. Parab\u00e9ns a toda equipe de obras e estrutura\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o.  Acesso \u00e0 justi\u00e7a, sustentabilidade, economicidade e responsabilidade social s\u00e3o nossas metas. Mais de 200 mil pessoas ser\u00e3o beneficiadas, inclu\u00eddos os termos judici\u00e1rio de Aldeias Altas e S\u00e3o Jo\u00e3o do Soter.",
        "likes": 264,
        "comments": 32,
        "date": "2022-02-04 20:49:04",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2766459926428837021
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/258686774_998902821024423_5888299327469463625_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=ROdMpooHhnYQ7kNvgEmCKBx&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBmvgkMFd4mlwDEADYevHvZvkCaepbJ4uNmTlpoRJXVcw&oe=66824D07&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Dia 04/02/2022 - Inaugura\u00e7\u00e3o do maior Econucleo do Brasil  em Caxias/MA. Ser\u00e3o mais de 315 m quadrados. Atender\u00e1 mais de 200 mil pessoas. Emenda do dep @cleberverde. Mais acesso \u00e0 justi\u00e7a e cidadania aos mais necessitados. Um grande desafio para toda equipe de obras da DPE.  @luizroberto_eng @iamcesaresser @feques . V\u00eddeo feito pelo nosso dedicado servidor @waldinarr07 .",
        "likes": 225,
        "comments": 22,
        "date": "2022-01-30 18:55:41",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2762778742823825803
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/269913274_1057926065057909_8374859332776526172_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=3BLI3nysgkkQ7kNvgF-tcXO&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCHePFrOSyphyMlYR43qHgMgDpXdC777HX9c-iuZGC5LA&oe=66823CB1&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Feliz Natal!!!! Desejo muita paz, alegria e harmonia. A lembran\u00e7a do nascimento de Jesus renove nossas esperan\u00e7as e que busquemos inspira\u00e7\u00e3o nas palavras do papa Francisco \u201cS\u00f3 a humildade \u00e9 o caminho que nos conduz a Deus e, ao mesmo tempo, , nos leva ao essencial da vida, ao seu verdadeiro significado, \u00e0 raz\u00e3o mais fi\u00e1vel pela qual vale a pena viver a vida. S\u00f3 a humildade nos abre \u00e0 experi\u00eancia da verdade e da alegria genu\u00edna\u201d",
        "likes": 478,
        "comments": 43,
        "date": "2021-12-24 12:49:11",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2735777819768304053
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/269592160_594017188333828_2838630756206733029_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=O0B2M9fp3ZwQ7kNvgHBnGuL&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAdm9RAD9AWPOnJPTWgmKUbHOmxIaWi53mw4l7xiANr0g&oe=66824CC0&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Amores da minha vida\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f",
        "likes": 296,
        "comments": 5,
        "date": "2021-12-19 21:37:34",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2732419884194970036
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/264231328_462780765266841_7502722932329337725_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=Bo86abhYhdUQ7kNvgFUjVMs&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYA2QnBMBvMEu0tKM-GUyFoE1_GgsErktXgPgJvbEFnvwQ&oe=66823B08&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Na feirinha de SLZ.",
        "likes": 303,
        "comments": 8,
        "date": "2021-12-05 15:34:55",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2722090407507824353
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/256409920_596908374889997_3524961301604352021_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=ItzHIBi6XKwQ7kNvgEUVR2O&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCmon3JjFff6Lou8RCxYnBqKQSRraGKN24Q8XdSgH6Xig&oe=66822F34&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Amores da minha vida.",
        "likes": 220,
        "comments": 6,
        "date": "2021-11-14 21:39:07",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2707053512845729838
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/257506512_139631805075351_8823292053531442709_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=7Q68U6oBn8AQ7kNvgF5pvLL&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBVP5P0rfIVAEi5L0zRUkBHDixOjV2UifD9238-wiZBRA&oe=66824E12&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Dia de comemorar mais um ano de vida da minha m\u00e3e @fatima_pessoa2067. Mta paz, sa\u00fade e felicidades!!!",
        "likes": 261,
        "comments": 24,
        "date": "2021-11-14 15:50:11",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2706877884016231657
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/255946844_3145489519016786_3769810022462473276_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=AtOypa2YxY4Q7kNvgHfWwkN&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCvttsCR0Gg6lw5n9_zCwVvAiFLS9BV-nBABSEJdr8e-A&oe=668231AB&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Parab\u00e9ns @nataliaacoimbra !!! Te amamos mto. E o nosso orgulho! \ud83d\ude0d",
        "likes": 343,
        "comments": 28,
        "date": "2021-11-13 11:59:51",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2706037177485179997
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/255124991_640074290701980_9048638933252069676_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=GnT7FIbeiiUQ7kNvgHj1nRY&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAeVPFhYAVm7jL_q-EUaVRL9Gir6fCxTCcYgKptzKEDTA&oe=66821E03&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Primeira vez do Gutinho no Maraca. Menininho \u00e9 p\u00e9 quente!! \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d",
        "likes": 531,
        "comments": 33,
        "date": "2021-11-12 00:42:55",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2704971695212840240
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/250808365_174099364845926_2908720589746688279_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=HdtkhXzN6i8Q7kNvgFmFbLc&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCwbLdr2PoqCwqd_yXKdCJ0tINtsFhSQz4KoGJJiFD5ig&oe=668242D8&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Vov\u00f4 e os dois peraltinhas.",
        "likes": 315,
        "comments": 11,
        "date": "2021-11-01 22:22:35",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2697653306719197095
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/245197670_1006542656585764_4226736966079052512_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=cGCwNE_XxO4Q7kNvgE3QXAT&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCh3WEyZ-ANHjFTOsCq5IplDO0TP0QntC8norsk97drjA&oe=66824851&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f",
        "likes": 445,
        "comments": 24,
        "date": "2021-10-09 20:58:02",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2680940903964907637
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/244681550_474666593592295_7322122221305038053_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=uciHUs5sz-sQ7kNvgEnKrtY&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCOpcuJzZ-jlyFYanLZrSx5Njlho8bZ3_fEyBKjta7L4g&oe=66824D54&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje recebi uma linda homenagem pelo meu anivers\u00e1rio dos queridos(as) servidores (as) da Defensoria P\u00fablica com um bolo que remete aos nossos Econucleos. Minha eterna gratid\u00e3o a todos (as) que se dedicam para uma institui\u00e7\u00e3o que tem como fun\u00e7\u00e3o principal promover o acesso \u00e0 justi\u00e7a e a direitos dos mais vulner\u00e1veis do Estado.",
        "likes": 669,
        "comments": 141,
        "date": "2021-10-09 00:53:46",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2680334782861081267
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/242029630_1017200209042432_3342925280903203850_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=VT3-Pob0MW4Q7kNvgHlO445&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBA5psP7vDMCeERS6PCCjkx1iEO_q1Ed21TDnjF29kJbg&oe=66823A62&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "6 meses do nosso Gutinho!",
        "likes": 263,
        "comments": 24,
        "date": "2021-09-16 02:03:17",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2663699925844785114
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/241664880_562726458303017_4517420013947370935_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=5jkoVnDGEtsQ7kNvgFxiSZr&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAycOBKH0PsKvitGukZjSz0WkyJkmLFapmxAfJksP7xfg&oe=668235C3&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Meus amores. Augusto pirando no homem aranha do irm\u00e3ozinho.",
        "likes": 379,
        "comments": 11,
        "date": "2021-09-11 00:36:38",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2660032433607931695
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/240720498_1208103456331820_1762329188100937832_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=DNx5lcwWCYIQ7kNvgEmWIbh&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAzZZdmxWRuLBp8uKXVhqo8deRTb_1Nne2FL0LVoJMaLw&oe=6682222F&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Meu ca\u00e7ulinha.",
        "likes": 425,
        "comments": 32,
        "date": "2021-08-28 20:45:51",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2650494195476990858
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/238653634_129310166079150_3323811753155167783_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=106&_nc_ohc=d1oB1hroHb4Q7kNvgHWS7Hz&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBYafJMW99cWvxGqqilaL6Z1k_tMfr6CkePvnGe0dAOdA&oe=6682477C&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "5 meses do Gutinho.",
        "likes": 387,
        "comments": 30,
        "date": "2021-08-16 00:28:03",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2641183943538146065
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/228694326_837596407147076_8868046711633877213_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=krdncla2VfMQ7kNvgFJj6Tc&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDqr2RMsp54DwwnvNg4I5-UVWVFsmpEdAKXLB9g6jCDiQ&oe=66823ACC&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Melhor aquecedor do mundo!!",
        "likes": 224,
        "comments": 17,
        "date": "2021-08-01 18:45:35",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2630864714051466409
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/213248149_207887117915008_1018022449801646811_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=hyW2Y-74HGgQ7kNvgGwHtcd&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYASUp4zGySKzFAF0iYfXb_L7lgW95iz7Fnus_05p_drCg&oe=66823A8E&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Meus amores.",
        "likes": 247,
        "comments": 8,
        "date": "2021-07-10 22:47:55",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2615041622301724398
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/205385736_2803478943295725_3864731636581781005_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=YdTw6wTdhSMQ7kNvgEEfF0v&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBeEnjgWUkfoIfFRhbj7lAmnE_l5MHU8o0Sc080kjXA1A&oe=66824151&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Bom dia do meu caipirinha lindo! Viva S\u00e3o Jo\u00e3o!!",
        "likes": 306,
        "comments": 11,
        "date": "2021-06-24 11:32:49",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2603105424121298565
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/203817973_123701553241370_615448525971237469_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=muK31IaFdX4Q7kNvgEWvePY&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD7wsRAdsuhO01oy6XY2RrJF6R9pRohJ45sQQ-rxkQ1xA&oe=66822EB5&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Pela primeira vez, meus amores presenciaram e testemunharam o esfor\u00e7o da concretude do acesso \u00e0 justi\u00e7a e direitos aos mais necessitados.",
        "likes": 553,
        "comments": 54,
        "date": "2021-06-19 03:53:24",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2599250313787795815
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/199858526_1045287522670611_6655495547929576363_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=GDHGDxZctX8Q7kNvgHRvhoo&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCXwWdc-JlMLYgMBIKABP3ygUAqOY9BQn7AUB4yWx81wQ&oe=668244CA&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "10 anos passando o 12/06. Melhor coisa que aconteceu na vida da @nataliaacoimbra ( rsrsrs). Gratid\u00e3o a Deus por ter colocado em minha vida uma mulher t\u00e3o virtuosa e apaixonante. Te amo \ud83e\udd70.",
        "likes": 430,
        "comments": 19,
        "date": "2021-06-12 13:18:21",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2594461224563688449
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/187180801_120106366877495_9014944978657977628_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=1q8HC5rK81AQ7kNvgFjaSLa&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDgI4FZzNciR9pudBDU_K-DxNBfZcxVfDTWbZOoe9kjeQ&oe=66824045&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Registro fotogr\u00e1fico de fevereiro de 2019 em atendimento \u00e0s v\u00edtimas das chuvas na regi\u00e3o do Sacav\u00e9m. Defensoria n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 assist\u00eancia  juridica gratuita, mas tamb\u00e9m \u00e9 acolhimento, exerc\u00edcio de empatia, ou seja, colocar-se no lugar do seu semelhante e, por fim, trabalhar sempre ao lado do mais vulnerabilizados. Nas sabias palavras do ex ministro Ayres Brito: \u201cA op\u00e7\u00e3o que se faz pela Defensoria \u00e9 vocacional, porque \u00e9 pr\u00f3pria de pessoas que fazem do direito mais do que um meio de vida, talvez a mais bela raz\u00e3o de viver\". Parab\u00e9ns a todos que trabalham para servir aos que mais precisam. Viva a Defensoria Publica! 19/05. Dia Nacional da Defensoria Publica.",
        "likes": 204,
        "comments": 17,
        "date": "2021-05-19 17:00:30",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2577178426413035773
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/185819031_107051531567799_5879803639168445903_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=zAtr4x7Qfb0Q7kNvgFF9DPT&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCKaM1ntabFy2xGOFN1NcABXEYJnQ_I7k48elb3Fkxohw&oe=66821984&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Dois meses do nosso ca\u00e7ulinha.",
        "likes": 365,
        "comments": 20,
        "date": "2021-05-16 00:21:51",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2574501456151632098
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/183221981_2819643514965683_7112237415450870371_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=lzYplZ09tyIQ7kNvgH9HuVq&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDHmD8d1d1yESTOA5LHqV1sR3y9V3yfiPmJbtLCobpULg&oe=6682216F&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "M\u00e3e \u00e9 amor, dedica\u00e7\u00e3o, ren\u00fancia, paciencia, for\u00e7a e sabedoria. Parab\u00e9ns a todas mam\u00e3es, em especial, @fatima_pessoa2067, minha m\u00e3e, @nataliaacoimbra, a sogrinha @laudecycoimbra e minha v\u00f3 Alzira (in memorian)",
        "likes": 297,
        "comments": 15,
        "date": "2021-05-09 11:10:41",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2569754596791011818
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/181161224_510918663279881_2879033410473091580_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=mqj1FP_A0xYQ7kNvgEd-PsX&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCxN5K95Jk0ChaYAt9pb4Z8c9FpmUwlwNjBF7rUhEAHjw&oe=66823312&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Mais um domingo aben\u00e7oado com o Lindao do papai.",
        "likes": 246,
        "comments": 16,
        "date": "2021-05-03 00:35:10",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2565086079353202938
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/174497830_183242503614049_5243638203506030136_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=7ABb3FxkweEQ7kNvgHxChTQ&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYA4VoVHsEQypCe_JaxDy-RHweCZ3_NTxe5v8mnkbDHwJQ&oe=668218C7&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Um m\u00eas do nosso anjinho!!",
        "likes": 414,
        "comments": 49,
        "date": "2021-04-15 23:58:31",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2552746446044974736
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/168626525_532903251029729_6513737994561199122_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=MrIl3IA3TJUQ7kNvgG1Wn83&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYA77qcjPUbg1LMh-K04bUImCnZ98q3LRK0zqLMd8pUuwg&oe=66823776&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Feliz P\u00e1scoa!!! Desejo que a alegria da ressurrei\u00e7\u00e3o de Cristo esteja em todos os cora\u00e7\u00f5es.",
        "likes": 455,
        "comments": 37,
        "date": "2021-04-04 10:39:04",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2544371530434284343
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/167396763_118025076930096_4128787353189181999_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=NMJa6kiQIaEQ7kNvgEDt5iE&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDv-A8HkjII6XK7HIvxkuQ37J4m21RGXIFfyT4ebDZiTw&oe=66821ECB&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje e o dia do meu pai @bastos2651!! 68 anos de mta sa\u00fade e energia!! Ontem recebeu a primeira dose da vacina \ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f. Belo presente!!! Obrigado por tanto zelo, carinho e ensinamentos!! Rogo a Deus pela sua sa\u00fade!!! \ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f",
        "likes": 252,
        "comments": 27,
        "date": "2021-04-03 17:03:37",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2543840311514609015
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/159942263_913911276048507_6765867490731647262_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=dXfXDWzxwE4Q7kNvgH8GRTe&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD6W3UQ_lYmEu97WnoDStscUg2HzNdr_AqkjrwNKUPhsQ&oe=6682411F&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Nasceu nosso segundo anjinho.\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d",
        "likes": 642,
        "comments": 366,
        "date": "2021-03-15 17:43:46",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2530089778714836670
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/151492429_253678326391979_849353043288233406_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=mBX_wSRobewQ7kNvgEwuN6h&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAlGExdgqwt0jf8pUGX1EqR6Zrtknl83unVSe3HotFt2A&oe=668233BB&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Tbt 2012 \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d",
        "likes": 280,
        "comments": 6,
        "date": "2021-02-19 01:02:37",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2512191261778558801
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/150997597_521996535453470_7017830598256586419_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=xr0TKfAoVY4Q7kNvgEuD5i8&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAhY_t9nXvzZ46KaJ-ytHr9-11w5yrt0av9iSVYsZINoA&oe=66822B2A&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Parab\u00e9ns para o amor da vida do papai. Rogo e agrade\u00e7o a Deus pela sua sa\u00fade e alegria!!!",
        "likes": 353,
        "comments": 66,
        "date": "2021-02-17 11:19:27",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2511052173872665824
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/134182142_1637114933127166_6491723207158312176_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=NAHjvyv0v_YQ7kNvgET2MLf&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDpcofvvLbE5w2nMy4-gc9DFPQUei-wy7oRigBuLOniXw&oe=66823874&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Feliz ano novo \u2728",
        "likes": 304,
        "comments": 29,
        "date": "2020-12-31 23:40:48",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2476636070274811156
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/129733589_592676548188811_1207848460455603064_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=ZS_iqO0IfysQ7kNvgHUWZgT&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCeMIpB4Yvc4h6jFRTd1WDN6SxYJKFoXIbhIjEZiuhtrA&oe=6682320C&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Sete dias viajando sem eles \u00e9 uma eternidade.  N\u00f3s quatro.\ud83d\ude0d",
        "likes": 498,
        "comments": 29,
        "date": "2020-12-07 02:16:17",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2458594933287125258
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/125211783_415387032823773_5443574368587177616_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=QaKdUF8mTJgQ7kNvgFpS5S_&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBRYErTrWWeAjOVultZhBHaF15WTqt16YKq060SJLKwLg&oe=668230E4&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Parab\u00e9ns para minha m\u00e3e @fatima_pessoa2067 !!! Mta paz, sa\u00fade e felicidades!!! Deus te ilumine sempre!",
        "likes": 301,
        "comments": 11,
        "date": "2020-11-14 11:13:13",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2442195340374650276
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/125189561_362440821648617_5936485316412725814_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=lRAwzfleISwQ7kNvgG1iYeg&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBDdLf-6kQ-GhgzWMNdJQ_u_6sjI0wx887JU1HfLR1nQw&oe=66824A65&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje \u00e9 anivers\u00e1rio da nossa princesinha!!! M\u00e3e e esposa amorosa, dedicada e toda \u201cengra\u00e7adinha\u201d. Adora fazer v\u00eddeos  do Lu\u00eds Alberto. Ao mesmo tempo, respons\u00e1vel  com o trabalho e apaixonada pela radiologia. Deus te ilumine sempre, amorzinho. Nos (eu, Lu\u00eds Alberto e Guto) te amamos mto .",
        "likes": 253,
        "comments": 13,
        "date": "2020-11-13 13:38:17",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2441543584951047326
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/120997474_421011042245614_6886267421051822071_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=nI6BAhjyZ3EQ7kNvgGgU8Ro&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBmphf7ww_ZvRG7BIZgHQIRliY4jvbv8GZsZZyVRYdpmA&oe=668240C4&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "",
        "likes": 87,
        "comments": 3,
        "date": "2020-10-09 20:22:30",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2416379277183614072
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/120605534_2087918964685098_309380855003143901_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=106&_nc_ohc=B56LoA6KhpwQ7kNvgFisC9o&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYB5bbol6ASxXEcipwLBCeKuBwKZtv4oowg2nBDYSmEUCQ&oe=66821D59&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "De Cont\u00eaineres a N\u00facleos Ecol\u00f3gicos que garantir\u00e3o direitos aos mais vulner\u00e1veis de S\u00e3o Jo\u00e3o dos Patos/MA e Sucupira do Riachao/MA (termo judici\u00e1rio). O primeiro do Sert\u00e3o Maranhense. Inaugura\u00e7\u00e3o as 8:30h no dia 05/10/20, transmitida pelo Instagram @defensoriama. Economicidade, sustentabilidade e grande alcance social.",
        "likes": 268,
        "comments": 27,
        "date": "2020-10-03 13:13:48",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2411815450228187863
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/119892282_198109925022386_571057561049745987_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=hUSTEAfHwWAQ7kNvgFspE2d&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC0ImPRiW1WwYXdhx_1QfLt0dVTbe6WsFeKH44nNkeNCg&oe=668236C6&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Por conta da experi\u00eancia pioneira da DPE/MA na edifica\u00e7\u00e3o de N\u00facleos  Ecol\u00f3gicos (formado por Cont\u00eaineres e placas solares), o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguranca P\u00fablica criou uma linha de emendas parlamentares federais em favor das Defensorias P\u00fablicas de todo Brasil que almejam expandir suas atividades por meio desse m\u00e9todo construtivo. Mais um importante reconhecimento de uma pol\u00edtica p\u00fablica que permite promover o acesso a direitos dos mais necessitados de forma econ\u00f4mica e sustent\u00e1vel. A DPE j\u00e1 disp\u00f5e de tr\u00eas n\u00facleos ecol\u00f3gicos, na regi\u00e3o do Itaqui Bacanga, em S\u00e3o Lu\u00eds/MA, Morros/MA e Penalva/MA. Dia 05/10 inauguraremos em Colinas/MA e S\u00e3o Jo\u00e3o dos Patos/MA.",
        "likes": 112,
        "comments": 8,
        "date": "2020-09-22 16:12:34",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2403932900860241824
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/119490720_330258124733977_3534514805772335042_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=ts9tkf4AiagQ7kNvgGG8-Vd&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAK-6m4ksj7ZsRbbtY7zZ4z_zhMCRpCWzaH5_KB_KumwQ&oe=668232C4&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "No \u00faltimo confronto entre Flamengo x Bahia pelo Brasileirao, o craque do Bahia,  @reidriguinho pediu a camisa do jogo, na minha opini\u00e3o, do melhor zagueiro do Brasil, @rodrigocaio_ e me presenteou. A camisa chegou logo no dia do retorno da libertadores.  Quero registrar a minha felicidade e agradecer a aten\u00e7\u00e3o dispensada pelos dois ex\u00edmios profissionais. O querido defensor p\u00fablico @alewmarinho \u00e9 irm\u00e3o do @reidriguinho e, ao conhecer a minha paix\u00e3o pelo Flamengo, teve a sensibilidade pedir  ao irm\u00e3o. Mto obrigado @alewmarinho pela surpresa. Sempre na torcida pelo @reidriguinho e do querido mengao!! Melhor presente \u00e9 o manto! Luis Alberto j\u00e1 falou que hj e dia de liderar o grupo na Libertadores!",
        "likes": 373,
        "comments": 40,
        "date": "2020-09-17 15:38:32",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2400291889520874096
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/117388076_118109826455111_280315337024275179_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=GuMpprqD-IMQ7kNvgFRz9XR&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCFSl7y1xqAJTbiZyHfgNB2Uyixa-1bMd6Y3VWkcSIdVA&oe=668241FE&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "",
        "likes": 45,
        "comments": 6,
        "date": "2020-08-14 14:49:02",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2375624065343218517
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/117615094_3218194154939039_4475517278190922591_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=54l5K8C0EHYQ7kNvgFUYH9u&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYB624deoybI7p32M7T-NxDjYE-NZmp2Eq3ijunwYuPaBA&oe=6682346B&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Quando nasceram, os filhos de Jo\u00e3o Catarino receberam amor, mas n\u00e3o o direito de ter o nome do pai na certid\u00e3o. O ca\u00e7ula tinha s\u00f3 2 aninhos quando a fam\u00edlia perdeu a m\u00e3e; foi Jo\u00e3o quem criou os meninos sozinho, por algum tempo. Mesmo assim, \u00e0s vezes era dif\u00edcil comprovar isso, pois faltava o registro civil. \n\nJo\u00e3o Catarino passou a vida em busca dessa chance... Um sonho que ele realizou h\u00e1 menos de um ano, quando buscou ajuda da Defensoria P\u00fablica do  Maranh\u00e3o.\n\nA DPE-MA mant\u00e9m os projetos \u201cSer Pai \u00e9 Legal\u201d, \u201cPais e Filhos: reconhecer \u00e9 um ato de amor\u201d e \u201cFortalecendo V\u00ednculos\u201d, que incentivam o reconhecimento de paternidade e os registros com o sobrenome do pai. Ao todo, j\u00e1 foram realizados mais de 3 mil atendimentos, que beneficiaram cerca de 9 mil pessoas.\n\nPode parecer algo simples, mas para milhares de filhos, filhas e pais que receberam aux\u00edlio da DPE-MA ao longo dos \u00faltimos anos, os novos documentos de identidade s\u00e3o as comprova\u00e7\u00f5es de que a vida deles tem valor, tem amparo, tem amor.\n\nSe voc\u00ea gostou da hist\u00f3ria de Jo\u00e3o Catarino e dos filhos, aproveite que hoje \u00e9 dia de emo\u00e7\u00e3o e v\u00e1 at\u00e9 os stories no Instagram (@defensoriama). Por l\u00e1, compartilhamos os bastidores da busca por seu Jo\u00e3o e dois de seus filhos. \ud83d\ude4f\ud83c\udffb\n\nFeliz Dia dos Pais!\n\n@defensoriama",
        "likes": 84,
        "comments": 8,
        "date": "2020-08-09 20:57:39",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2372103243160717703
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/117294253_333479224503170_2801416182575070929_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=x0AWBpQBCvAQ7kNvgGNnb7N&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBpaj_MfYS-0Z6aHdNoG6w-Jd13fx3QInlE2ju6wwXojA&oe=668233AE&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Pai, que Deus continue lhe dando muita sa\u00fade e felicidades! Obrigado por tanto zelo e carinho!!! Te amamos mto! @bastos2651",
        "likes": 221,
        "comments": 10,
        "date": "2020-08-09 10:38:36",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2371874673750678767
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.29350-15/106662567_954462981691616_3351979878115733145_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=UxGq_FojZRsQ7kNvgGLNINQ&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYA237syqNZ0aQ8eBA4JzGXf9RXgDnyZ_8rJqL1Urii_gg&oe=668238E9&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "R. Da Felicidade, Jo\u00e3o Paulo, S\u00e3o Lu\u00eds-MA, tamb\u00e9m conhecida como R. Da Mal\u00e1ria. Desde de junho de 2016 a DPE/MA, por meio do Projeto Defensores do Saneamento(condecorado pelo @premioinnovare em 2016), em que alunos da institui\u00e7\u00e3o Pitagoras, liderados pelo Prof. @tuliosux, defensores, estagi\u00e1rios do N\u00facleo de Defesa do Consumidor e demais colaboradores da DPE/MA visitavam e inspecionavam  comunidades da capital com vistas a aferir qualidade da oferta dos servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico. Ao final, com o relat\u00f3rio t\u00e9cnico das visitas conclu\u00eddo, propugn\u00e1vamos junto aos Poderes P\u00fablicos interven\u00e7\u00f5es precisas para melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o. A atua\u00e7\u00e3o foi complexa, pois teve a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica(apreciada e deferida pelo juiz @douglas.de.melo.martins), suspens\u00e3o de liminar, acordo judicial, mobiliza\u00e7\u00e3o popular na C\u00e2mara de Vereadores para inclus\u00e3o na Loa, etc. Em suma, foi uma grande luta dos \u00f3rg\u00e3os do sistema de justi\u00e7a e popula\u00e7\u00e3o local para implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de saneamento b\u00e1sico. \n\nSem d\u00favida, de todos os bairros que visitamos, este era o que mais impactava, pois os moradores h\u00e1 mais de 50 anos conviviam nao s\u00f3 com o esgoto a c\u00e9u aberto nas portas de casa, mas tamb\u00e9m sofriam com frequentes inunda\u00e7\u00f5es no inverno da capital.\n\nE ontem recebi as fotos das obras realizadas pelo Poder P\u00fablico Municipal que visam promover o acesso da popula\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os b\u00e1sicos de saneamento e propiciar condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de dignidade. \n\nParabenizo toda equipe de governo do Munic\u00edpio de S\u00e3o Lu\u00eds/MA, na pessoa do Prefeito @edivaldoholandajr, a C\u00e2mara de Vereadores, na pessoa do seu Presidente @osmarfilhoslz e do ex Presidente Astro de algum, ao Poder Judici\u00e1rio, na pessoa do juiz @douglas.de.melo.martins e do Des. Cleones Cunha, que atuaram brilhantemente neste caso, aos alunos da rede Pit\u00e1goras, na pessoa do professor @tuliosux e do ex estagiario @luizroberto_eng, aos defensores \n@marcosfroes, @gabrielfurtado, @gusta.lf, Lu\u00eds Ot\u00e1vio Moraes e Rairom Laurindo.\nPor fim, concluo que uma Defensoria P\u00fablica mais pr\u00f3xima da popula\u00e7\u00e3o, articulada com os Poderes constitu\u00eddos \u00e9 um instrumento poderoso de indu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas em favor dos mais necessitados.",
        "likes": 216,
        "comments": 32,
        "date": "2020-07-10 12:22:23",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2350183635730312551
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/100950439_3244183045806818_298038618328580325_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=K4-mmMk-xIYQ7kNvgE7P9nr&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCV-ySJSU1d4HeDIp1y_mFUY37qIcrCj-TQ-vfEeQjcdQ&oe=66821A9C&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Realizamos, neste s\u00e1bado, com a Equatorial Maranh\u00e3o, a entrega de 60 geladeiras novas a fam\u00edlias de baixa renda da Ilhinha, no bairro S\u00e3o Francisco, em S\u00e3o Lu\u00eds. A a\u00e7\u00e3o foi resultado de mais uma parceria entre a DPE/MA e a Equatorial para prestar assist\u00eancia a fam\u00edlias que sofreram impactos com as fortes chuvas que t\u00eam atingido a capital maranhense.\n.\nAs fam\u00edlias entregaram seus refrigeradores velhos e receberam um novinho, o que proporcionar\u00e1 menor consumo de energia e mais economia na conta de luz.\n.\nO defensor p\u00fablico-geral do Estado, Alberto Bastos, e o presidente da Equatorial Maranh\u00e3o, Augusto Dantas, acompanharam a a\u00e7\u00e3o.\n.\nTendo em vista as medidas de distanciamento social, em raz\u00e3o da pandemia de Covid-19, a entrega foi realizada de porta em porta, para as fam\u00edlias j\u00e1 cadastradas pela Defensoria P\u00fablica do Estado, evitando poss\u00edveis aglomera\u00e7\u00f5es.",
        "likes": 124,
        "comments": 16,
        "date": "2020-05-23 20:46:09",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2315647958263361843
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/100797414_3005897999490489_6495852460588531721_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=FioDlpew464Q7kNvgG29co-&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAV8oGGzEx77O_w68jygIik-eGPmUuEdoCKsHukirx_iA&oe=66823826&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Dia de TBT . Irmao e primos. @glauberbastos_ , @pvapessoa e @vinnypessoarj . N\u00e3o me recordo o ano, mas acho que foi no natal de 1992.",
        "likes": 114,
        "comments": 7,
        "date": "2020-05-21 14:26:26",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2314007291116179175
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/97370331_2653354081656133_1371622104606507469_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=io1J5J3_tvIQ7kNvgFp75sX&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBHGZM8UtAHFmNjmppY44k9fkW4X-eg3hssv0cQNBmP8A&oe=668241BF&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "19/05 - Dia Nacional da Defensoria P\u00fablica. Parabenizo a  todos (as) Defensores (as) do Estado do Maranh\u00e3o, servidores (as), estagiarios (as) e demais colaboradores (as). Diante do isolamento social, os colegas tiveram que se adaptar para atender a popula\u00e7\u00e3o evitando o atendimento presencial e aglomera\u00e7\u00f5es. Nestes dois meses, fizemos mais de 5.500 atendimentos individuais, por meio do chat, WhatsApp, e-mail e telefone. Mais de 90 ocorr\u00eancias no plant\u00e3o psicol\u00f3gico e 50 agendamentos de audi\u00eancias de concilia\u00e7\u00e3o virtual, com  70% de resolutividade. \nSomado a isso, promovemos mais de 90 atua\u00e7\u00f5es coletivas, como recomenda\u00e7\u00f5es, a\u00e7\u00f5es civis p\u00fablicas e articula\u00e7\u00f5es tendentes a promover doa\u00e7\u00f5es de cestas b\u00e1sicas e equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual aos profissionais da sa\u00fade. E , por fim,  realizamos lives pelo Instagram para conscientizar a popula\u00e7\u00e3o sobre temas afetos aos mais vulner\u00e1veis (aux\u00edlio emergencial, tarifa social de energia el\u00e9trica e programas estaduais de distribui\u00e7\u00e3o de renda). Fizemos mais de 22 mil manifesta\u00e7\u00f5es processuais. \nComo se nota, h\u00e1 um esfor\u00e7o mto grande da aguerrida institui\u00e7\u00e3o para defender e conscientizar os mais vulner\u00e1veis durante a pandemia. \nComo disse o ex ministro do STF, Ayres Brito, a \u201cDefensoria e a institui\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima do Humanismo Constitucional\u201d. Parab\u00e9ns aos defensores (as) que t\u00eam como miss\u00e3o principal humanizar a justi\u00e7a e promover o acesso a direitos dos mais vulner\u00e1veis. Estamos com saudade de atendermos presencialmente a popula\u00e7\u00e3o em comunidades (por isso os registros de fotografias antigas acima).",
        "likes": 335,
        "comments": 38,
        "date": "2020-05-19 13:27:13",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2312527932496864436
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/96283700_239438057159273_4104552376421191134_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=fIr6Ml-H4GsQ7kNvgEDTkwR&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYA8zJSrSqY_LGsKFzVC0oyTG1Xcv4OFMYiRbTJNqxEWOg&oe=668233F7&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Parab\u00e9ns a todas as mam\u00e3es!!! Em especial a minha esposa @nataliaacoimbra, m\u00e3e @pessoa737, sogrinha @laudecycoimbra e av\u00f3, que j\u00e1 virou um anjinho! Amo mto vcs!!",
        "likes": 307,
        "comments": 17,
        "date": "2020-05-10 12:18:53",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2305970552917407270
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/94999427_2593695470951204_6297850627779801218_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=A7GXa4wmtPcQ7kNvgFPPPAp&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYA5CZhi4jqBQAeXk-ghSAu0JvsRq7ey2S5DCmvYJONKGg&oe=66824CA2&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Os (As)Defensores (as)@camilafonsecab_ , Arthur Moura, @jpjpaguiar e Andre Congiu entregaram mais de 200 cestas b\u00e1sicas na cidade de Imperatriz/MA, em parceria com a Alema. Somado a isso, est\u00e1 prevista para amanh\u00e3 a entrega de 120 geladeiras em favor das fam\u00edlias atingidas pelas enchentes nesta mesma cidade. Resultado de tratativas com a @equatorial.ma. Ressalto que adotamos todas recomenda\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias para evitar a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus no momento da entrega. Atua\u00e7\u00e3o extrajudicial, dialogada com institui\u00e7\u00f5es sens\u00edveis a quest\u00e3o social, pr\u00f3xima da popula\u00e7\u00e3o, com resultados concretos e a forma mais eficiente de promover o acesso a direitos aos mais necessitados.",
        "likes": 243,
        "comments": 7,
        "date": "2020-04-23 17:13:38",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2293797722373013523
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/93643251_101674098165375_2722464682113814058_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=inL7-lSgUtwQ7kNvgFyiUDm&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBGYktHuhH8O5XTxYfeQB-eAlc_OV0sRtIM1X5divVHWQ&oe=66822468&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Anuncio que faremos a \u201cQuinta de arte e inclus\u00e3o social\u201d com o coral de idosos sob a reg\u00eancia do @maestrochiconewman pelo Instagram @defensoriama na segunda quinta de maio. Cada idoso ficar\u00e1 em sua casa. No v\u00eddeo acima h\u00e1 uma pequenas amostra de como procederemos. Atendendo a todas recomenda\u00e7\u00f5es de isolamento social. Os idosos protagonizar\u00e3o atividades art\u00edsticas e promover\u00e3o cultura de forma gratuita e universal neste per\u00edodo t\u00e3o dif\u00edcil que estamos passando.",
        "likes": 90,
        "comments": 3,
        "date": "2020-04-21 18:20:17",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2292375379310474925
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/91527461_551223929111236_6244177295387010455_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=YIWalsxdQBkQ7kNvgFroZ-X&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAugl5iMCuE1Wsxz-MaiGezNAsuwG2Y2E3uSXg51R9mdQ&oe=66822FFC&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "03.04 - Dia de agradecer a Deus pelos 67 anos do meu pai. Minha maior refer\u00eancia. Tem um fato que consegue ilustrar muito do que nos proporciona. Um pouco antes do Lu\u00eds Alberto nascer, me presenteou com o livro \u201cA vida do beb\u00ea\u201d, de Rinaldo de Lamare,  pediatra. Recomendou a verificar se o pequeno estava evoluindo de acordo com as indica\u00e7\u00f5es do autor. Todo dia me perguntava se estava lendo o livro. Sempre preocupado e zeloso com o nosso crescimento e desenvolvimento. Nunca mediu esfor\u00e7os para nos dar a melhor educa\u00e7\u00e3o. As vezes, exagera no zelo, pois mesmo com os meus 37 anos, arrisca a me dar as m\u00e3os para atravessar a rua. Rsrs. Pai, obrigado pelo zelo, carinho, aten\u00e7\u00e3o comigo e meus irm\u00e3os, e agora, com o Lu\u00eds Alberto. Espero que esse momento dif\u00edcil no qual o mundo atravessa n\u00e3o demore a passar, que retornemos ao Maracan\u00e3 para ver muitos t\u00edtulos do mengao. @bastos2651",
        "likes": 359,
        "comments": 35,
        "date": "2020-04-03 09:50:02",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2279078939930688145
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/89271910_629439570950148_2085160533165466335_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=g1z_9V4wrfkQ7kNvgGf8gQG&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCsybXF27mOJNFLq-DJF_McsqqCE-LOGYjltdwq_0diPQ&oe=66822290&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Assinamos a escritura de doa\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel em favor da Defensoria P\u00fablica  feita pelo Munic\u00edpio de Caxias/MA para a constru\u00e7\u00e3o da nova sede na \u201cCidade Judici\u00e1ria\u201d. Ser\u00e1 mais um N\u00facleo Ecol\u00f3gico(conteineres e placas solares) no interior do Estado. Os recursos s\u00e3o frutos da emenda parlamentar do Dep. @cleberverde, que foram liberados ontem pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, ap\u00f3s \u00e1rduo processo administrativo.\nSer\u00e1 um espa\u00e7o mais confort\u00e1vel para defensores, assistidos e demais colaboradores, bem como atender\u00e1 aos crit\u00e9rios de economicidade e sustentabilidade, pois n\u00e3o pagaremos a loca\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel atual e nem teremos despesas com energia el\u00e9trica. A obra tem previs\u00e3o para o in\u00edcio de abril deste ano. Agrade\u00e7o a ajuda dos defensores @daniel_ponte_vieira, @gerusaandradee, @wbragajr, @jordandeazevedo, @evaldofilhos , @juliana.rosso.16, ao prefeito @prefeito_fabio_gentil_oficial e ao deputado federal @cleberverde .",
        "likes": 253,
        "comments": 20,
        "date": "2020-03-12 19:14:45",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2263418101567894501
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/87427388_1837987339664671_2714603048537095814_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=sLimkWFRbWEQ7kNvgGSPnyQ&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBdohSBBlpCkcipQ74KC03cHbUTwWwvmnoTOsN1WyDvEg&oe=66821E79&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Esse mlk me representa! Chego de viagem e a mam\u00e3e me mostra esse flagra. \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d",
        "likes": 185,
        "comments": 11,
        "date": "2020-03-07 02:47:53",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2259297512242677319
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/88220293_2673919549509156_1630093567193818781_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=OultvPdyeiMQ7kNvgGStsuk&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDl9wIJrIiy0rwOQtw9RS05CP2LN7dwzNUgFD9GeOsTgg&oe=66822E68&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "A Escola Superior da Defensoria P\u00fablica do Estado iniciou, nesta quarta-feira (04), o II Curso de Forma\u00e7\u00e3o de Lideran\u00e7as Populares, na sede da institui\u00e7\u00e3o, em S\u00e3o Lu\u00eds. .\n\nO defensor p\u00fablico-geral do Estado, Alberto Bastos, o subdefensor-geral do Estado, Gabriel Furtado, a diretora da Escola Superior, a defensora Cristiane Marques, e a ouvidora da DPE, M\u00e1rcia Maia, recepcionaram os alunos na aula inaugural do curso. .\n\nO curso de forma\u00e7\u00e3o tem como objetivo promover a difus\u00e3o e a conscientiza\u00e7\u00e3o dos direitos humanos, por meio de capacita\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as comunit\u00e1rias, representantes de entidades da sociedade civil e movimentos sociais, permitindo-lhes identificar, problematizar e dar encaminhamento adequado a demandas sociais coletivas detectadas em suas respectivas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o. .\n\nA aula inaugural teve como tema \"Auto-organiza\u00e7\u00e3o Popular\" e foi ministrada pela diretora da Escola de Conselho da Sedihpop, Maria Gorete de Sousa. .\n\nAl\u00e9m de S\u00e3o Lu\u00eds, tamb\u00e9m ser\u00e3o realizados cursos de forma\u00e7\u00e3o em Imperatriz e Timon.",
        "likes": 62,
        "comments": 1,
        "date": "2020-03-04 20:14:19",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2257649879891596010
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/88217543_132460698287419_8591785013388553321_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=3Mwzj2RsWc4Q7kNvgG5X61Z&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCc0szh-MbFXwNON7JHAlm14nlZ7cI1psNbK6WX9CwKjA&oe=668223F1&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Na tarde desta ter\u00e7a-feira, assinamos com a Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria (Seap) e a Secretaria Municipal de Despostos e Lazer (Semdel) termo de coopera\u00e7\u00e3o que cria o projeto \u201cBem-estar no c\u00e1rcere\u201d, idealizado pelo nosso N\u00facleo de Execu\u00e7\u00e3o Penal. O objetivo \u00e9 proporcionar sa\u00fade e qualidade de vida, como forma de contribuir para o processo de ressocializa\u00e7\u00e3o de mulheres encarceradas na capital. .\n\nOs encontros dever\u00e3o acontecer duas vezes por semana e contar\u00e3o com a participa\u00e7\u00e3o, a princ\u00edpio, de cerca de 20 internas. Ainda esta semana, haver\u00e1 uma \u201cacolhida\u201d das internas para apresenta\u00e7\u00e3o das metodologias, da educadora f\u00edsica respons\u00e1vel pelas atividades, dentre outras informa\u00e7\u00f5es do programa. As aulas se dividem em aer\u00f3bicos, dan\u00e7as, treinos funcionais, com exerc\u00edcios variados e l\u00fadicos.",
        "likes": 121,
        "comments": 5,
        "date": "2020-03-03 20:15:28",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2256925676649430056
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/84282016_872819166500863_4645405347389133435_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=kDx_-Kq8SEgQ7kNvgEZyK2u&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAumjqem6khiX1z6JLGwCJuyiPKnNEpF5cjjsTmeDp-PQ&oe=6682344F&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje \u00e9 dia de agradecer a Deus pelos 3 aninhos do nosso anjinho. Alegre, carinhoso, cantor, baterista, \u201catleta\u201d de patinete, maratonista \u00e9 flamenguista! Papai te ama mto!!!",
        "likes": 240,
        "comments": 28,
        "date": "2020-02-17 11:02:39",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2245775801752796107
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/83173277_1848158211984176_7412328917151727249_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=2kk0lxpxQfgQ7kNvgGczwPX&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCkPo1VKPVJkSwTwDIObyvycHDlR-I3Yru1nJ7HIpsxvw&oe=66821755&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "A Defensoria P\u00fablica do Estado (DPE/MA) fez um balan\u00e7o positivo das a\u00e7\u00f5es e projetos desenvolvidos pela institui\u00e7\u00e3o, na capital e interior do estado, em 2019. Foram 458.553 atendimentos contabilizados nos \u00faltimos doze meses, n\u00famero maior que o registrado em 2018. Mesmo com as limita\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, a institui\u00e7\u00e3o conseguiu ser mais resolutiva e estar mais pr\u00f3xima da comunidade, com a consolida\u00e7\u00e3o e o lan\u00e7amento de v\u00e1rios projetos, e ainda inaugurar o primeiro n\u00facleo ecol\u00f3gico e sustent\u00e1vel da Defensoria P\u00fablica no pa\u00eds, em dezembro \u00faltimo.\n.\n\ud83d\udda5\ud83d\uddb1Leia a mat\u00e9ria no site: https://bit.ly/3aAz2bL\n#defensoriama #vcnaoestasozinho #defensoriasim",
        "likes": 86,
        "comments": 1,
        "date": "2020-01-23 21:23:25",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2227968849970726626
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/80308314_2529856247294091_7800627069730908377_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=P4RgBxixMjkQ7kNvgFZMFzk&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYChMwsVS6Y9wYBhOYAMUSS4muLuUOloYiApyCdxYsWqZg&oe=66821EF0&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Casamento da cunha @lariarrudacoimbra e @felipepedrottii",
        "likes": 201,
        "comments": 1,
        "date": "2020-01-12 16:12:57",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2219840050641221962
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/80377494_164125891509009_4320200667826226228_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=war5s06NHBQQ7kNvgFjbFNK&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD6n6bARtZwU4q8ZVwQKnoEBw3uwTwrj6emwBSohuU5RA&oe=668227D4&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "04/01/2014 - 6 anos.  Deus continue nos aben\u00e7oando. Te amo @nataliaacoimbra.",
        "likes": 375,
        "comments": 20,
        "date": "2020-01-05 02:57:00",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2214366008496751316
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/78713268_468233934090647_1734682296466584305_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=z6NZI-v7sLYQ7kNvgF5Dgon&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYB1B6SbYb9yUC1tfjEf9lS7zVO7rLB85HjDpVSQ-FsX1A&oe=66823BB4&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Inaugura\u00e7\u00e3o sala de atendimento no F\u00f3rum da Capital. Contar\u00e1 com 91 metros quadrados, recep\u00e7\u00e3o com 28 lugares e 13 postos de atendimentos. Os m\u00f3veis foram feitos por internos do sistema prisional. Al\u00e9m de contribuir para ressocializa\u00e7\u00e3o, economizamos, pois se f\u00f4ssemos contratar uma empresa privada, gastariamos em torno de R$18.000.00, por\u00e9m por meio da @justicaecidadaniama, investimos R$9.000,00. Agrade\u00e7o a sensibilidade e o empenho da @cgj.ma e @tjmaoficial, na pessoa do Desembargador Marcelo Carvalho e da Diretora do F\u00f3rum @divabmendes. A popula\u00e7\u00e3o ser\u00e1 atendida com mais conforto, efici\u00eancia e qualidade! Grato pela presen\u00e7a do amigo e presidente da OAB, @thiagodiazadv, secret\u00e1rio municipal @professorchocolate13 e do Promotor e Diretor da Escola do MP, M\u00e1rcio Thadeu.",
        "likes": 187,
        "comments": 9,
        "date": "2019-12-17 15:38:03",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2200978318317474935
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/72326346_522543528348810_2002273119041413452_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=106&_nc_ohc=DnDlJjiSeDYQ7kNvgF9QYK7&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAk5Tp4aXdc0Zf2kQIePyY3ybby1DdE9CuMp5hCBmXg1A&oe=668231A0&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Mais acesso aos direitos da popula\u00e7\u00e3o do Itaqui Bacanga em S\u00e3o Lu\u00eds/MA",
        "likes": 71,
        "comments": 5,
        "date": "2019-12-14 15:33:32",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2198800390045509830
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/80375143_153033926006932_7515241711042622623_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=HV59Q3Ra-GEQ7kNvgFvPaP8&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAAdatyVzTuQOaH66ZkdR8xIJ2aTLoTp--kyB3a0ci81Q&oe=66824B89&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje fizemos a \u00faltima apresenta\u00e7\u00e3o no ano do Projeto \u201cQuinta de arte e inclus\u00e3o social\u201d. Grupos vulner\u00e1veis s\u00e3o protagonistas em arte, cultura e m\u00fasica no Centro Hist\u00f3rico de S\u00e3o Lu\u00eds, em frente \u00e0 sede da Defensoria Publica do Estado. Al\u00e9m de promover o acesso aos direitos culturais a todos de forma gratuita e universal, a ideia \u00e9 valorizar segmentos da sociedade e resgatar cada vez mais a auto estima das pessoas, contribuindo, assim, para uma melhor qualidade de vida.",
        "likes": 98,
        "comments": 7,
        "date": "2019-12-12 22:57:51",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2197573225991775392
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/79383518_164855851430748_8372332119849615685_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=xjB5dtuOFIAQ7kNvgHkuVQO&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYB_n2pXpWQV2Bz05nsSH7BpNVPU5fMuCRW5snsNaLOpTA&oe=668232FA&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Primeiro n\u00facleo ecol\u00f3gico do Brasil da Defensoria Publica",
        "likes": 234,
        "comments": 18,
        "date": "2019-12-10 19:18:02",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2196015608958003308
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/75443171_476147463019620_1601093223774290054_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=dpwTIQI6XPMQ7kNvgFhux2W&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYABbM4W6-mAUjzjGJcAcvtpZLO8cxuPgRerdomsc2h7Rg&oe=668230DE&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Essa postagem ser\u00e1 direcionada a todos os colaboradores para o \u00eaxito do projeto. Em primeiro lugar, a toda a equipe de servidores da Defensoria Publica, em especial @luizroberto_eng, @cesar_esser , @feques e Dona Hevanilde Ferro.  Todos se dedicaram muito e foram fundamentais para a concretiza\u00e7\u00e3o de uma obra que alia economicidade, sustentabilidade e , na minha opini\u00e3o, bela! Em tempos de crise financeira, \u00e9 necess\u00e1rio inovarmos para atendermos melhor a popula\u00e7\u00e3o. Fazer\nmais com menos. A partir de amanh\u00e3, dia internacional dos direitos humanos, a regi\u00e3o do Itaqui Bacanga, que congrega 60 bairros, 300 mil habitantes ganhar\u00e1 um poderoso instrumento de acesso a direitos e \u00e0 justi\u00e7a. Defensoria mais pr\u00f3xima da popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 facilita o acesso aos servi\u00e7os demandas individuais, mas tamb\u00e9m  ter\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o um defensor p\u00fablico, que atuar\u00e1 como mais um agente de transforma\u00e7\u00e3o social, que propugnar\u00e1 pol\u00edticas p\u00fablicas em favor dos mais necessitados. Obrigado ao  @muriloandrade1 pela parceria em disponibilizar internos do sistema prisional para elabora\u00e7\u00e3o de m\u00f3veis e realizar parte da constru\u00e7\u00e3o civil. Grato ao deputado @netoevangelista_ pela emenda e ao governador @flaviodino pelo atendimento. Por fim, grato ao prefeito @edivaldoholandajr por nos ceder o terreno. Primeiro n\u00facleo da DPE/MA auto-sustent\u00e1vel, por meio de energia renov\u00e1vel, a solar. A popula\u00e7\u00e3o do Itaqui Bacanga merece!!! Amanh\u00e3 as 8:30h ser\u00e1 a inaugura\u00e7\u00e3o, r. D, 38, Vila Isabel, 98 (\u00e0s margens da av. dos Portugueses, lado contr\u00e1rio a ufma, 500 m antes da unidade mista do Bacanga).",
        "likes": 132,
        "comments": 21,
        "date": "2019-12-10 01:39:35",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2195467261390072693
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/76962979_168055297645037_2652688679665301552_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=O_RKbOgUt7YQ7kNvgHPIK8A&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAXzhN3qu-TB0izNd3iNNCdmb0TgmFQHS4nuj2vzESYuw&oe=668222EB&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "J\u00e1 viram presos trabalharem pela preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia? O Projeto \u201cDefensoria pelo Esporte\u201d, desenvolvido em parceria com a Secretaria Municipal de Esportes, secret\u00e1rio @rommeoaminoficial, Secret\u00e1ria Estadual de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria, Secret\u00e1rio @muriloandrade1 e da Ag\u00eancia Executiva Metropolitana,  Presidente @livio_correa tem o objetivo de promover o acesso ao esporte e lazer em 7 bairros da capital maranhense. \nO esporte \u00e9 um excelente instrumento de inclus\u00e3o social e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia, pois acima de tudo, incute valores de responsabilidade, determina\u00e7\u00e3o e disciplina. Os coletes das crian\u00e7as foram feitos por presos, com o apoio da Seap. A Semdel disponibilizar\u00e1 7 professores de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica para ministrar as aulas nas comunidades. A Ag\u00eancia Executiva construiu as quadras poliesportivas. A DPE-MA, por meio de seus profissionais, identificar\u00e1 os problemas jur\u00eddicos locais no intuito de promover uma atua\u00e7\u00e3o eficiente e desenvolver projetos institucionais mais pr\u00f3ximos das comunidades.",
        "likes": 142,
        "comments": 9,
        "date": "2019-11-21 18:56:30",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2182234035867551899
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/75356525_1039521026384583_2495160092363643247_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=1kRu9txdmkAQ7kNvgFPs4Dt&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCaSAT51BOycOXwoLgToADaUPlWfg_zcAxLHrgE7gDGVA&oe=66824447&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje o tbt e uma homenagem a minha m\u00e3e, que est\u00e1 fazendo anivers\u00e1rio. Deus lhe conceda sempre mtas b\u00ean\u00e7\u00e3os, felicidades e, principalmente, sa\u00fade!!! Obrigado por tudo!!! Te amamos mto!!",
        "likes": 194,
        "comments": 4,
        "date": "2019-11-14 21:49:20",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2177247596385705492
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/71923689_1223075791212075_1830134855233476760_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=lmWFqtqKXmsQ7kNvgFXHm41&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAe7qA5GxW5e937Wn62vuKa8dkWZUW3hyOq8YfiCHNqEw&oe=66824006&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "13/11. Tornou-se um dos dias mais importantes das nossas vidas (minha e do Luis Alberto), pois \u00e9 data em que comemoramos o anivers\u00e1rio da nossa princesinha @nataliaacoimbra. Estamos h\u00e1 8 anos juntos, destes, 5 casados e tivemos o maior amor de nossas vidas, que \u00e9 o nosso filhote lindo!Minha admira\u00e7\u00e3o e amor s\u00f3 aumentam. \u00c9 uma mulher forte, trabalhadora, respons\u00e1vel, m\u00e3e e esposa atenciosa, amorosa, s\u00e1bia, quietinha, observadora, engra\u00e7ada, por\u00e9m, \u00e0s vezes, mto brava (mais comigo do que com o LA, sobretudo, quando falo que ele \u00e9 a minha cara). Consegue conciliar as 12h di\u00e1rias da resid\u00eancia com a educa\u00e7\u00e3o do nosso pequeno sempre com mto bom humor. Sou mto grato a Deus pela sua vida, por ter cruzado nossos caminhos e nos tornado uma fam\u00edlia. Te amo mto! Luis Alberto tb! Mtos mtos anos de vida!!!! \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude18\ud83d\ude18",
        "likes": 476,
        "comments": 36,
        "date": "2019-11-13 10:45:45",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2176188828277377787
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/73385925_552168548894220_6523434917570470604_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=b7Wnxawbvv0Q7kNvgE3c3n9&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAZLV5YzZ2T_qQrqE3ecgd8GtNKJVvT6GTnzUfM_wGmSg&oe=66824AF0&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Ap\u00f3s d\u00e9cadas, o pescador Jo\u00e3o Raimundo Silva Melo, de 65 anos, conseguiu fazer o reconhecimento de paternidade de seus seis filhos, nesta quarta-feira (23), durante a a\u00e7\u00e3o itinerante que est\u00e1 sendo realizada em Santa Helena pela Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o (DPE/MA), por meio do projeto \u201cDefensoria na Comunidade\u201d, em parceria com o Poder Judici\u00e1rio. A atividade segue at\u00e9 sexta-feira, dia 25.\n.\nHoje, todos os filhos de seu Jo\u00e3o Raimundo j\u00e1 s\u00e3o adultos. O mais velho tem 44 anos de idade e a mais nova, 34. Quando as crian\u00e7as nasceram, eles moravam em um povoado da regi\u00e3o. Enquanto ele ia que pescar para sustentar a fam\u00edlia, sua esposa ia andando at\u00e9 a cidade para registrar as crian\u00e7as. Em l\u00e1grimas, ele falou que havia realizado um sonho, colocar seu nome nos registros dos filhos.\n.\n\ud83d\udda5\ud83d\uddb1Leia a mat\u00e9ria no site: https://bit.ly/2BFrJza\n.\n#defensoriama #vcnaoestasozinho #defensoriasim",
        "likes": 55,
        "comments": 0,
        "date": "2019-10-23 21:36:41",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2161296162590826379
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/73184571_2465521183762839_2786530433338802893_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=t-5zmspWEcYQ7kNvgH5tEgx&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCBEJUtMN2r2BoaA4PcriMyjQLT0iNmJ4_d00z-H1OU7w&oe=6682365F&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Lan\u00e7amos, nesta manh\u00e3 de sexta-feira, o nosso projeto \u201cReconstruindo La\u00e7os: Em Defesa da Crian\u00e7a e do Adolescente em Situa\u00e7\u00e3o de Acolhimento\u201d. Com isso, refor\u00e7aremos nossa atua\u00e7\u00e3o no sentido de encontrar alternativas para que crian\u00e7as e adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de acolhimento institucional sejam encaminhados o mais breve poss\u00edvel para inser\u00e7\u00e3o ou reinser\u00e7\u00e3o familiar. \ud83d\udc76\ud83c\udffb\ud83e\uddd2\ud83c\udffd\ud83d\udc67\ud83c\udffc\ud83d\udc69\ud83c\udffe\ud83e\uddd1\ud83c\udffb .\n\nO audit\u00f3rio da sede ficou lotado de entidades e cidad\u00e3os que t\u00eam o compromisso de proteger crian\u00e7as e adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e que est\u00e3o acolhidas em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. .\n\nO \u201cReconstruindo La\u00e7os\u201d \u00e9 executado pelo nosso N\u00facleo de Defesa da Crian\u00e7a e do Adolescente, com apoio de equipe multidisciplinar, composta por defensores p\u00fablicos, assistentes sociais, psic\u00f3logas. A concep\u00e7\u00e3o do projeto \u00e9 fruto de conv\u00eanio firmado com a Semcas e CMDCA, que h\u00e1 muito tempo t\u00eam contribuindo para a\u00e7\u00f5es da institui\u00e7\u00e3o em prol da sociedade. \ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\ude4f\ud83c\udffc\u270c\ud83c\udffc",
        "likes": 45,
        "comments": 2,
        "date": "2019-10-18 16:49:00",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2157527486125417101
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/73387408_140436500563983_2193332895861579369_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=lUU7gSesnGAQ7kNvgHljbrX&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCqG2T5st2FDg3_1sutXd-LvS0rZHvyL9bKLVmbCqrDJA&oe=668242E8&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "E ou n\u00e3o a cara do papai ? Mam\u00e3e @nataliaacoimbra pira! Feliz dia das crian\u00e7as, em especial para o meu pequeno anjinho!!",
        "likes": 334,
        "comments": 23,
        "date": "2019-10-12 11:28:32",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2153017534946193415
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/71106160_1406219192870674_2768006160899193888_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=YT5WqXX0PqAQ7kNvgFbseUq&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCF3gx13DpH_-zL_cCHKsfQVCevxsIqYEAZI1yG4meGUg&oe=66821C1D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Lan\u00e7amento do projeto \u201cQuinta de arte e inclus\u00e3o social\u201d. Defensoria promovendo o acesso \u00e0 cultura de forma gratuita e universal no cora\u00e7\u00e3o do Centro Hist\u00f3rico. Al\u00e9m disso, grupos vulner\u00e1veis s\u00e3o as nossas estrelas, como no caso de hoje, 4 corais de idosos. S\u00f3 a alegria no olhar dessas lindas senhoras cantando valeu a pena.",
        "likes": 123,
        "comments": 6,
        "date": "2019-10-10 20:56:39",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2151853927734592763
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/73315828_2557744234287065_8405227453672503190_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=yGbmPk4uTrUQ7kNvgFqwGCE&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCpzo8eqWGL7LtVK7y9YhaKYAUlcNKl4fYSzFazJLOPdQ&oe=66824CA6&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Come\u00e7a amanh\u00e3 uma nova a\u00e7\u00e3o aqui na Defensoria: a Quinta de Arte e Inclus\u00e3o Social. Diversas atividades culturais ser\u00e3o realizadas aqui na nossa sede, no audit\u00f3rio e na frente do pr\u00e9dio da DPE, bem no cora\u00e7\u00e3o do Centro Hist\u00f3rico de S\u00e3o Lu\u00eds.\n.\nE o melhor: quem se apresentar\u00e1 ser\u00e3o grupos vulner\u00e1veis assistidos pela Defensoria P\u00fablica, que ocupar\u00e3o o espa\u00e7o de protagonismo e empoderamento.\n.\nO projeto acontecer\u00e1 na segunda quinta-feira de cada m\u00eas. Se estiver aqui pelo Centro Hist\u00f3rico, d\u00ea uma passadinha aqui na DPE. As apresenta\u00e7\u00f5es come\u00e7am \u00e0s 16h30\n.\nNos vemos aqui\ud83d\udc4b\n\nAmanh\u00e3 ser\u00e1 o dia do coral dos idosos! Todos est\u00e3o convidados a curtir um bom som em nosso lindo centro hist\u00f3rico.",
        "likes": 46,
        "comments": 1,
        "date": "2019-10-09 12:42:44",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2150880550446172797
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/71108073_156220955445065_7778665157332789762_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=57Hs6ZwTeEMQ7kNvgG5CunH&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCiQf8zzWauKsJuzUXddGYPHfXy5b4JoE443fpL5ImtEw&oe=6682206B&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "J\u00e1 \u00e9 realidade a meta institucional de uma Defensoria mais pr\u00f3xima da popula\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m dos 500 mil atendimentos por ano em N\u00facleos espalhados pelo Estado,  nos \u00faltimos 16 meses estivemos presentes em 64 comunidades! Somado a isso, a partir do esfor\u00e7o de todos os membros, servidores e estagi\u00e1rios, tanto na capital, quanto no interior, nos tornamos verdadeiros difusores de conhecimento, a partir de palestras, capacita\u00e7\u00f5es em direitos, tornando o assistido n\u00e3o s\u00f3 algu\u00e9m cuja pretens\u00e3o jur\u00eddica foi satisfeita, mas, principalmente, um multiplicador e um fomentador de educa\u00e7\u00e3o em direitos. \u00c0 guisa de exemplo, citamos o curso de Defensores Populares, realizado pela Escola Superior, que formou 37 lideran\u00e7as, bem como a proximidade do lan\u00e7amento do Curso de Cuidador de Idosos.",
        "likes": 49,
        "comments": 0,
        "date": "2019-10-04 20:50:23",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2147502119876684167
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/71195561_1210433622486892_2526677806644315667_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=YwFTkuBotk4Q7kNvgGZBa2W&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBZ8uiJMGMXhjaWMtG8-PpN5tT0gDYBxgGfY0TA1jj6zg&oe=66821CD0&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "E nesta sexta-feira (04), ser\u00e1 um dia especial de reconhecimento pelo compromisso e responsabilidade de nossos defensores, servidores e demais colaboradores que atuaram para alcan\u00e7ar as metas estabelecidas pelo nosso projeto \u201cConsumo Consciente\u201d. O projeto visa economizar os gastos com energia el\u00e9trica, \u00e1gua, material de expediente e correios. Dentre os pontos altos, reduzimos em 10% as despesas, alcan\u00e7ando uma economia de R$118.000,00, deixamos de usar 334.000 copos pl\u00e1sticos e 244.000 folhas de papel.\n\nAp\u00f3s um ano desde a ado\u00e7\u00e3o de diversas condutas e pr\u00e1ticas de combate ao desperd\u00edcio e de conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente no \u00e2mbito da institui\u00e7\u00e3o, premiaremos as unidades capital e do interior que mais se destacaram na economia de recursos, nesse per\u00edodo, com selos e certificados em reconhecimento ao empenho da equipe. \ud83e\udd1d\n\nArraste para o lado para conhecer os contemplados com as homenagens. >>>>>>",
        "likes": 63,
        "comments": 2,
        "date": "2019-10-03 15:05:46",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2146603888686920256
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/69565450_669868620164649_2201288032810769450_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=73Mr4J-LFmkQ7kNvgGXp0-K&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC_4hSPRb_oNeu5y2cjtFkw8_nyBe2gr2929rhfAGgkEQ&oe=66822FC5&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Realizamos, na tarde desta \u00faltima quarta-feira, a solenidade de encerramento do I Curso de Forma\u00e7\u00e3o de Defensores Populares da DPE/MA, no audit\u00f3rio Fernando Falc\u00e3o, da Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o.\n.\n\nForam 34 participantes do curso, que formam a turma Maria Firmina dos Reis.\n\nLideran\u00e7as comunit\u00e1rias, e membros de entidades, eles foram capacitados para identificar poss\u00edveis  solu\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00e3o de conflitos e dar os encaminhamentos necess\u00e1rios, bem como atuar na media\u00e7\u00e3o de conflitos.",
        "likes": 47,
        "comments": 0,
        "date": "2019-09-29 21:32:13",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2143899296643516529
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/69556688_2706572666053907_3095457229278291481_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=tqo2WeLSXVwQ7kNvgHEoCbH&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCnBHLB3f36O5mqq_1EmyAaV9a_Xe2hPTgt394ieqe5bw&oe=66821A6A&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "E o seu Jo\u00e3o Anast\u00e1cio, heim?!\u2063\nNesta semana, ele saiu da Defensoria P\u00fablica com as novas certid\u00f5es de nascimento de seus quatro filhos, com o seu nome devidamente preenchido no campo \u201cpai\u201d, e um sorriso enorme no rosto.\u2063\n\u2063\nAp\u00f3s v\u00e1rios anos, o pescador atendeu o pedido dos filhos e realizou o reconhecimento espont\u00e2neo de forma gratuita por meio do nosso projeto Pais e Filhos, \u201cPais e Filhos - Reconhecer \u00e9 um ato de amor\u201d. A atua\u00e7\u00e3o j\u00e1 possibilitou dezenas de reconhecimentos de paternidade na capital e em alguns munic\u00edpios maranhenses.\u2063\n\u2063\nConhece algu\u00e9m nessa situa\u00e7\u00e3o?\u2063\nEstamos aqui para ajudar! Basta comparecer \u00e0 nossa sede na Rua da Estrela, 421, Praia Grande - Centro.\ud83d\udccd \u2063 \n#PraCegoVer: Na foto, um homem negro sorrindo segura quatro certid\u00f5es de nascimento de seus filhos.\n\u2063\n\ud83d\udc9a\u2696\ud83d\ude4c\ud83c\udffc\u2063\n\u2063\n#DefensoriaMA #vcnaoestasozinho #DefensoriaSIM #Paisefilhos #certidaodenascimento",
        "likes": 94,
        "comments": 3,
        "date": "2019-09-27 13:48:14",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2142216212994923347
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/70338278_724290441368111_4191521703525130376_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=dOqGxIpDKtQQ7kNvgEDxVo4&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCgVRx2UI_MQvXY1ulcUedDworkPiKOeVe5L3Yfx-wZVw&oe=66823B7D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "#casamentonataliaematheus",
        "likes": 254,
        "comments": 8,
        "date": "2019-09-22 15:38:09",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2138647660925006599
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/69582184_183094686059824_1410934863367742162_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=LLToJz9vWd0Q7kNvgEZ0MsK&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCL2GZNaw4kHx347O3X-TiAkIbExcp301oB0EtFyQg4lA&oe=66821F1A&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "E a Defensoria mais uma vez inova para levar educa\u00e7\u00e3o em direitos para um maior n\u00famero de pessoas. Desta vez, realizou um curso para capacitar multiplicadores de cidadania. Em torno de 50 (cinquenta) l\u00edderes comunit\u00e1rios da capital maranhense frequentaram as aulas por tr\u00eas meses no audit\u00f3rio da DPE/MA.  A formatura dessa galera ser\u00e1 no pr\u00f3ximo dia 25. O evento acontecer\u00e1 no audit\u00f3rio Fernando Falc\u00e3o, da Alema, \u00e0s 14h.",
        "likes": 49,
        "comments": 1,
        "date": "2019-09-20 14:34:05",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2137165856875271365
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/70308074_2468760086733475_4194135483912237512_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_p1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=cKJblIwGreoQ7kNvgEJARzQ&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYB0jSywMSFf4w90iy6yyl4FwQKBLfMdX1QM9SRvwM3I5Q&oe=6682355E&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "J\u00e1 est\u00e1 gritando gol! Rumo ao hepta!",
        "likes": 302,
        "comments": 9,
        "date": "2019-09-14 19:10:04",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2132956110261605956
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/67448021_369335953709062_539374754666232639_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=PxeVbtY4b7EQ7kNvgG-t8JW&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAYIpEKrEwBccRmTWlHmW5qRvQLPVNm8PWMuG_HV3rdNw&oe=66821D92&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Estar cada vez mais pr\u00f3xima da comunidade \u00e9 tamb\u00e9m um ato de cidadania? Sim ou com certeza?\n.\nEstivemos, hoje, na comunidade Salina do Sacav\u00e9m, para a quarta edi\u00e7\u00e3o do Projeto Pais e Filhos. Mas al\u00e9m de promover, prioritariamente por via extrajudicial, o reconhecimento espont\u00e2neo de paternidade de crian\u00e7as, jovens e adultos que n\u00e3o possuem o nome do pai na certid\u00e3o de nascimento, tamb\u00e9m prestamos uma s\u00e9rie de atendimentos e orienta\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas em diferentes \u00e1reas, totalizando cerca de 40 demandas. .\n\nA iniciativa contou com a parceria da Associa\u00e7\u00e3o das Donas de Casa da Salina do Sacav\u00e9m. Destaque para o atendimento que realizamos de outro projeto nosso, o Ser Pai \u00e9 Legal, onde garantimos o exames de DNA para os assistidos que t\u00eam d\u00favida da paternidade. \nArraste o dedo para ver os depoimentos da presidente da Associa\u00e7\u00e3o, Telma Marques Arouche, e do \npai Levison Cabral, de 22 anos, falando da import\u00e2ncia de colocar o seu sobrenome na certid\u00e3o da filha mais velha. . \nFoi mais uma de nossas contribui\u00e7\u00f5es neste m\u00eas dedicado aos pais.  Acompanhe as nossas redes e fique por dentro de tudo que a gente est\u00e1 preparando para os pr\u00f3ximos dias.\n\n#vcnaoestasozinho #DefensoriaSIM #DefensoriaMA #direitoshumanos a\u00e7\u00e3osocial #maisproxinadocidad\u00e3o",
        "likes": 36,
        "comments": 0,
        "date": "2019-08-17 19:32:06",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2112673290850732174
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/66824935_862891580747319_892779594022903085_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=bRhFo7g4oAUQ7kNvgGaFguG&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYB44SvVBT5N7pM0w5TklDyqXTzWFY9Ft9BVCYpd_s-EOw&oe=66822077&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Projeto Pais e filhos: Reconhecer \u00e9 um ato de amor. Vamos at\u00e9 comunidades, escolas, associa\u00e7\u00e3o de moradores e procedemos o reconhecimento de paternidade. Hoje estamos na associa\u00e7\u00e3o de moradores da Salinas do Sacavem. O servi\u00e7o disponibilizado \u00e9 totalmente gratuito, eficiente e extrajudicial, pois em 2 a 3 dias ser\u00e1 emitida uma nova certid\u00e3o de nascimento com o registro do nome do pai. Fortalece o v\u00ednculo familiar e facilita o acesso a direitos de crian\u00e7as e pais \u00e0 pens\u00e3o aliment\u00edcia e guarda, por exemplo. Defensoria mais perto da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 cidadania. De acordo com os dados do CNJ, mais de 5 milh\u00f5es de crian\u00e7as n\u00e3o t\u00eam o nome do pai na certid\u00e3o de nascimento.",
        "likes": 61,
        "comments": 7,
        "date": "2019-08-17 13:43:07",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2112493565822042714
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/66505988_114454973014521_7662631298709924160_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=tFkEyef2snAQ7kNvgFhi1KI&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD99rmL-gDlJLuK0YSrENsrYwuRlrXFraRvk1lyONmRVQ&oe=6682427E&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "V\u00eddeo do primeiro N\u00facleo Ecol\u00f3gico no Brasil, que ser\u00e1 instalado na Regi\u00e3o do Itaqui Bacanga.  \u00c9 formado por cont\u00eaineres e placas solares. Os custos de instala\u00e7\u00e3o podem alcan\u00e7ar um percentual de 70% comparada a constru\u00e7\u00e3o de alvenaria e n\u00e3o gera muitos res\u00edduos. Os m\u00f3veis que guarnecer\u00e3o  o N\u00facleo j\u00e1 foram feitos por presos. O custo de fabrica\u00e7ao dos m\u00f3veis ficou 50% mais barato comparada a aquisi\u00e7\u00e3o de uma loja de m\u00f3veis. As obras de constru\u00e7\u00e3o civil tamb\u00e9m ser\u00e1 feita por presos. Destaca se neste item, n\u00e3o s\u00f3 a economicidade, mas o alcance social da medida, pois \u00e9 uma medida concreta de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia, pois facilitar\u00e1 a ressocializa\u00e7\u00e3o pelo emprego. Por fim, o pr\u00f3prio preso contribuir\u00e1 para sua manuten\u00e7\u00e3o na unidade. A previs\u00e3o de conclus\u00e3o ser\u00e1 de 60 dias. Os recursos deste N\u00facleo s\u00e3o oriundos da emenda parlamentar do deputado @netoevangelista_ . \u00c9 uma nova modalidade que a DPE/MA adotou econ\u00f4mica, sustent\u00e1vel e com grande fun\u00e7\u00e3o social. Mto trabalho para os diligentes  engenheiros @cesar_esser @luizrobertocgm @andressal e a arquiteta @feques .",
        "likes": 140,
        "comments": 5,
        "date": "2019-08-13 20:00:41",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2109772764001735465
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/66714083_222318095338423_509539602994687475_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=7rbbIPA8jE0Q7kNvgHmjDP4&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYA6PqbF1zY1e4GbXDJ05j7I1vnd8_vfl2c5nfm3JuXMkQ&oe=66822600&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "As a\u00e7\u00f5es itinerantes voltadas \u00e0 concilia\u00e7\u00e3o, realizadas pela Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o (DPE/MA) e o Poder Judici\u00e1rio do Maranh\u00e3o, j\u00e1 come\u00e7aram.\n.\nEstamos hoje em S\u00e3o Jo\u00e3o Batista com o nosso \u00f4nibus escrit\u00f3rio e a unidade m\u00f3vel do Judici\u00e1rio, em frente \u00e0 Igreja Cat\u00f3lica S\u00e3o Jo\u00e3o Batista (Pra\u00e7a da Matriz), realizando atendimentos desde as 8h aos moradores que precisam resolver demandas processuais (com a\u00e7\u00e3o judicial em tr\u00e2mite) ou pr\u00e9-processuais (sem a\u00e7\u00e3o judicial).\n.\nAproveite a oportunidade! Estaremos no local at\u00e9 as 17h. Entre os servi\u00e7os oferecidos est\u00e3o: renegocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas, div\u00f3rcio, pens\u00e3o aliment\u00edcia, coleta de DNA para investiga\u00e7\u00e3o de paternidade, guarda, demandas relacionadas a direito do consumidor, fam\u00edlia e problemas de vizinhan\u00e7a.\n.\nAt\u00e9 o final da semana, percorreremos outros munic\u00edpios da regi\u00e3o: Mirinzal (14), Cururupu (15), Guimar\u00e3es (16) e Bacuri (17).\n.\nA a\u00e7\u00e3o conta com o apoio dos defensores p\u00fablicos Suzanne Santana Lobo e Gil Henrique Mendon\u00e7a Faria, do N\u00facleo Regional de Pinheiro.",
        "likes": 26,
        "comments": 0,
        "date": "2019-08-13 14:36:45",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2109625720990226142
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/66773029_453456265497318_3661514730393351340_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=106&_nc_ohc=ZOLHvmuDUmUQ7kNvgFtVEV3&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCZylkB3K8fn2lqlkWJIUIU2rWWZOe36e-iPsjYZ2ePrw&oe=66823F95&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "A partir de hoje, a Defensoria P\u00fablica do Estado e a Procuradoria Geral do Estado passam a integrar a Ecoliga, um conjunto de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas maranhenses que compartilham pr\u00e1ticas para aprimorar a gest\u00e3o socioambiental e o desenvolvimento sustent\u00e1vel do Maranh\u00e3o.\n\nA ades\u00e3o foi marcada por uma solenidade para assinatura de Termo de Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica, realizada na sede da Defensoria P\u00fablica, em S\u00e3o Lu\u00eds.\n\nTamb\u00e9m integram a Ecoliga: TJMA, MPMA, TRT, UFMA, UEMA, Justi\u00e7a Federal, TCE-MA e TRE-MA.",
        "likes": 180,
        "comments": 4,
        "date": "2019-08-13 08:48:25",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2109450405793896412
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/66822889_2178476325611853_1175258974825929835_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=4QwcBgG2ny8Q7kNvgEKQ08N&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDKs2OauhCVIDixmBHhTiUwUfVSBUbPyXS0r1GyGLSuNg&oe=66824003&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Agrade\u00e7o a Deus por ter um pai t\u00e3o atencioso e dedicado aos filhos. Obrigado por tudo!! Rezo para que tenha sempre mta sa\u00fade, disposi\u00e7\u00e3o e alegria!! Dentre as alegrias, o mengao campe\u00e3o da libertadores e Brasileir\u00e3o!!\ud83d\udcaa\ud83c\udffb\ud83d\udcaa\ud83c\udffb\ud83d\udcaa\ud83c\udffb",
        "likes": 218,
        "comments": 9,
        "date": "2019-08-11 12:17:11",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2108105922317795442
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/66713634_2265608187086839_7898717583573774753_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=AAOyVWI_3_UQ7kNvgElWUMD&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYATdVwZi9_fYmUiH6wwHoyDlb_TnnBFcR0KZP5uuwaA9Q&oe=66822F02&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "#tbt Luis Alberto com 8 meses \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d",
        "likes": 197,
        "comments": 1,
        "date": "2019-08-08 17:48:35",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2106098394532854311
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/66436307_350116795889470_3531200224331645895_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=F1jRkUrmqaUQ7kNvgHlWsj1&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYB6Hp7-SJISZeZsRKCJYBWniMVJkYN5HtrIkmEVRfX_Xg&oe=668242FD&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Fim de tarde em slz.",
        "likes": 210,
        "comments": 0,
        "date": "2019-07-27 21:35:06",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2097515095933769784
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/65575561_775539102848224_4860900245401473599_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s1080x1080&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=Era9YoQ-MC8Q7kNvgE8aVCS&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYB7i8e2pSD6_ZF2svh6C-QS-f5lDPC7sU-81NVAX8K4KA&oe=668221FE&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Por meio de uma proposta do presidente @osmarfilhoslz, a @camaraslz aprovou e promoveu uma linda homenagem pelos 18 anos da Defensoria P\u00fablica do Estado. Na oportunidade, os servidores (as) e defensoras (es) que completaram 18 anos de trabalho na institui\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m  receberam uma condecora\u00e7\u00e3o em reconhecimento aos servi\u00e7os prestados em favor da popula\u00e7\u00e3o carente. Temos muito respeito e gratid\u00e3o por esses guerreiros que sempre lutaram por uma institui\u00e7\u00e3o forte. Parabenizo e agrade\u00e7o a todos os vereadores da capital, em especial, ao presidente @osmarfilhoslz, que anunciou  a destina\u00e7\u00e3o de uma emenda parlamentar em favor da DPE/MA.",
        "likes": 135,
        "comments": 2,
        "date": "2019-07-11 23:04:08",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2085963503115776672
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/65448006_626594384502641_5021967931582803020_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=wwVMjdMlOy4Q7kNvgHnTmp7&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDZPAcMCaIs9O9--oLp-TuUQ3DyXPQ-aY9HMgcgp3BxaQ&oe=668226E2&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje perdemos a nossa maior refer\u00eancia. M\u00e3e de 7 filhos, 14 netos e 12 bisnetos. Exemplo de car\u00e1ter, honestidade, humildade, sabedoria, caridade, firmeza e hospitalidade. Dizem que ningu\u00e9m \u00e9 perfeito, mas para mim ela era. Passa um filme na cabe\u00e7a, todos os primos e tios reunidos nas f\u00e9rias, festas em datas comemorativas, e, principalmente, aos domingos, com almo\u00e7o padr\u00e3o: arroz, feij\u00e3o, macarr\u00e3o, farofa com \u201car\u201d de pimenta e frango. A alegria dela era estarmos todos juntos. Brinc\u00e1vamos de bola, cavar barranco, correr atr\u00e1s de vaca, pegar ovos das galinhas, moer cafe, etc. Agrade\u00e7o muito a Deus, em ter permitido conviver com a senhora por 36 anos. Na \u00faltima semana, o Luis Alberto p\u00f4de aproveitar um pouquinho do quanto era bom ter vc ao nosso lado. Ficam s\u00f3 as boas mem\u00f3rias e a busca em entender que a morte chega para todos, por\u00e9m, nunca estamos preparados. Padre Ant\u00f4nio Vieira dizia \u201cpara falar ao vento bastam palavras, para falar ao cora\u00e7\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rias obras\u201d. Vc tinha o dom de falar ao cora\u00e7\u00e3o com todos que conviviam com a senhora. Descansou, lutou demais para viver. Te amamos mto!!",
        "likes": 263,
        "comments": 78,
        "date": "2019-06-29 04:26:51",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2076703844223861429
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/62584316_346959792637181_5572176035701650932_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=fIfWBY7vIYgQ7kNvgFc75Nx&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAqcmSAfBb1Sm3cXFdR31XZ0-TKpJU4cMoLT0V0xRxOgQ&oe=668219C3&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Mini f\u00e9rias \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d",
        "likes": 214,
        "comments": 5,
        "date": "2019-06-24 17:19:03",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2073468626109136462
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/64516047_2410765839153398_8437070522184208770_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=o_PEQMGx_ysQ7kNvgFSlStF&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCku3BcZSw6sneW8nX5bpsKzSnRfo1a-386RPSdheyjpA&oe=66822297&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Minha princesinha \ud83d\udc78. \u201cEssa menina \u00e9 um desenho do c\u00e9u que Deus pintou e jogou fora o pincel\u201d. Te amo \ud83e\udd70. Feliz dia dos namorados",
        "likes": 291,
        "comments": 6,
        "date": "2019-06-12 12:40:42",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2064631221088335669
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/61726156_141966340289051_6812557335751632274_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=ESUUVUlk8W4Q7kNvgEWnsP1&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBuZ4-GU0JjaqGSgRzHuz3U7_sZZRSAIa7i14gDrhp2Hw&oe=66822AD2&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Miss\u00e3o cumprida. Hoje, em Imperatriz, realizamos um mutir\u00e3o na \u00e1rea de Fam\u00edlia, que se estendeu durante todo o dia, na sede do nosso n\u00facleo regional. .\n\nE a popula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio tocantinense atendeu ao nosso chamado. Foram cerca de 90 acolhimentos de demandas, entre div\u00f3rcios consensuais e litigiosos, alimentos, execu\u00e7\u00e3o de alimentos, investiga\u00e7\u00e3o de paternidade e curatela. .\n\nParab\u00e9ns aos defensores p\u00fablicos, servidores e estagi\u00e1rios que fizeram parte desta grande a\u00e7\u00e3o de cidadania.\nAgradecimentos tamb\u00e9m aos acad\u00eamicos de Direito, da Universidade Federal do Maranh\u00e3o, que abriram m\u00e3o da folga de s\u00e1bado para compartilhar com a gente momento \u00edmpar, onde garantimos direitos e concretizamos sonhos.\n. \n#vcnaoestasozinho #DefensoriaSIM #DefensoriaMA  #mutiraodefamilia  #imperatrizma #direitoshumanos",
        "likes": 70,
        "comments": 2,
        "date": "2019-06-08 22:01:01",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2062014134113196584
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/62637535_324798408410474_7553410296209027591_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=dq6YsyWevroQ7kNvgGgjdm8&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD8Mh2xCNCgDJQVLXV7ULdI9r2eDUuZ_qYQZgLrcBN-cA&oe=668218DE&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "\u201cO que a Defensoria P\u00fablica est\u00e1 fazendo \u00e9 hist\u00f3rico. Ser\u00e1 uma oportunidade \u00edmpar para fortalecermos ainda mais as nossas lutas\u201d. Foi o que afirmou uma das coordenadoras do Coletivo de Mulheres com Defici\u00eancia, Deline Cutrim, agora a tarde, na aula inaugural do curso de forma\u00e7\u00e3o de defensores populares, promovido pela nossa Escola Superior. .\n\nPara um audit\u00f3rio lotado, a diretora da Escola dos Conselhos da Secretaria de Estado de Direitos Humanos e Participa\u00e7\u00e3o Popular (Sedihpop), Maria Gorete de Sousa, falou sobre \u201cAuto-organiza\u00e7\u00e3o de movimentos sociais\u201d. .\n\nCinquenta representantes de entidades da sociedade civil, sediadas na capital e interior do estado, fazem parte da nossa primeira turma. Al\u00e9m de garantir maior proximidade com a comunidade, estamos impulsionando tamb\u00e9m a nossa pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o em direitos. .\n\n#vcnaoestasozinho #DefensoriaMA #DefensoriaSIM #cursodefensorespopulares #direitoshumanos",
        "likes": 72,
        "comments": 1,
        "date": "2019-06-06 19:16:53",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2060481967755216014
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/61338871_122006865682047_6244306951876566175_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=9aeqJz-wWC8Q7kNvgGEXW69&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBhXd05jTM91NpyLHo8fQHnUAR5Qd-Vsj1_j--BGyZtCA&oe=66824AA6&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Por iniciativa dos defensores p\u00fablicos @ianbarnas e @anajuliasilvas lan\u00e7amos o projeto \u201cViva sem drogas\u201d, na escola Municipal Jayme Ferreira, zona rural de Presidente Dutra/MA. Os defensores ministrar\u00e3o palestras de educa\u00e7\u00e3o em direitos nas escolas da rede p\u00fablica para prevenir o consumo de drogas. As crian\u00e7as conheceram com muita alegria a nossa unidade m\u00f3vel e os servi\u00e7os que a institui\u00e7\u00e3o oferece. Algumas j\u00e1 manifestaram o desejo de se tornarem defensores quando crescerem. A Defensoria Publica tem se aproximado da popula\u00e7\u00e3o de uma maneira proativa, n\u00e3o s\u00f3 na capital, mas tamb\u00e9m no interior do Estado. Os defensores se esfor\u00e7am para conhecer a realidade social, indo em locais de dif\u00edcil acesso e buscam medidas para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de vida dos mais vulner\u00e1veis. Como j\u00e1 disse o ex ministro do STF, Ayres Britto, a \u201cDefensoria Publica est\u00e1 mais pr\u00f3xima do humanismo constitucional,a op\u00e7\u00e3o que se faz por essa carreira \u00e9 vocacional, porque \u00e9 pr\u00f3pria de pessoas que fazem do Direito mais que um meio de vida, talvez a mais bela raz\u00e3o de viver.",
        "likes": 98,
        "comments": 4,
        "date": "2019-06-05 21:44:12",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2059816196651370777
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/61421009_149755109490685_2903613461482454071_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=SnKUo0BIVl8Q7kNvgEE39j6&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAs3ue7aPIQbpRCk0JngMEl3kpZmqEcAkXWh2ji5RrbJw&oe=6682322E&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje, esticamos um pouco mais o nosso hor\u00e1rio de trabalho para fazer valer a miss\u00e3o de agentes de transforma\u00e7\u00e3o social que recebemos desde a Constitui\u00e7\u00e3o de 88. E desta vez, o nosso foco s\u00e3o as pessoas privadas de liberdade. Para continuarmos impactando positivamente na vida dessa popula\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 soma mais de 11 mil no Maranh\u00e3o, nos reunimos no nosso audit\u00f3rio, em S\u00e3o Lu\u00eds, para o lan\u00e7amento do Projeto Assist\u00eancia Legal e Visita Virtual no Sistema Prisional do Maranh\u00e3o. .\n\nA iniciativa \u00e9 pioneira no pa\u00eds e tem total apoio do Depen, nosso parceiro nessa empreitada. Al\u00e9m de estimular a manuten\u00e7\u00e3o dos v\u00ednculos socioafetivos dos custodiados e suas fam\u00edlias com as visitas virtuais, refor\u00e7aremos o trabalho j\u00e1 desenvolvido pelo nosso N\u00facleo de Execu\u00e7\u00e3o Penal, com a contrata\u00e7\u00e3o que 8 estagi\u00e1rios do curso de Direito, dois assessores jur\u00eddicos, um assistente social e um psic\u00f3logo. Agrade\u00e7o ao @abelbarradass pelo comprometimento e empenho para formalizarmos o conv\u00eanio. \nPara festejar o in\u00edcio das atividades deste projeto, estiveram aqui com a gente nossos defensores p\u00fablicos, servidores, sociedade civil, gestores e autoridades de \u00e1reas afins, que enxergam neste trabalho uma importante contribui\u00e7\u00e3o para o refor\u00e7o das medidas de ressocializa\u00e7\u00e3o implantadas no sistema, e consequentemente do seu processo de pacifica\u00e7\u00e3o. Agrade\u00e7o ao secret\u00e1rio @muriloandrade1 e toda sua equipe pela dedica\u00e7\u00e3o para firmarmos a parceria. .\n\nA noite foi tamb\u00e9m para estreitarmos ainda mais os la\u00e7os com a Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria, que assinou com a gente termo de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica com objetos diversos: contrata\u00e7\u00e3o de mulheres em regime semiaberto para trabalhar na Defensoria estadual; confec\u00e7\u00e3o de fardamento e m\u00f3veis; e a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os nas obras da constru\u00e7\u00e3o de n\u00facleos ecol\u00f3gicos da Defensoria.\n.\n\nEnt\u00e3o, \u00e9 trabalho gratificante que chama?\n.\n\n#vcnaoestasozinho #DefensoriaMA #DefensoriaSim #respeitoaosdireitosdapessoapresa #direitoshumanos",
        "likes": 90,
        "comments": 2,
        "date": "2019-05-30 00:26:56",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2054839821203289488
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/59816484_2305386649484217_928013838741412689_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=NAMLS6wgpjkQ7kNvgEyWLkl&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD3IQ_0EPBgJOeFvFHBN-Rn04yqFp8yfAt8_L6B0VPJ9A&oe=668216E9&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "19/05 - Dia Nacional da Defensoria P\u00fablica. Parab\u00e9ns a todos (as) defensores (as), servidores (as), estagi\u00e1rios (as) que se esfor\u00e7am para  garantir o acesso a direitos da popula\u00e7\u00e3o. Mesmo com a presen\u00e7a em apenas 30% das Comarcas, alcan\u00e7amos n\u00fameros expressivos. Nos \u00faltimos 11 meses, fizemos mais de 400 mil atendimentos, 67 mil peti\u00e7\u00f5es e 21 mil audi\u00eancias. Ressalto que resolvemos extrajudicialmente mais de 3 mil casos, o que representa um aumento superior a 70% comparado ao ano anterior. Nos \u00faltimos 11 meses estivemos em mais 36 comunidades diferentes. A Defensoria Publica est\u00e1 mais resolutiva e pr\u00f3xima da popula\u00e7\u00e3o. Os registros fotogr\u00e1ficos acima foram realizados durante os nossos atendimentos em favor das fam\u00edlias que foram atingidas pelas  fortes chuvas em S\u00e3o Lu\u00eds/MA h\u00e1 3 meses atr\u00e1s.",
        "likes": 150,
        "comments": 11,
        "date": "2019-05-19 16:16:01",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2047344977325069193
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/59841867_134201394425569_7817668564768909716_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=mURL7d0RRIEQ7kNvgHkz4EB&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAs6uVztZDCl6QRSDE_g78iMiSQK8MjlTMv8CXcCc-C1Q&oe=66822CA2&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "",
        "likes": 62,
        "comments": 0,
        "date": "2019-05-17 19:35:08",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2045995263834769087
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/59332440_856753998037150_5943262622286503152_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=_3ttmIK5XFoQ7kNvgE5cMta&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAf_mTGHOlVK1kVTYoU2MauvhaRFK67I4geNYq-2LcJ9A&oe=6682482B&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Assinamos hoje em conjunto com o o presidente do @tjmaoficial Jose Joaquim, @cgj.ma Marcelo Carvalho e o @mpma_oficial Luis Gonzaga, o nosso corregedor Augusto Gabina um termo de coopera\u00e7\u00e3o para replicarmos pr\u00e1ticas de economicidade entre os \u00f3rg\u00e3os, bem como buscar medidas tendentes a otimizar a utiliza\u00e7\u00e3o  de recursos p\u00fablicos. Dentre outras medidas, por meio deste termo, haver\u00e1 possibilidade de compartilharmos viagens ao interior, propiciando a economia em di\u00e1rias e combust\u00edvel. Em tempos de crise, os \u00f3rg\u00e3os est\u00e3o se juntando para prestar servi\u00e7os melhores com o menor custo poss\u00edvel.",
        "likes": 123,
        "comments": 2,
        "date": "2019-05-14 13:33:31",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2043639307627192629
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/60097538_458668871568292_5747576899416825420_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=twzygdYgTwMQ7kNvgG-aOTY&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDNWjujjxcKOAX89dpGyIYIhwecfCrTOXNuQkboxW8IIw&oe=66824293&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "A Defensoria contar\u00e1, a partir de agora, com mais uma sala da Defensoria P\u00fablica do Estado no pr\u00e9dio do F\u00f3rum Desembargador Sarney Costa, conhecido como Forinho, em S\u00e3o Lu\u00eds.\n.\nO novo espa\u00e7o foi inaugurado, na manh\u00e3 de hoje, pelo defensor p\u00fablico-geral do Estado, Alberto Pessoa Bastos, que estava acompanhado pelo corregedor da DPE, o defensor p\u00fablico Jos\u00e9 Augusto Gabina, e pelo coordenador da sala da Defensoria P\u00fablica no F\u00f3rum Sarney Costa, o defensor p\u00fablico L\u00facio Lins Siqueira Ramos.\n.\nPrestigiaram o ato solene o corregedor-geral da Justi\u00e7a do Estado do Maranh\u00e3o, o desembargador Marcelo Carvalho, e a diretora do F\u00f3rum Desembargador Sarney Costa, a ju\u00edza Diva Maria de Barros Mendes. A nova sala, que conta com 36 metros quadrados de \u00e1rea total e foi equipada com 21 esta\u00e7\u00f5es de trabalho, abrigar\u00e1 um setor de peticionamento da Defensoria P\u00fablica do Estado.\n.\nTamb\u00e9m acompanharam a solenidade defensores, servidores, assessores e estagi\u00e1rios.",
        "likes": 135,
        "comments": 0,
        "date": "2019-05-13 15:54:58",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2042985722849653373
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/58468538_2165804113456655_7970351838138989463_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=SBvzXguv8ScQ7kNvgEd1ZGI&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAEtGS-dvQ0TBDnJIy9xN9o3CjhPWcrdtYsjcSiBpNT1Q&oe=66824581&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Agrade\u00e7o ao deputado @netoevangelista_ que solicitou uma sess\u00e3o solene na Assembleia Legislativa do Estado em homenagem ao Dia Nacional da Defensoria P\u00fablica. Tivemos a presen\u00e7a de maci\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o, servidores(as), estagi\u00e1rios(as) e defensores (as)p\u00fablicos. Registro os discursos dos deputados @yglesio, @duartejr_ e @netoevangelista_ que n\u00e3o s\u00f3 enalteceram o trabalho prestado pela institui\u00e7\u00e3o, bem como apresentaram medidas concretas para o fortalecimento da Defensoria. Grato pela presen\u00e7a e as palavras de apoio do Secret\u00e1rio de Articula\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica e Comunica\u00e7\u00e3o Social @rodlago, que na ocasi\u00e3o estava representando o governador @flaviodino. A DPU tamb\u00e9m foi homenageada e representada pela @carolvalinhasdossantos . Por fim, parabenizo os defensores que foram agraciados com a medalha zilda Arns, em raz\u00e3o da conquista da estabilidade. Mais uma vez agrade\u00e7o ao @deputadoarnaldomelo por ter sempre apoiado o fortalecimento da DPE/MA e a presen\u00e7a dos deputados @daniella_tema e @wendell.lages.",
        "likes": 193,
        "comments": 8,
        "date": "2019-05-09 21:45:23",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2040262994065377671
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/57454713_326984497989897_3518793501409390270_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=pAnygOjr_boQ7kNvgF1aNjr&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC6nlOag_fWIbYUwswypbbIuTcWGgL740sydZ37twJlMg&oe=66821613&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje recebemos na Defensoria P\u00fablica, o Secret\u00e1rio Municipal, @rommeoaminoficial para articularmos parcerias tendentes a promover o acesso ao esporte em comunidades. Temos mais um grande parceiro @rogeriocafeteira !",
        "likes": 88,
        "comments": 0,
        "date": "2019-04-29 21:31:39",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2033008319809440313
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/57606669_2004607253178863_5690362595520388606_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=z9LXw060TokQ7kNvgEb9f7-&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD0RSgYqy-TI51eeiWH3pxDFC-IJHOh6j9pnzuBXVYnVg&oe=66821CA0&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Um ano sem meu querido sogro, Junior Coimbra. Ocupei bastante o dia com trabalho, reuni\u00e3o, e, ao final, bem atribulado, tomei uma cerveja bem gelada, com amigos e minha fam\u00edlia, bem parecido com sua rotina. Como faz falta sua presen\u00e7a e ensinamentos do cotidiano, pois n\u00e3o era de discursos ou li\u00e7\u00f5es de morais, mas de exemplos. Apenas conhecia as virtudes e qualidades das pessoas que o cercavam. Os defeitos passavam despercebidos. A humildade, tranquilidade, perseveran\u00e7a, determina\u00e7\u00e3o e a alegria eram os diferenciais. Muitos atributos, mas posso resumi - los na m\u00fasica \u201cCan\u00e7\u00e3o da Am\u00e9rica\u201d. Um amigo de um cora\u00e7\u00e3o gigantesco e acolhedor. Como faz falta! Tem dia que nao acredito que voc\u00ea se foi. Qdo vamos a Palmas e Bras\u00edlia, a saudade aperta mais ainda. Ficam sempre as boas lembran\u00e7as! Registro  a admir\u00e1vel for\u00e7a de viver com tantas adversidades da minha sogrinha @laudecycoimbra que canta no v\u00eddeo acima. Essa \u00e9 a foto contigo em um dos dias mais felizes da minha vida. Tenho certeza que tenho mais um intercessor, ao lado de meu av\u00f4.",
        "likes": 195,
        "comments": 12,
        "date": "2019-04-27 02:15:09",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2030976689498281332
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/56848262_338880736764886_4721739827270740799_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=JS1gObj0RPkQ7kNvgFhE8ZS&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAIP-tKWPeTFdP9kw5LUv5M6xtzPhNObcgY0hkFA_eL8g&oe=66822A16&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Por meio de uma parceria entre @defensoriama e a @sedel_ma lan\u00e7amos o projeto \u201cTorcedor Mirim\u201d , que leva crian\u00e7as de comunidades da capital ao est\u00e1dio. A primeira experi\u00eancia foi na final do campeonato estadual maranhense entre Moto Club x Imperatriz. As crian\u00e7as foram recebidas pelos jogadores do @imperatriz.oficial no vesti\u00e1rio, entraram em campo e ainda comemoraram o t\u00edtulo de campe\u00e3o maranhense com o cavalo de a\u00e7o. Em raz\u00e3o da acolhida e o carinho dos atletas, as crian\u00e7as se tornaram torcedoras do time. A ideia \u00e9 estender aos outras modalidades esportivas. O trabalho s\u00f3 foi poss\u00edvel em raz\u00e3o da sensibilidade do querido secret\u00e1rio @rogeriocafeteira  e do atencioso diretor da federa\u00e7\u00e3o @hansnhohn. Contamos tamb\u00e9m com o apoio de servidores da DPE/MA, defensor @Davi rafaelveras, equipe do Pacto pela Paz, em especial, Decival e a diretoria do Imperatriz. Crian\u00e7as acessando direitos, por meio de articula\u00e7\u00f5es. Sem a necessidade de judicializar. E ainda fomentamos a torcida em favor dos times maranhenses. V\u00eddeo realizado pela ASCOM da Defensoria.",
        "likes": 65,
        "comments": 2,
        "date": "2019-04-23 23:19:15",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2028706581956471292
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/55917966_123648038813784_7148763128575525909_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=MfCEw-qCIdsQ7kNvgGicunP&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAJnUMhLeDCSWPB9NDd1AQ-9IiLmUkVHhAvJaIeWv88gg&oe=66822E86&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "A dona Isabel foi uma das contempladas na nossa mega a\u00e7\u00e3o em parceria com a @defensoriama e @cemar116. \u2063\nOs moradores de S\u00e3o Lu\u00eds que foram atingidos pelas fortes chuvas nos bairros Salinas do Sacav\u00e9m, S\u00e1 Viana e Sacav\u00e9m receberam geladeiras novas e participaram das a\u00e7\u00f5es de efici\u00eancia energ\u00e9tica.\u2063 Conseguimos entregar mais de 100 geladeiras. Agradecemos a @Semcas e a @secidma em contribuir para localiza\u00e7\u00e3o e identifica\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias atingidas. A @cemar demonstrou mta sensibilidade e responsabilidade social. Parab\u00e9ns!!!! \u2063\n##DefensoriaPublica #Maranhao #SaoLuis #Maispertodocidadao#acessodireitoscomeficiencia.",
        "likes": 186,
        "comments": 13,
        "date": "2019-04-18 15:16:49",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2024847127593021104
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/55823649_2035340609924635_2497317858168994477_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=FCMKcPorp6MQ7kNvgFYxhrm&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD8AmN4Ds1x06NpEwGcmw5WWryF_5PbmRsDhLezHuBozQ&oe=66822FC0&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "As crian\u00e7as integrantes do projeto Torcedor Mirim, executado pela Defensoria P\u00fablica, Secretaria Estadual de Esporte, com apoio da Federa\u00e7\u00e3o Maranhense de Futebol, j\u00e1 est\u00e3o no est\u00e1dio Castel\u00e3o, para a acompanhar a final do campeonato maranhense entre Moto e Imperatriz. As crian\u00e7as s\u00e3o alunas da escolinha de futebol adec, na regi\u00e3o do coroado. Uma das ideias \u00e9 fomentar a torcida das agremia\u00e7\u00f5es desportivas do Estado.\nAlem disso, o projeto \u00e9 voltado ao est\u00edmulo de pr\u00e1ticas esportivas em bairros de grande adensamento populacional, carentes de pol\u00edticas p\u00fablicas, fortalecendo o compromisso da Defensoria P\u00fablica em contribuir para a transforma\u00e7\u00e3o social e promover o acesso ao esporte, por meio de articula\u00e7\u00f5es intersetoriais. Agrade\u00e7o ao @hansnhohn, diretor da Federa\u00e7\u00e3o Maranhense, o secret\u00e1rio estadual @rogeriocafeteira e a secretaria de seguran\u00e7a, pacto pela paz, Delegado Dicival Goncalves.",
        "likes": 114,
        "comments": 12,
        "date": "2019-04-13 19:06:06",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2021338654414571506
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/56468355_399927537467468_4724523216109122394_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=d3sPA6QtrNIQ7kNvgHNeXfQ&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAJCbDtHPUGUtPuPoe8OYYYjTX8kCe4TSWvNe8yIP2zUA&oe=66823B9D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Meu pequeno rubro negro!! J\u00e1 aprendeu beijar o escudo! Futuro camisa 10 do mengao!! Foi um esculacho hj!!! Secadores, chorem!!!! Rumo ao t\u00edtulo!!",
        "likes": 131,
        "comments": 6,
        "date": "2019-04-12 01:54:43",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2020094768484646919
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/54731883_2279679915581507_6237418225322552646_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=lMN8gpHjnYkQ7kNvgERa96Z&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAD-ErXHGERlT89CP-CGjwtlg5ncT9Y1otxNpjfzGqacw&oe=66824837&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Em visita ao gabinete do deputado @edivaldoholanda me deparei com este poema \u201chabeas pinho\u201dque foi uma peti\u00e7\u00e3o utilizada na d\u00e9cada de 70 pelo jurista e ex politico da Para\u00edba, Ronaldo Cunha Lima, para liberar um viol\u00e3o utilizado para realizar serestas. O seresteiro foi preso, mas foi liberado pela justi\u00e7a, logo em seguida. Contudo, para evitar novas festas, o viol\u00e3o ficou \u201capreendido\u201d. Mais engra\u00e7ado ainda foi o despacho do juiz tamb\u00e9m em verso repentista: \u201cpara que n\u00e3o eu n\u00e3o carregue remorso no cora\u00e7\u00e3o, determino que se entregue ao seu dono o viol\u00e3o\u201d.",
        "likes": 59,
        "comments": 7,
        "date": "2019-04-09 17:39:37",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2018396023128771217
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/55935790_130341551378740_5596427274524074927_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=OhctO5XQeF0Q7kNvgFrN6V5&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCXrWu_ACj9UpSnjg45VG6KQ2f28sCwOD2dOc5UPobn6g&oe=6682216F&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Manh\u00e3 bem proveitosa com a Defensoria mais uma vez dentro das comunidades. Visitamos uma quadra poliesportiva pr\u00f3xima a R. da Felicidade, Joao Paulo. Parabenizo o secret\u00e1rio @rogeriocafeteira pelo comprometimento e engajamento ao buscar a promo\u00e7\u00e3o do esporte em comunidades carentes. In\u00edcio de uma parceria promissora com a DPE/MA.\nLogo ap\u00f3s, nos dirigimos com o nosso \u00f4nibus escrit\u00f3rio para o Bairro Anjo da  Guarda para promover atendimentos jur\u00eddicos. A atua\u00e7\u00e3o foi em conjunto com secretaria estadual da mulher, @anamendonca.oficial que est\u00e1 desenvolvendo um excelente trabalho em comunidades da capital maranhense, ao levar kits de roupas, carreta da mulher, com realiza\u00e7\u00e3o de exames preventivos e mamografia. Tamb\u00e9m participou a rede Viva/Procon (@karentbarros) e a equipe da Semcas para inscri\u00e7\u00e3o em programas sociais. Grande a\u00e7\u00e3o social. Na oportunidade, tivemos o prazer de receber em nossa unidade m\u00f3vel, o governador em exerc\u00edcio do Estado do Maranh\u00e3o, @carlosbrandaoma , o deputado federal, @marciojerry , o secret\u00e1rio de governo, @nunesajl , o deputado estadual @leonardopdsa e o presidente da Caema, Carlos Rog\u00e9rio.",
        "likes": 150,
        "comments": 2,
        "date": "2019-04-06 15:21:55",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2016152383768531642
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/56419548_412349015995072_749818033800012123_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=iZl4Z4jGh-kQ7kNvgEM8H_-&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCJE69FDfHpEAq7x3ADbcfibtDb8aRxPmi1o3ZrqsioKQ&oe=668240D3&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje visitei o Presidente da C\u00e2mara de Vereadores de S\u00e3o Lu\u00eds, @osmarfilhoslz . Entreguei o fasc\u00edculo Direitos e Sonhos que tra\u00e7a um panorama geral da DPE/MA. Por iniciativa do Presidente, haver\u00e1 uma sess\u00e3o solene em comemora\u00e7\u00e3o aos 18 anos da Defensoria, oportunidade em que ser\u00e3o homenageados os primeiros defensores e servidores que ingressaram na institui\u00e7\u00e3o em 2001. Ao final, planejamos atua\u00e7\u00f5es conjuntas que visar\u00e3o aproximar as institui\u00e7\u00f5es cada vez mais das comunidades. Excelente conversa! Agrade\u00e7o a acolhida do Presidente e do Procurador da C\u00e2mara, Dr V\u00edtor.",
        "likes": 123,
        "comments": 1,
        "date": "2019-04-05 14:14:45",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2015393808565847482
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/54732259_277098576561139_327456800698195049_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=a4GkUS6mClwQ7kNvgEokLYN&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDcSlu3YTyoZdEHC38G1EgETdwAhFVupIKaYDjeo2eWjQ&oe=66823DC0&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "#tbt 2017.",
        "likes": 207,
        "comments": 4,
        "date": "2019-04-03 07:29:14",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2013740147531949842
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/54247536_128363651592005_3692911580147811040_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=WsjcyO9NZOMQ7kNvgEInG8O&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDgblfXEESb2IKM0rZDUnIldxgZ72dXl4cNrAY45s_jgQ&oe=668222FE&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "\u201cPlay\u201d no sabad\u00e3o!\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d",
        "likes": 168,
        "comments": 16,
        "date": "2019-03-30 18:39:17",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2011178051178974206
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/54220657_327726848102645_536592195601874921_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=e7jtcvAeQmsQ7kNvgFm0EhI&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBBQ9T1GRZpfVfKxDKcpYjdtitD3c8D8D3m8PgaOnU5bg&oe=668237B0&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Na defesa dos direitos fundamentais e em rep\u00fadio aos horrores do golpe militar, que completa no dia 31 de mar\u00e7o, 55 anos, a Defensoria P\u00fablica do Estado indica a leitura do livro \u201cDi\u00e1rio de Fernando\u201d, de Frei Betto. No livro, o frei conta a hist\u00f3ria do franciscano Fernando de Brito e os horrores vividos na pris\u00e3o, durante a Ditadura Militar. Ele foi prisioneiro de 1969 a 1973 e submetido a torturas e removido para diferentes cadeias. Di\u00e1rio de Fernando \u00e9 a primeira sugest\u00e3o da sess\u00e3o Leitura e Cidadania, que estamos lan\u00e7ando hoje. Essa \u00e9 nossa homenagem ao Frei Fernando, que faleceu no \u00faltimo dia 15, v\u00edtima de c\u00e2ncer.\n\n#repudioaogolpemilitarde64 #direitoshumanos #respeito #cidadania #defensoriasim #voc\u00ean\u00e3oestasozinho #sess\u00e3oleituraecidadania",
        "likes": 32,
        "comments": 1,
        "date": "2019-03-29 20:16:13",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2010502304454097145
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/54732009_505185650013489_7554195654277704585_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=wRoQbirunkcQ7kNvgFAtu37&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAWWRbyaXMbTQlBB0jjSku3UFQcmMsG33oYFvoeHA9Aww&oe=6682231D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Nosso trabalho pela garantia de direitos \u00e9 incans\u00e1vel. .\nE para garantir efetivamente esses direitos, fomos ao encontro de quatro fam\u00edlias que perderam suas casas devido \u00e0s fortes chuvas que caem na capital e que est\u00e3o abrigadas numa igreja e na Associa\u00e7\u00e3o das Donas de Casa, no bairro Salina do Sacav\u00e9m. S\u00e3o mais de 20 pessoas, inclusive um beb\u00ea de apenas 21 dias de vida, necessitando de nossos servi\u00e7os. .\nDesde segunda-feira, estamos oferecendo atendimentos jur\u00eddico e orienta\u00e7\u00f5es sobre procedimentos necess\u00e1rios para poss\u00edveis indeniza\u00e7\u00f5es, bem como para a concess\u00e3o de alugu\u00e9is sociais, dentre outras pol\u00edticas p\u00fablicas que beneficiem os moradores afetados.\n.\nAs fam\u00edlias est\u00e3o sendo cadastradas pela equipe da Assessoria de Projetos Especiais, sob a condu\u00e7\u00e3o da  assistente social Rosicleia Costa, com o apoio do assessor jur\u00eddico \u00c1lvaro Rodrigues. O presidente da Uni\u00e3o dos Moradores do Bairro do Sacav\u00e9m, Daniel Almeida, tamb\u00e9m acompanhou a atividade. .\nA for\u00e7a-tarefa est\u00e1 sendo realizada em a\u00e7\u00f5es conjuntas envolvendo nossos n\u00facleos de Moradia, C\u00edvel e do Consumidor, al\u00e9m de Ouvidoria da DPE, assessorias especiais, n\u00facleo psicossocial, dentre outros.\n#proximadocidadao\n#DefensoriaMA #vcnaoestasozinho #DefensoriaSIM #Maranh\u00e3o",
        "likes": 54,
        "comments": 1,
        "date": "2019-03-29 16:49:41",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2010398353402446642
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/54513535_751860621876525_1689957863625561733_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=jHuU7CZsd8wQ7kNvgGW7GmW&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBjz-GrqsgyXpZKU4vmZssQbh253-pocD49c_wBZxz0ng&oe=668236BB&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Recebemos na DPE MA, o Secret\u00e1rio de Esportes e Lazer @rogeriocafeteira. Discutimos parcerias para fomentarmos as pr\u00e1ticas desportivas em comunidades da capital maranhense. A ideia principal e facilitar o acesso ao esporte e lazer  para popula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel, com direcionamento \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes que residem em bairros perif\u00e9ricos, abrigos, alunos de escolas comunit\u00e1rias e com defici\u00eancia. Os recursos financeiros e demais contribui\u00e7\u00f5es para consecu\u00e7\u00e3o dos projetos ser\u00e3o de empresas privadas, atletas e demais entidades beneficiadas pela Lei de Incentivo ao Esporte. Estamos otimistas e esperan\u00e7osos com os resultados, haja vista identidade ideol\u00f3gica dos \u00f3rg\u00e3os de considerarem o esporte um instrumento de inclus\u00e3o social e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia.",
        "likes": 122,
        "comments": 1,
        "date": "2019-03-27 17:36:50",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2008972534939600727
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/53618405_523422351517682_6851627573323428755_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=ZtIEOra5RvwQ7kNvgH256xk&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDbJp3efdEcQmNi_Trq48f76jXaxYfXLjmqYvRGxeQa5g&oe=66822A7C&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Defensoria do Estado realiza, a partir desta segunda (25), for\u00e7a-tarefa para atendimento a v\u00edtimas dos estragos das chuvas\n\nDiante dos estragos ocasionados pelas fortes chuvas que ca\u00edram na regi\u00e3o metropolitana de S\u00e3o Lu\u00eds nos \u00faltimos dias, a Defensoria P\u00fablica do Maranh\u00e3o realizar\u00e1, a partir desta segunda-feira, 25, uma for\u00e7a-tarefa envolvendo as \u00e1reas c\u00edvel, moradia e consumidor, que funcionar\u00e1 na sede da Defensoria, na Rua da Estrela, 421, Praia Grande, durante todo o dia.\n\nO objetivo \u00e9 oferecer atendimento concentrado, mais r\u00e1pido e eficaz para as v\u00edtimas dos estragos das chuvas. Dezenas de fam\u00edlias foram atingidas e tiveram casas invadidas pelas \u00e1guas das chuvas, muros levados pelas enxurradas, carros submersos, pr\u00e9dios residenciais com estacionamentos alagados, ruas interditadas. Na Defensoria, as pessoas atingidas receber\u00e3o atendimento jur\u00eddico e orienta\u00e7\u00f5es sobre os procedimentos necess\u00e1rios para poss\u00edveis indeniza\u00e7\u00f5es, bem como propugnacoes de alugu\u00e9is sociais e demais pol\u00edticas p\u00fablicas que poder\u00e3o beneficiar a popula\u00e7\u00e3o.\n\nO defensor-geral do Estado, Alberto Bastos, informou que ir\u00e1 entrar em contato com a Defesa Civil do Estado e a Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social para ter acesso ao mapeamento das \u00e1reas de riscos na regi\u00e3o metropolitana. \u201cO nosso objetivo \u00e9 conhecer as localidades mais atingidas para que possamos desenvolver a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas voltadas a resguardar os direitos das v\u00edtimas. E nas regi\u00f5es mais atingidas, vamos estudar a possibilidade de levar nossos servi\u00e7os at\u00e9 a comunidade por meio da nossa unidade m\u00f3vel\u201d, comentou.\n\nAmanh\u00e3, \u00e0s 10 horas, o defensor-geral e representantes dos n\u00facleos envolvidos na for\u00e7a-tarefa ir\u00e3o se reunir com a Defesa Civil, na sede da DPE, na Praia Grande.",
        "likes": 119,
        "comments": 2,
        "date": "2019-03-24 18:15:06",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2006817465354660785
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/54277393_332032320776665_2658514547315020110_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=mePZBT3xKPwQ7kNvgHw6g2N&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAyJpA8qr3gv9l0VhqriJ-qQG0W2vj3MeAmL8bdBsIM5Q&oe=6682439B&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "O projeto Defensoria na Escola continua a todo vapor no munic\u00edpio de Pinheiro!\n.\n\nOs defensores p\u00fablicos Suzanne Santana Lobo e Gil Henrique Mendon\u00e7a Faria, titulares do N\u00facleo Regional da DPE/MA em Pinheiro, est\u00e3o percorrendo as escolas da cidade ministrando palestras sobre viol\u00eancia dom\u00e9stica e drogas para jovens e adolescentes.\n.\n\nO projeto j\u00e1 beneficiou centena de estudantes e tem como objetivo estimular reflex\u00f5es e discuss\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em direitos humanos voltadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de cidadania.\n.\n\n#vcnaoestasozinho  #DefensoriaMA  #DefensoriaSIM #defensorianaescola #educacaoemdireitos #pinheiromaranhao",
        "likes": 83,
        "comments": 3,
        "date": "2019-03-22 18:52:36",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2005386795928771786
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/53740005_427499261330753_5795443418437895240_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=FYc5VIBTQXwQ7kNvgEZSK4r&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBJzlEpAW7Zlz3olLpbvPbPDt4GSPWkLKeLpVG4hh7IDQ&oe=66821730&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "\"Agora, verdadeiramente, sou pai do meu filho\" \ud83d\ude0d\n.\nEssa frase orgulhosa \u00e9 de seu Jos\u00e9 Benigno da Silva, de 56 anos, esse professor de m\u00fasica sorridente a\u00ed do v\u00eddeo. Ele obteve o direito de incluir seu nome na certid\u00e3o do filho, de 28 anos, por meio do nosso \u201cProjeto Pais e Filhos - reconhecer \u00e9 um ato de amor\u201d, que j\u00e1 possibilitou dezenas de reconhecimentos espont\u00e2neos de paternidade. \ud83d\udc6a\n.\nApesar de manterem o v\u00ednculo afetivo, eles n\u00e3o eram legalmente pai e filho, por motivos alheios \u00e0s suas vontades, o que p\u00f4de ser corrigido, nesta quinta (21). Ap\u00f3s receber atendimento no N\u00facleo Psicossocial, seu Jos\u00e9 j\u00e1 saiu com o Termo de Reconhecimento de Paternidade, para ir ao cart\u00f3rio, onde ser\u00e1 emitido, na hora, a nova certid\u00e3o de nascimento. \ud83d\udcc3\ud83d\udc4d\ud83c\udffd\n.\nCom o nosso apoio, um desvio documental de quase 30 anos foi resolvido em cerca de 20 dias. \ud83e\udd1d\n.\nJos\u00e9 fez o convite aos pais que queiram reconhecer filhos espontaneamente e de maneira r\u00e1pida para que compare\u00e7am \u00e0 nossa sede na Rua da Estrela, 421, Praia Grande-Centro, para agendar um atendimento. \ud83d\udccd .\nPara n\u00f3s, a luta \u00e1rdua por mais sorrisos como este \u00e9 o que nos move diariamente. \ud83d\udc9a\u2696\ud83d\ude4c\ud83c\udffc .\n\n#DefensoriaMA #vcnaoestasozinho #DefensoriaSIM #Paisefilhos #Certidaodenascimento",
        "likes": 49,
        "comments": 1,
        "date": "2019-03-21 18:00:34",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 2004635528964966334
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/52938352_208031866824013_3538929903694708042_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=p2TDTgTAIKoQ7kNvgEl95B_&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCkMScW_5_lrJdLxXC5eaBL7wbve2j0lP1ZfAPlqheMEQ&oe=66821CA2&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "A Defensoria P\u00fablica do Estado, em parceira com a ONG Somadema, realizou um evento no audit\u00f3rio da institui\u00e7\u00e3o com o prop\u00f3sito de promover a educa\u00e7\u00e3o em direitos relacionadas ao meio ambiente. Na ocasi\u00e3o,  falei sobre o projeto  desenvolvido pelo Nudecon, que foi condecorado pelo Premio Innovare, em 2016, que visa garantir melhorias em saneamento b\u00e1sico nas comunidades e contribui para o meio ambiente equilibrado. Contamos com a presen\u00e7a de alunos e professores do IFMA, UFMA, autoridades da Pol\u00edcia Militar Ambiental, da Secretaria Estadual do Meio Ambiente e da Igualdade Racial.",
        "likes": 103,
        "comments": 0,
        "date": "2019-03-20 14:29:10",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 2003804652668696459
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/54513360_417303529028917_1731437925642473657_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=pbnKHjuOopEQ7kNvgG1J2I9&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYA5CMDS2nUveOncsFNWuInb5Q8oviGMqo5MXZehL5BgTg&oe=668216D5&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "\ud83d\udc6a\u2764\ufe0fMeus amores!",
        "likes": 303,
        "comments": 8,
        "date": "2019-03-18 01:06:29",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2001951091131401195
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/53034686_369754030294941_5649143175975453833_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=t3QuxcrwNAMQ7kNvgFf_9jJ&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBeWGdzFh4-AaYccAIvi7sXIkFE5P-6MvLtwdftNl5y5A&oe=6682172E&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "A DPE realizou uma a\u00e7\u00e3o social na cidade de Pa\u00e7o do Lumiar em alus\u00e3o ao dia mundial do consumidor. Fizemos uma atua\u00e7\u00e3o voltada para o idoso com o escopo de prevenir o superendividamento, por meio de palestras, realizamos atendimentos jur\u00eddicos com o nosso \u00f4nibus escrit\u00f3rio. Alem disso, foi disponibilizado atendimentos de sa\u00fade, cursos de maquiagens e apresenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas aos assistidos. Anunciamos tamb\u00e9m que faremos um curso de direitos fundamentais para lideran\u00e7as  comunit\u00e1rias. Agradecemos o empenho e parabenizamos pelo \u00eaxito da a\u00e7\u00e3o, o Munic\u00edpio de Pa\u00e7o do Lumiar, na pessoa da primeira dama N\u00fabia Feitosa, integrantes do Pacto pela Paz, a Institui\u00e7\u00e3o de Ensino Superior Franciscano e, em especial, servidores, estagi\u00e1rios, defensores @thiago_amin, @debora_alcantara e @erick.railson e a coordenadora do Centro Integrado de Atendimento e Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 Viol\u00eancia contra o Idoso, Isabel Lopizic, da DPE/MA. Cada vez mais pr\u00f3xima da popula\u00e7\u00e3o.",
        "likes": 175,
        "comments": 8,
        "date": "2019-03-15 13:46:56",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 2000159512397687387
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/53086313_303061530384775_7094855199245879487_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=EuFTsP6MaSgQ7kNvgFToLc_&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAK1x-ACrYu3Csreaf88KtpjboyVAh2RE_AfDQ5YmuDbw&oe=668246EA&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Tivemos uma reuni\u00e3o na seap, com secret\u00e1rio @muriloandrade1 e tratamos de duas demandas importantes voltadas para ressocializa\u00e7\u00e3o.\nNo dia 26/03 assinaremos um termo de coopera\u00e7\u00e3o que permitira a DPE: 1. Adquirir mobili\u00e1rio feito por presos (o gasto da nossa institui\u00e7\u00e3o ser\u00e1 s\u00f3 a mat\u00e9ria prima); 2. Contratar mulheres que est\u00e3o cumprindo pena, ap\u00f3s previa capacita\u00e7\u00e3o a ser feita pelo IEMA, SEAP e DPE; 3. Aquisi\u00e7\u00e3o de camisas e fardas para servidores(pagaremos apenas a mat\u00e9ria prima);4. Possibilidade de presos efetuarem reformas prediais em n\u00facleos da DPE. Como se nota, trar\u00e1 tamb\u00e9m mais economia aos recursos de custeio da DPE.\nPor fim, doamos a SEAP, mais de 900 livros para o projeto remi\u00e7\u00e3o pela leitura.\nEm virtude do conv\u00eanio que conseguimos com o DEPEN, no valor de 1 milh\u00e3o de reais, abrimos seletivo para contratar pessoal no intuito de fortalecer a atua\u00e7\u00e3o da Defensoria P\u00fablica na \u00e1rea de execu\u00e7\u00e3o penal no Estado. E para participar da prova, cada candidato doou um livro para ser entregue aos internos do Estado do Maranh\u00e3o .  DPE cada vez mais primando pela economicidade para investir na melhoria dos servi\u00e7os e tb contribuir  para a ressocializa\u00e7\u00e3o.",
        "likes": 156,
        "comments": 11,
        "date": "2019-03-13 13:53:20",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 1998713181481300966
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/52649388_141968576844467_6971367511388847530_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=NeBOqHAsN1kQ7kNvgELka40&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBCY_rY6lz3pH7nfzxSy92nJ6Q2h4ImV_NdT48MYlQ_sg&oe=66822C4E&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje estivemos na @secidma em visita ao secret\u00e1rio  @rubenspereirajr para tratarmos de parcerias institucionais direcionadas \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o ao direito de moradia e procedimentos de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Dentre os encaminhamentos j\u00e1 propostos, destaca-se a formaliza\u00e7\u00e3o de canais de solu\u00e7\u00f5es administrativas de conflitos entre os \u00f3rg\u00e3os. Os defensores @crissmarques  e @marcuspatricio do N\u00facleo de Moradia da DPE/MA apresentaram uma proposta de termo de coopera\u00e7\u00e3o. O subdefensor geral @gabrielfurtado e adjunto @raimundoreisnt tamb\u00e9m participaram da reuni\u00e3o.",
        "likes": 159,
        "comments": 2,
        "date": "2019-03-11 18:47:50",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 1997411857896774069
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/53109579_1410105355799075_834279109617576307_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=uQItj8fBifsQ7kNvgFkDZlw&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYACqCa9pjpQ49BKh0S3xNJJqR-BP9558mBUEOg-Vlk2Mw&oe=6682210C&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje fizemos atendimento com o \u00f4nibus escrit\u00f3rio no itaqui Bacanga em homenagem ao dia das mulheres. A a\u00e7\u00e3o foi em parceria com o Munic\u00edpio de S\u00e3o Lu\u00eds. Recebemos em nossa unidade m\u00f3vel o prefeito de S\u00e3o Lu\u00eds @edivaldoholandajr e o presidente da c\u00e2mara de vereadores @osmarfilhoslz. Encontramos com v\u00e1rias lideran\u00e7as comunit\u00e1rias e visitamos as instala\u00e7\u00f5es do hospital da mulher. Tivemos o apoio dos servidores, estagi\u00e1rios e os defensores @cosmosobral  E @denisenepomucenoo. Acesso a direitos mais facilitados. Defensoria mais proxima da comunidade.",
        "likes": 261,
        "comments": 8,
        "date": "2019-03-09 14:23:59",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 1995829508880735926
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/52498869_1462779047203054_560435054641616603_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=HIW7Qi-kyBQQ7kNvgGPFdBb&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBDa_dergff5v3s7En4-mHf7Ik7RFYk-J-cKW8SVW47sQ&oe=6682428B&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje pela manh\u00e3 estive na Igreja da Se em Slz com o arcebispo Dom Belisario. Parabenizei a Igreja Cat\u00f3lica pelo tema escolhido para campanha da fraternidade no ano de 2019: \u201cFraternidade e Pol\u00edticas P\u00fablicas \u201c e o lema \u201cSer\u00e1s libertado pelo direito e a justi\u00e7a\u201d. Aproveitei a oportunidade para apresentar os servi\u00e7os da dpe nos 38 n\u00facleos do interior, bem como na capital, por meio do \u00f4nibus escrit\u00f3rio. A dpe tem a fun\u00e7\u00e3o constitucional de promover o acesso a direitos da popula\u00e7\u00e3o hipossuficiente e atuar como propugnadora de pol\u00edticas p\u00fablicas com vistas a melhorar a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o . Assim sendo, entendo que h\u00e1 mta pertin\u00eancia entre a campanha e as nossas fun\u00e7\u00f5es institucionais. Foi oferecida uma parceria para contribuir com o prop\u00f3sito da campanha da fraternidade.",
        "likes": 214,
        "comments": 19,
        "date": "2019-03-08 13:19:40",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1995072361435899029
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/53109704_122206495533393_6500207194062154108_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=cdyJ8WTHUpsQ7kNvgHxK3bi&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAJ-gSEhTIJjUEnn5hoTvjT9mHLahftau_YYRHr32NK9w&oe=66823F0D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Carnaval 2019.",
        "likes": 296,
        "comments": 2,
        "date": "2019-03-02 13:40:15",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1990734065956072356
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/52504220_141458253559619_2255347078566357784_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=CM2-Pb21HNEQ7kNvgE9AopG&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYB7YU_iMayNJimNHlFNEmAC7jz28Vbwu0QoN_m457u5LQ&oe=668245C2&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hj realizamos mais um caf\u00e9 com os servidores, estagi\u00e1rios e demais colaboradores da DPE. Orgulho de fazer parte desta equipe e feliz pela oportunidade de conviver com pessoas t\u00e3o comprometidas.Aprendo mto cada dia \u00e0 frente da institui\u00e7\u00e3o. Temos um norte. Defensoria mais pr\u00f3xima da popula\u00e7\u00e3o, resolutiva nos conflitos, pois buscamos ingressar com a\u00e7\u00f5es judiciais no \u00faltimo caso e protagonizando tutelas coletivas.",
        "likes": 205,
        "comments": 12,
        "date": "2019-03-01 13:20:41",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1989999444817767054
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/51400280_668641153533761_4078379259191919838_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=7w1i2gjmJjgQ7kNvgGQOjej&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAWWMrSEDyCYhxuODNrV8h5kgQLiFpGokI0xs_y4oeKmw&oe=66821E2E&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Mais uma semana de grandes trabalhos desenvolvidos pela DPE MA. No que tange ao dever legal de difundir o conhecimento em direitos promovemos o debate na Undb sobre o projeto de leis \u201canticrimes\u201d e realizamos a capacita\u00e7\u00e3o de professores da rede p\u00fablica de ensino no bairro jo\u00e3o de Deus. Hj de manh\u00e3 foi firmado um acordo no TJ para garantir servi\u00e7os de sa\u00fade adequados no hospital municipal da crian\u00e7a. Teve a participa\u00e7\u00e3o decisiva dos defensores @jeancarlos.nunespereira @davirafaelveras e Ivanilde, dos ju\u00edzes @douglas.de.melo.martins e Alexandre Abreu, desembargadores Jos\u00e9 Lu\u00eds e Rachid e o representante do MPE. Solicitamos o abastecimento de \u00e1gua no bairro ribeira, na capital maranhense. E amanh\u00e3, fecharemos a semana com o atendimento no \u00f4nibus escrit\u00f3rio no bairro jo\u00e3o de Deus.  De acordo com as informa\u00e7\u00f5es extra\u00eddas do SGA, apenas em uma das 42 unidades da DPE, na sede do reviver, nesta semana, atendemos 1200 pessoas. Esse \u00e9 um dos exemplos da semana de que a Dpe est\u00e1 mais pr\u00f3xima da popula\u00e7\u00e3o, protagoniza tutelas coletivas em favor de vulner\u00e1veis e contribui para difus\u00e3o de conhecimentos em direitos humanos.",
        "likes": 97,
        "comments": 1,
        "date": "2019-02-22 21:36:34",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 1985175598906334706
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/51993644_328553221122616_1681164424742185183_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=6bXSk5VMbqcQ7kNvgGG4HAg&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD7r-psSAAK-EmdtTuW6dhBhmb00CfWUQ-j_coqEK_hOg&oe=66822553&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hj e dia de agradecer mto a Deus pela vida, sa\u00fade e alegria do nosso anjinho. O lindao do papai que adora m\u00fasica, brincar de esconder, dar susto na mam\u00e3e, gritar GOL para o papai, ver Caminhao pipa, barquinho, moto e carrinho, andar de bicicleta, ler os livros \u201cLuis Alberto Bastos, meu pequeno rubro negro\u201d, a \u201cdescoberta de Miguel\u201d e a B\u00edblia infantil. Rogo para Deus lhe conceder Mta sa\u00fade!!! 17/02 se tornou o melhor dia do ano!!! Amor da vida do papai.",
        "likes": 318,
        "comments": 56,
        "date": "2019-02-17 17:46:50",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 1981436095358944580
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/50751470_383740222425041_295797587635295218_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=JZNFYFFyYqUQ7kNvgHw2I0g&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDjVBEHHD5dePblUcl4dv6pHzRPS5rirHLAMIt7ZQR7UA&oe=66823B43&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "A Defensoria P\u00fablica do Estado, mesmo com suas limita\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias e de pessoal tem se esfor\u00e7ado para cada vez mais se aproximar da popula\u00e7\u00e3o. Visitar comunidades, conhecer as principais necessidades, conversar, atender, ter a sensibilidade  com as dificuldades alheias e lutar por melhores condi\u00e7\u00f5es sociais, seja no campo extrajudicial ou n\u00e3o. Nesta semana, acompanhamos o drama de fam\u00edlias da cidade de Pinheiro que tiveram as suas casas inundadas, buscamos garantir direito \u00e0 moradia de 600 fam\u00edlias na peninsula do ipase, garantimos a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de 50 fam\u00edlias do Residencial Bacanga e por fim,  programamos um curso de educa\u00e7\u00e3o em direitos para lideran\u00e7as comunit\u00e1rias. S\u00e3o apenas alguns exemplos dos trabalhos executados nesta semana. A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o quer mais ret\u00f3rica, mas sim atores que contribuem efetivamente para o acesso a direitos. Fortalecer a defensoria e fortalecer o acesso a direitos dos mais necessitados! E cidadania para quem mais precisa!",
        "likes": 125,
        "comments": 2,
        "date": "2019-02-15 20:46:41",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 1980077059417915105
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/50802685_308937043156457_1195954813641188139_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=oAw28mXIROUQ7kNvgFsiWBN&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD9Gvj7eObtIScP0JGqBUUHrRK9umYQgrscj4QZTUND2g&oe=66824C66&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Demos mais um grande passo para a  DPE MA cumprir o dever legal de difundir os conhecimentos em direitos humanos em mais de 100 munic\u00edpios no estado voltados para preven\u00e7\u00e3o, notifica\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o de viol\u00eancia sexual contra crian\u00e7as e adolescentes. Na reuni\u00e3o ficou definida que a uemanet,  @ilkaserra ser\u00e1 uma grande parceira com disponibiliza\u00e7\u00e3o de um documentario, v\u00eddeos e um curso de capacita\u00e7\u00e3o para conselheiros tutelares, profissionais de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. Contamos com a presen\u00e7a tb da sedhipop, por meio da Patricia de Melo e Ricardo Alvarenga que nos ajudar\u00e3o na interlocu\u00e7ao com outras secretarias. Mais uma vez parabenizo o colega @davirafaelveras e ao n\u00facleo da inf\u00e2ncia pela excel\u00eancia do trabalho!",
        "likes": 145,
        "comments": 3,
        "date": "2019-02-15 14:04:07",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1979874440837809464
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/50890088_797765127229544_6476259698146402021_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=jm4cw2WdEFIQ7kNvgGD7snZ&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDJMjjy-r_-IGu2fIxfBsq5VQfj_kRj-5m9DLrAzmJJiA&oe=668235C1&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Recebemos hj na defensoria o deputado @netoevangelista_ , o presidente da c\u00e2mara de S\u00e3o Lu\u00eds, @osmarfilhoslz e o deputado federal @_pedrolucasfernandes. Conversamos sobre a necessidade de crescimento da dpe, que hj ocupa 30% das comarcas, bem como apresentei a proposta de expans\u00e3o por meio de n\u00facleos ecologicos. Na mesma oportunidade agradeci as emendas paralamentares do deputado @netoevangelista_ , que propiciar\u00e1 a cria\u00e7\u00e3o do N\u00facleo Itaqui Bacanga e a do deputado Pedro Fernandes. Importante frisar o comprometimento dos parlamentares com o acesso a direitos da popula\u00e7\u00e3o carente do estado. @gabrielfurtado",
        "likes": 172,
        "comments": 5,
        "date": "2019-02-08 17:11:21",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1974895249785758229
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/50794049_2332166860135416_4907278041239279259_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=Q39udXAiuHAQ7kNvgFnf8Uu&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCouy-0jVBcizAxf372XYGOGsuddl3Ob6RDVDgoZNn8vA&oe=668236D4&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Reuni\u00e3o com a sec. Adjunta  @lidia.schramm, secret\u00e1rio @carloselula e a subsecret\u00e1ria Karla Trindade na secretaria estadual de sa\u00fade para aprimorarmos o canal de resolu\u00e7\u00e3o extrajudicial de demandas da dpe. Alem disso, foi feita a proposi\u00e7\u00e3o de parceria interinstitucional para o enfrentamento da viol\u00eancia sexual contra crian\u00e7as, adolescentes e mulheres. O foco e o acesso a direitos da populacao sem a necessidade de judicializar.",
        "likes": 183,
        "comments": 5,
        "date": "2019-02-06 13:04:13",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1973321317152601485
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/50795543_2185215561518108_3506973011104174317_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=cth-tI1FZqAQ7kNvgFxRyla&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBUxHTPERQiV_WXdbIB_DCUckDTv1a029RS2Y-bZ6hUQw&oe=66823B4E&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "No dia em que lamentamos a morte da ativista Sabrina Bittencourt, que durante toda sua vida lutou contra a viol\u00eancia sexual, ap\u00f3s ter sido estuprada desde a inf\u00e2ncia, Tb nos obriga a fazer uma reflex\u00e3o sobre a tem\u00e1tica. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, dos mais de 140 mil casos notificados de 2011 a 2017 como viol\u00eancia sexual no Brasil pelas unidades de sa\u00fade, mais de 80%  t\u00eam como v\u00edtimas crian\u00e7as e adolescentes. O pior \u00e9 que mtos casos n\u00e3o s\u00e3o notificados, por\u00e9m o percentual apresentado  e alarmante. \nSomado a isso, a Dpe recebe in\u00fameros casos de viol\u00eancias sexuais contra crian\u00e7as e adolescentes, que exige uma atua\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e eficiente pelos defensores da inf\u00e2ncia. \nDiante disso, o N\u00facleo da Inf\u00e2ncia da DPE, em especial o colega @davirafaelveras idealizou um conjunto de medidas voltadas para preven\u00e7\u00e3o, notifica\u00e7\u00e3o  e repress\u00e3o  \u00e0 viol\u00eancia sexual contra crian\u00e7as e adolescentes. Dentre as medidas, haver\u00e1  a capacita\u00e7\u00e3o de educadores e profissionais de sa\u00fade para identificar os casos e informar por um canal direto a Dpe, bem como a melhor instru\u00e7\u00e3o pericial para elucida\u00e7\u00e3o dos delitos, por meio de um estreitamento com as delegacias de pol\u00edcia. O lan\u00e7amento ser\u00e1 amanh\u00e3 \u00e0s 10h, na escola comunit\u00e1ria Jo\u00e3o De Deus, no bairro: Jo\u00e3o de Deus, em S\u00e3o Lu\u00eds. Parabenizo os defensores @davirafaelveras, @joaquim_neto_dpe e @loumoniz pelo comprometimento com a causa. Protagonismo na defesa de vulner\u00e1veis. #defensorianacomunidade",
        "likes": 112,
        "comments": 3,
        "date": "2019-02-03 22:35:32",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1971434539378448183
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/47692070_314426579178492_589000833436349073_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=LHCAWTU8wDgQ7kNvgFqOPgK&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDMNPcefHTe-0A-3vdQT3f7vPNV2hu_EOrnXW_2O8jWKg&oe=66822B06&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Luis Alberto j\u00e1 escolheu a mochila para estrear na escolinha!!!",
        "likes": 230,
        "comments": 33,
        "date": "2019-01-12 22:26:39",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1955485001526363774
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/47691683_343499816243017_2253382703895247669_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=ZcEFJSzRyAgQ7kNvgH1j9Av&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDU_vvou0OC9Ui0LkqBoaWQdi3_G8WvgHB5NlNGGv5wmA&oe=66824B2D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Este \u00e9 um breve resumo do trabalho realizado pela Administra\u00e7\u00e3o Superior da DPE MA no segundo semestre de 2018. Buscamos nos aproximar da popula\u00e7\u00e3o, resolver os conflitos trazidos pela popula\u00e7\u00e3o de forma extrajudicial. Primamos mto economicidade e otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos.  E envidamos esfor\u00e7os para diversificar as receitas da institui\u00e7\u00e3o com o prop\u00f3sito de prestar os servi\u00e7os ofertados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o com efici\u00eancia e qualidade.",
        "likes": 104,
        "comments": 4,
        "date": "2019-01-11 21:27:46",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 1954730587635068829
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/47692005_227631744814622_2015843959472903288_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=D0410VKMIWAQ7kNvgGNbsbz&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC25i-Zv_d61luIQUcpFnM6tFWUCneF7KpIxxgrV7OWqA&oe=668235F5&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Feliz ano novo \u2728",
        "likes": 203,
        "comments": 6,
        "date": "2018-12-31 22:28:35",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1946788667902644958
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/47581320_132078874468056_5114903758774140182_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=4Z7C3oKk-8EQ7kNvgGJ4rye&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBeukJe6j9i_QEA6pVpA8xJ5_ddLRfD0zHGJ8E0mtiJIQ&oe=66821E28&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Feliz natal a todos!!!! \u00c9 uma alegria mto grande estar do lado da nossa av\u00f3!!!",
        "likes": 247,
        "comments": 6,
        "date": "2018-12-25 01:18:01",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 1941800513319497771
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/46868994_266469087360492_4038081893343461942_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=v5S2gcYEMQMQ7kNvgGqspYY&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAEYig7bTT39kW_6SYRL1sb_n9clcyVuPTLWJ3RobxBAg&oe=66823EF8&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Menino do papai \ud83d\udc99",
        "likes": 240,
        "comments": 7,
        "date": "2018-12-21 14:57:57",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1939314095615650333
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/46401247_291542101494434_2858988099285334376_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=FuB7zBiH8fgQ7kNvgHG-lMZ&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCxb5S4qLiriChNzzE6MHvagg7SSpd7T1cG-1q_fkB7Eg&oe=66822B8C&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Mini f\u00e9rias!!! \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d",
        "likes": 313,
        "comments": 10,
        "date": "2018-12-18 20:13:05",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 1937298378720555521
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/47120021_2332389253656185_132394654837633051_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=D31V8_PLj-wQ7kNvgEkMGYK&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCLXHKPBgubGM94afQ8FC33qg6w0s6Pf-6cnS89I2DCTA&oe=66824581&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "A DPE est\u00e1 na quinta comunidade em menos de uma semana. Desta vez, estamos na Unidade de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Carm\u00e9lia Costa Viveiros, localizada no bairro Coroado, em S\u00e3o Lu\u00eds - MA com atendimentos jur\u00eddicos e levando o projeto: \u201c Pais e Filhos: Reconhecer \u00e9 um ato de amor\u201d. No v\u00eddeo, o estudante Alex Ribeiro, de 28 anos, relata que, por meio da atua\u00e7\u00e3o da Dpe, o seu pai, Ant\u00f4nio, o reconheceu formalmente como filho e em tr\u00eas dias ser\u00e1 lavrada nova certid\u00e3o de nascimento com o nome do pai. At\u00e9 o presente momento, na a\u00e7\u00e3o do coroado, 10 fam\u00edlias tiveram o v\u00ednculo de paternidade reconhecido formalmente. DPE contribuindo para o fortalecimento da familia e promovendo o acesso a direitos inerentes a paternidade. Frisa-se, sem a necessidade de ingressar com a\u00e7\u00e3o judicial e muito menos dos assistidos se deslocarem at\u00e9 as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas da institui\u00e7\u00e3o. Parab\u00e9ns a toda a equipe da dpe! @nathalia_tinoco20 @marcioandreassuncao @davirafaelveras @maielemorais",
        "likes": 52,
        "comments": 2,
        "date": "2018-12-01 15:21:28",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 1924818626340470396
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/45769706_514245072378666_7518743877307889223_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=106&_nc_ohc=UYwWrLVPCQ4Q7kNvgE9KmEo&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAttMvsxuY62BcSKNulyRcMNgSPZiC_bNB5AUB1L8xm5Q&oe=668225B0&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Reuniao institucional com os defensores dos N\u00facleos de Imperatriz e Acailandia. Expusemos os trabalhos executados nos \u00faltimos 5 meses, as metas para 2019 e ouvimos as principais demandas dos colegas. Ressaltamos as diretrizes institucionais em priorizar a resolu\u00e7\u00e3o administrativa dos conflitos individuais, o protagonismo na atua\u00e7\u00e3o coletiva e a necessidade de estarmos mais pr\u00f3ximos das comunidades. Mais uma vez percebemos o comprometimento e o empenho dos defensores em prestar atendimentos jur\u00eddicos a popula\u00e7\u00e3o carente do Estado de forma c\u00e9lere e eficiente. Amanh\u00e3 eles atender\u00e3o com o \u00f4nibus escrit\u00f3rio em Davin\u00f3polis e na sexta no bairro Santa Rita em Imperatriz.",
        "likes": 165,
        "comments": 4,
        "date": "2018-11-28 21:23:11",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1922838147580117452
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/44821210_832272887104439_7217283900210768040_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=Fp18gYMPNHEQ7kNvgF44dUl&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCLUipkYeaTyjm-nT7O1wnOPzCmWZfHHU4C1w0HlYU1dQ&oe=66821849&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Defensoria mais perto da comunidade!!!! Pela primeira vez na hist\u00f3ria o \u00f4nibus escrit\u00f3rio da DPE vai para o interior do Estado. Foram beneficiadas as pessoas residentes de Pequia de Baixo, em Acailandia, S\u00e3o Francisco do Brejao, Davin\u00f3polis e Imperatriz. Nos dois primeiros dias mais de 100 pessoas foram atendidas. Acesso a direitos a popula\u00e7\u00e3o carente facilitado. \u00c9 importante frisar tamb\u00e9m a economicidade, pois n\u00e3o houve pagamentos de di\u00e1rias, haja vista o trabalho foi executado pelos comprometidos defensores e servidores da regi\u00e3o de Acailandia e Imperatriz. Amanh\u00e3 estaremos em Davin\u00f3polis e na pr\u00f3xima quinta no bairro Santa Rita em Imperatriz.",
        "likes": 119,
        "comments": 1,
        "date": "2018-11-27 22:13:16",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 1922138579397852893
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/44566586_209521423277290_378644930618102083_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=4r6RBRUtRUMQ7kNvgFP_gvd&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCBdVKR07fF-DZi-NxUAKI4Jqt0ouVKp88LIfTv7MOamA&oe=66824065&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Reuni\u00e3o com os defensores p\u00fablicos que trabalham na regi\u00e3o dos cocais. A aproxima\u00e7\u00e3o com os colegas do interior nos permite identificar as principais dificuldades de forma a eleger as prioridades da gest\u00e3o. Al\u00e9m disso, apresentamos as principais a\u00e7\u00f5es j\u00e1 executadas pela Administra\u00e7\u00e3o Superior no ano de 2018 e as metas para 2019. Destaca-se o encaminhamento para que o N\u00facleo de Timon firme uma parceria com o @tjmaoficial no intuito de diminuir a\u00e7\u00f5es judiciais na \u00e1rea da fam\u00edlia, por meio de concilia\u00e7\u00e3o previa, a exemplo do que j\u00e1 ocorre na capital. Agrade\u00e7o a contribui\u00e7\u00e3o de todos os colegas presentes que est\u00e3o imbu\u00eddos em promover o acesso a direitos da popula\u00e7\u00e3o carente do estado.",
        "likes": 138,
        "comments": 4,
        "date": "2018-11-22 21:03:23",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1918479532249342901
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/44570112_578636075918503_4501593193871512036_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=PezCrD36BYQQ7kNvgGoU112&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCo76qHTqDzJux75v6jzl0aOr_k9QeVf80fzKzmuUICag&oe=668240EB&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d",
        "likes": 210,
        "comments": 3,
        "date": "2018-11-17 01:27:49",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1914263968211647337
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/44561340_2038338749538406_8700539140148444968_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=saak9FH1qdYQ7kNvgGADfJg&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBRRwJqrKEyQWL3-sM_miNJ9PzgxYDeWCBer5_E2k-DCw&oe=66824C66&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Casamento  @iannaarruda e Rodolfo. Primeira vez do Luis Alberto como pajem",
        "likes": 254,
        "comments": 9,
        "date": "2018-11-16 22:48:42",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1914183880392576714
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/43647415_140910986878971_5707652714964724358_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=FitltkNG4UEQ7kNvgFzKKCI&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBDvr8S4gGEA-UUllSSlXguerfRbz8IzoRYDLqwBXtokA&oe=66822C71&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Violeiro, flamenguista e estiloso!!",
        "likes": 179,
        "comments": 10,
        "date": "2018-11-15 14:31:00",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1913208608822491186
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/44538816_611240595957681_631545723466422735_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=8YZMLr50JSkQ7kNvgFPBRfj&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAHRfSjmwJtr1tBFLRJORRH9AWUshUhTv1H0vOxmTVWJw&oe=66822F97&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Parab\u00e9ns para nossa eterna princesinha!!!!! Eu e Luis Alberto te amamos mto!!! Que Deus lhe conceda mtas b\u00ean\u00e7\u00e3os e sa\u00fade!!!! \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d",
        "likes": 267,
        "comments": 29,
        "date": "2018-11-13 11:39:46",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1911672868489773156
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/43820696_288912258397263_5743119429856358598_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=MeMjibnJh4cQ7kNvgHnZIDc&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD7Uds2Fqa4sZggzhArkSf-UGYQPK_0MD7SyDUT-xVWfw&oe=668225CB&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Quero agradecer publicamente aos deputados @pedrofernandes14 @netoevangelista_ @juliaoamin e @cleberverde por destinar emendas \u00e0 Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o. Isso demonstra o compromisso dos parlamentares em contribuir para o aprimoramento do acesso \u00e0 direitos da popula\u00e7\u00e3o carente do Estado. Em breve postaremos mais agradecimentos.",
        "likes": 235,
        "comments": 9,
        "date": "2018-11-12 21:25:32",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 1911242921946296806
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/44604477_351924372224042_3508659376186292283_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=UZvAlVOwOmMQ7kNvgGXo616&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBztwTcEb69ywIYjlwi8pQdFgz5MMRXySMviafEBsW84Q&oe=66822269&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hj recebemos a senadora eleita @elizianegama na Dpe para um di\u00e1logo com os movimentos sociais. Na ocasi\u00e3o agradeci a emenda parlamentar destinada para Defensoria que possibilitar\u00e1 a aquisi\u00e7\u00e3o de uma van para atendimentos em comunidades, bem como parabenizei a sua iniciativa de construir uma plataforma de mandato baseada nas reclama\u00e7\u00f5es da sociedade civil organizada.",
        "likes": 166,
        "comments": 2,
        "date": "2018-11-12 20:50:18",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1911225190123448669
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/44397001_262975600938493_6806593517697201856_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=dfhcqyW_4PwQ7kNvgFSldDp&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCsq3UG6N4GAnocIODUduuhR_PqzHx60jXGfBiC2fo61A&oe=66823950&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "A defensoria publica cada vez mais pr\u00f3xima da comunidade. Desta vez com o projeto \u201cEduca\u00e7\u00e3o em Direitos e Cidadania\u201d. Por meio dele, defensores p\u00fablicos ministrar\u00e3o aulas relacionadas a direitos e garantias fundamentais com o escopo de promover a capacita\u00e7\u00e3o  de alunos de escolas p\u00fablicas. Come\u00e7aremos pela liberdade, bairro da capital. Explicar a fun\u00e7\u00e3o da defensoria e como a popula\u00e7\u00e3o pode reivindicar seus direitos. Promover educa\u00e7\u00e3o em direitos e dever da defensoria p\u00fablica.  A meta \u00e9 promover a interioriza\u00e7\u00e3o desta atua\u00e7\u00e3o, por meio de uma articula\u00e7\u00e3o com a Seeduc e os n\u00facleos do interior. Em breve, teremos novidades! Parab\u00e9ns a diretora da escola superior da DPE MA @isa.mira.bella @isa.bella.mira!!!!",
        "likes": 95,
        "comments": 2,
        "date": "2018-10-30 14:51:40",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1901622595967690898
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/43913808_168437074101272_7638173091051837136_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=9yQCjA4ZgMkQ7kNvgE4YqM8&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCfELFzfPfCL3PEbzAjE24oTXzhShqIYxhGxatIkY3FJw&oe=66822A16&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Por meio do N\u00facleo da pessoa com defici\u00eancia da Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o foi solicitado ao sebrae a capacita\u00e7\u00e3o de jovens com s\u00edndrome de down para facilitar o acesso ao mercado de trabalho. Hj no pal\u00e1cio do le\u00f5es com a presen\u00e7a do governador  Fl\u00e1vio Dino foi  o lan\u00e7amento da campanha que conta com o apoio da secretaria de cultura e turismo. Mais de 30 jovens terminam a capacita\u00e7\u00e3o na pr\u00f3xima terca e trabalhar\u00e3o na recep\u00e7\u00e3o de turistas e de eventos, bem como na da defensoria p\u00fablica. Mais uma vez a dpe protagoniza na promo\u00e7\u00e3o de acesso a direitos sociais de grupos vulner\u00e1veis sem a necessidade de ingressar com a\u00e7\u00f5es judiciais. Parabenizo mais uma vez o sebrae, na pessoa do Dr. Edilson Baldez, por mais essa parceria e ao aguerrido defensor Benito Filho.",
        "likes": 191,
        "comments": 11,
        "date": "2018-10-25 13:47:16",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 1897966303034204337
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/42357579_923060297894292_1966157906643717658_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=aQGSD3xMyXYQ7kNvgHo5sY_&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAvlpTz6bqI-eSuyPoZRalymNG2verbv-LsBXvOcF7SuQ&oe=6682396D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "E ou n\u00e3o a cara do papai?",
        "likes": 203,
        "comments": 30,
        "date": "2018-10-12 15:50:14",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1888606110642914546
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/42315058_1934050440046925_3205039600658355841_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=uTIGGEXWOdgQ7kNvgFD2WOD&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC1S3o_ICu4wKJ5BCjOF_JprIz9oUvITZxDzR6KAohkog&oe=668239C1&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hj cumprimos mais uma etapa do projeto \u201cDe uma li\u00e7\u00e3o de solidariedade\u201d em alus\u00e3o ao dia das crian\u00e7as, com o objetivo de arrecadar materiais escolares, mochilas, computadores, impressoras, geladeira, ar condicionado, etc, que foram solicitados pela professora F\u00e1tima em junho deste ano, por meio de uma cartinha escrita \u00e0 m\u00e3o endere\u00e7ada a defensoria geral. Os pedidos eram em favor de 65 crian\u00e7as que estudam na escola comunit\u00e1ria \u201cNossa Senhora de F\u00e1tima\u201d, localizada na vila embratel, em S\u00e3o Lu\u00eds. Na primeira etapa, realizamos atendimento jur\u00eddico na regi\u00e3o para os pais dos alunos. Agora com a ajuda dos servidores, defensores e amigos conseguimos arrecadar valores suficientes para adquirir todos os itens solicitados pela professora. Fa\u00e7o um agradecimento especial ao meu amigo @joaquim_neto_dpe, @davirafaelveras, a coordenadora do setor psicossocial, Silene Gomes  e a colega dpu @fernandaevlaine pelo esfor\u00e7o em arrecadar os donativos. A partir de agora,  as crian\u00e7as ter\u00e3o melhor estrutura. A terceira etapa ser\u00e1 a reforma da escolinha. No video e chayellen, aluna da professora F\u00e1tima dizendo o que ela mais gosta de fazer na escola. Rsrs.",
        "likes": 224,
        "comments": 31,
        "date": "2018-10-11 15:51:27",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 1887867345976724571
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/42078559_318476415604831_8516130262874089884_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=E-BArVY15-YQ7kNvgHSs_dn&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBzpi0cXaR_1T-P7EDUJXCMP6ELD01VRJ9VHwIFuC4YiQ&oe=66823628&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d",
        "likes": 312,
        "comments": 16,
        "date": "2018-10-07 14:30:24",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1884942048138742363
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/40752940_268231767355702_7546303336177898449_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=6pGa502-Ll4Q7kNvgEt1kqk&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAudFSXOIyHJE1GNn5HtldPh5PjaRRX5cBaYpetXPW4qQ&oe=66822F18&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "1 ano, 7 meses e 1 dia de mtas b\u00ean\u00e7\u00e3os, alegria e a descoberta de um amor inigual\u00e1vel!",
        "likes": 280,
        "comments": 16,
        "date": "2018-09-19 01:51:04",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1871513900349126109
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/40801860_314251639127443_8167999700025379965_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=pIXEZbSfSOsQ7kNvgHf6FNB&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD_iD0hPqJLl8k39TohqhpRseDcqupxKqrBNQBEelvK9A&oe=6682272C&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje lan\u00e7amos a campanha \u201cD\u00ea uma li\u00e7\u00e3o de solidariedade\u201d que visa arrecadar recursos e kit escolares para alunos da escola de refor\u00e7o Nossa Senhora de F\u00e1tima, localizada na Vila Embratel, na capital maranhense. Mais de 60 crian\u00e7as estudam na sala improvisada da casa da professora Fatima. Conhecemos o trabalho da professora, a escola e realizamos atendimentos jur\u00eddicos na comunidade h\u00e1 duas semanas. E Para doar, basta verificar o numero da conta acima mencionado. E se quiser entregar o kit escolar, procure a DPE, na r. Da Estrela, 421, reviver.",
        "likes": 142,
        "comments": 4,
        "date": "2018-09-14 15:44:42",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 1868309608911529097
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/40226204_1008706925974954_4796109514077241044_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=OsV9GfGgCPUQ7kNvgFbOjiN&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDWVS-IOKRATCxBNJJjYfbaRzuIPhpUyhNa-vrtWpsHVw&oe=66823A7C&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Pe\u00e3ozinho do papai!!",
        "likes": 183,
        "comments": 7,
        "date": "2018-09-07 23:15:57",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1863463298700988587
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/39609748_993653544139404_4766035233101316096_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=Kwerdl9Sek4Q7kNvgGYeaG7&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDgQsJrtQ0xjMHNWgvTVYgxQLwdvHFP2eNfYOQImXh9aA&oe=668222F5&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Seguindo o planejamento estrat\u00e9gico da dpe 2018 e com o prop\u00f3sito de aproximar cada vez mais das comunidades, a dpe prestou atendimento jur\u00eddico na pra\u00e7a do viva na vila embratel. Al\u00e9m disso, com a ajuda da @cemar116 @marianalauande foram inseridas fam\u00edlias no cadunico, assim, dentre outros benef\u00edcios, receber\u00e3o  descontos de at\u00e9 65% nas contas de luz. A maior parte das pessoas atendidas sao familiares dos alunos da escola comunit\u00e1ria Nossa Senhora de F\u00e1tima.\n\nAo final, visitamos a escolinha comunit\u00e1ria da professora F\u00e1tima.  Ela ministra aulas de refor\u00e7o para 65 crian\u00e7as da vila embratel, bairro de S\u00e3o Lu\u00eds. Assim que assumi a defensoria geral ela nos mandou uma carta, redigida, manualmente, solicitando doa\u00e7\u00f5es de material escolar. \nEntramos em contato com ela, por meio dos defensores @joaquim_neto_dpe , @davirafaelveras e @loumoniz, marcamos o atendimento jur\u00eddico na comunidade pr\u00f3xima a escola para atender pais dos alunos e a popula\u00e7\u00e3o em geral.\n\nSomado a isso, lan\u00e7aremos uma campanha para arrecadar donativos para a escola e alunos. O comprometido defensor @joaquim_neto_dpe esta fazendo o levantamento do material e a metodologia de doa\u00e7\u00e3o. Em breve, divulgaremos.\n\nAproveitei a oportunidade para conhecer a escola e o trabalho executado pela professora F\u00e1tima. Uma escola pequena, simples, \u201cadaptada\u201dna parte frontal de sua resid\u00eancia, que antes era sua sala, mas mto aconchegante. Dona F\u00e1tima \u00e9 uma mulher que nos inspira, pois, mesmo sem ter condi\u00e7\u00f5es financeiras, ajuda mais de 65 fam\u00edlias da vila embratel, uma vez que a maioria das m\u00e3es n\u00e3o t\u00eam onde colocar os filhos para ir trabalhar. Esse trabalho n\u00e3o s\u00f3 contribui para educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as, mas evita que fiquem expostas aos perigos e riscos, como o consumo de drogas. Parabenizo toda a equipe da Defensoria, defensores, servidores, estagi\u00e1rios e demais colaboradores, por sacrificarem o s\u00e1bado de manh\u00e3 com a fam\u00edlia para prestar atendimentos em comunidades.",
        "likes": 130,
        "comments": 9,
        "date": "2018-09-01 15:35:37",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 1858882948939220897
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/39336865_674383679601071_2588255740493824000_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=zoJ6BY8fwmkQ7kNvgFzEU91&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBMjID7t8Wgc9tg_uk0itRp5mHQTnozfgJLnLi_2mJHlw&oe=66821F98&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Acabamos de assinar mais um termo de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica com a Fiema. Por meio dele, a Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias custear\u00e1 integralmente os exames de DNA nas demandas que envolvem reconhecimento de paternidade e as partes n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de arcar com custos laboratoriais. Potencializamos ainda mais a possibilidade de solucionar um conflito familiar sem a necessidade de buscar o Judiciario. Desta forma, os assistidos da Dpe Ma terao acessos aos direitos de forma mais eficiente e c\u00e9lere! E o restabelecimento do programa \u201cser pai \u00e9 legal\u201d , criado em 2011, mas que estava suspenso desde novembro de 2016. E somar\u00e1 com o projeto \u201cpais e filhos: reconhecer e um ato de amor\u201d. Agrade\u00e7o o sens\u00edvel olhar da Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado do Maranh\u00e3o.",
        "likes": 150,
        "comments": 14,
        "date": "2018-08-31 19:04:23",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1858263249901731654
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/39314883_455061018348154_6227764276405207040_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=M7JkqHIwVu0Q7kNvgHAS92G&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAf6LxCmUJ8tpL9-kqTCgRDjSHHNMaPKGn-1oRPSWPeSw&oe=66821D3F&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Mais um s\u00e1bado em que a defensoria publica est\u00e1 na comunidade para facilitar o acesso da popula\u00e7\u00e3o  aos servi\u00e7os da institui\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m da orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica de mat\u00e9rias em geral, realizamos o procedimento para os pais promoverem reconhecimentos dos filhos espontaneamente. Ate o camera de uma emissora de tv que veio fazer a cobertura da a\u00e7\u00e3o resolveu reconhecer a paternidade. Procedimentos r\u00e1pidos, extrajudiciais e eficientes, pois at\u00e9 o presente momento, 20 crian\u00e7as j\u00e1 sa\u00edram com o nome do pai no registro p\u00fablico de nascimento. Este \u00e9 o esp\u00edrito e diferencial da Defensoria P\u00fablica, estamos focados em prestar o melhor servi\u00e7o para quem mais precisa, a comunidade. Agrade\u00e7o a dedica\u00e7\u00e3o e o comprometimento das servidoras (es), estagi\u00e1rios (as) e defensores (as).",
        "likes": 160,
        "comments": 13,
        "date": "2018-08-25 14:01:32",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 1853762167410470460
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/38678723_459963267840250_4168858569334063104_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=jNFBQbcSa70Q7kNvgGwVMNU&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAksB8i_d7dZs16RCAt1TqHLYC6S1M6NOVdziXat2rcjw&oe=66824E0D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje conhecemos o trabalho da rede coroado de natal, que congrega 23 entidades civis organizadas do polo coroadinho. \nVisitamos a escola estadual de tempo integral dorilene silva Castro, que foi constru\u00eddaem raz\u00e3o da grande mobiliza\u00e7\u00e3o dos moradores.Al\u00e9m disso, conhecemos uma biblioteca comunit\u00e1ria e um curso de culin\u00e1ria. S\u00e3o projetos desenvolvidos pelos pr\u00f3prios moradores. Estou impressionado com a for\u00e7a da articula\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria. Anunciamos que a Defensoria Publica ir\u00e1 aderir ao trabalho executado pela rede. Disponiblizaremos o \u00f4nibus escrit\u00f3rio, faremos palestras de educa\u00e7\u00e3o em direitos com a capacita\u00e7\u00e3o de l\u00edderes comunitarios, replicaremos projetos institucionais como o \u201cpais e filhos: reconhecer e um ato de amor\u201de iremos propugnar, por meio dos n\u00facleos especializados pol\u00edticas p\u00fablicas para popula\u00e7\u00e3o local.",
        "likes": 148,
        "comments": 3,
        "date": "2018-08-18 22:00:03",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 1848929579051092003
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/38920097_711191642559576_4932326509852491776_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=kTGJHUQZ6qkQ7kNvgHkNIjz&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDTv5IRgGONKCt6r8v6K9MGF_iU5WrOOsLJp168YFC_1g&oe=66822373&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Mais de 50 % dos alunos da escola p\u00fablica \u201cestado do Par\u00e1\u201d , que fica no bairro da liberdade, em S\u00e3o Lu\u00eds MA, n\u00e3o t\u00eam o nome do pai na certid\u00e3o de nascimento. O projeto \u201cpais e filhos: reconhecer e um ato de amor\u201d, que visa fomentar o reconhecimento espont\u00e2neo de paternidade foi lan\u00e7ado hoje pela Defensoria. Mais de 70 familiares compareceram. Ap\u00f3s a explana\u00e7\u00e3o sobre fluxo e da metodologia que ser\u00e1 adotada, iremos nos dirigir at\u00e9 a institui\u00e7\u00e3o de ensino para promover as altera\u00e7\u00f5es nas certid\u00f5es de nascimento com a averba\u00e7\u00e3o do nome do pai. Todo o trabalho \u00e9 extrajudicial \u00e9 gratuito. A sensibiliza\u00e7\u00e3o de hj foi realizada pela assistente social @nathalia_tinoco20. Defensoria mais perto da comunidade. As atua\u00e7\u00f5es coletivas extrajudiciais com grande alcance social, no caso espec\u00edfico, visando fortalecer v\u00ednculos familiares e ampliar direitos das crian\u00e7as faz parte do nosso planejamento estrat\u00e9gico. O desafio agora \u00e9 replicar o projeto nos 38 n\u00facleos do interior.",
        "likes": 128,
        "comments": 5,
        "date": "2018-08-18 12:59:57",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1848657739858163351
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/37806616_335298063678321_8529776479733547008_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=2Y0equS1XYMQ7kNvgGLx9yy&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD54CRHUNt12bOoWxvT6fLhYQI8XjRwABdU51Gx9MaVbw&oe=668243AF&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "De acordo com os dados do CNJ (Conselho Nacional de Justi\u00e7a) mais de 5,5 milh\u00f5es de crian\u00e7as n\u00e3o t\u00eam a paternidade reconhecida. Diante de tais dados, aprimoramos um projeto que sera replicado em todos os 39 n\u00facleos da defensoria p\u00fablica do estado, que visa facilitar o reconhecimento de paternidade. Tal projeto iniciou em unidades prisionais e foi condecorado pelo Innovare em 2014 com a atua\u00e7\u00e3o dos colegas @joaquim_neto_dpe , @gabrielfurtado  e Nathalia Tinoco. Todavia, a ideia \u00e9 ampliar a metodologia para atender alunos de ensino fundamental de escolas p\u00fablicas, bem como as demandas que chegam aos n\u00facleos do interior. Fizemos uma reuni\u00e3o e iremos lan\u00e7ar o projeto ainda no m\u00eas de agosto. \u00c9 importante frisar que o reconhecimento espont\u00e2neo de paternidade e extrajudicial. Todos os documentos, forma de atua\u00e7\u00e3o e modelos de of\u00edcios ser\u00e3o disponibilizados a servidores (as) e defensores(as). O projeto est\u00e1 incluso no nosso planejamento estrat\u00e9gico, no objetivo de ampliar e interiorizar de forma orquestradas  a atua\u00e7\u00e3o coletiva em favor de hipossuficientes. Inspirado nas letras de Renato Russo e na semana dos dias dos pais chamaremos o projeto de \u201cPais e Filhos\u201d.",
        "likes": 188,
        "comments": 8,
        "date": "2018-08-07 14:57:25",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1840744330571918528
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/34770472_1967710973519742_3454363503782002688_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=106&_nc_ohc=-y00CO2Fs6sQ7kNvgFZken0&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYA3_cY5IY4WNgpK_IR1szJTkpDZfCK05Ry4eVXmNb4yRg&oe=668227F9&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "\ud83d\udeb4\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f",
        "likes": 285,
        "comments": 6,
        "date": "2018-07-08 12:25:21",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1818924516572583289
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/34922473_174453339902003_6752441209316179968_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=4T5QXvTWU38Q7kNvgEUB3_g&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYB0TwRLEe7lQiRspf850on2Y3ZNDpKhbYPLjVulvk9Rmg&oe=668220C4&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Primeira copa do mundo do LA",
        "likes": 279,
        "comments": 25,
        "date": "2018-06-17 15:20:21",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 1803792306140079966
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/33994671_593117527725790_8223371502792212480_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=k-mUeTaZNdMQ7kNvgEuHNn5&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC7wt0eAspzvRDNPThGSZqH96TgpruFZHSTft0P4baIjQ&oe=66823D0B&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Indiozinho do papai",
        "likes": 200,
        "comments": 11,
        "date": "2018-06-14 02:52:27",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1801241551444905053
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/35001166_603977033314459_2014670464500105216_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=Sl6U8M2QLxQQ7kNvgHjDZaZ&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAbVyy2X3jT-g4sRcpoDDhobcoYkN-EISyChrk7C2FO0g&oe=6682197D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Viva S\u00e3o Jo\u00e3o do Maranh\u00e3o!",
        "likes": 205,
        "comments": 10,
        "date": "2018-06-09 20:56:52",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1798163480907292657
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/33370456_865665786958151_7188889721441878016_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=QLKSlAuYObUQ7kNvgGvh2zP&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYATY1cCiJDNoXPHXw2-JPUynOhGj9rechecirz6dRuFfg&oe=66824852&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Defensoria mais pr\u00f3xima da popula\u00e7\u00e3o, prioriza\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o administrativa de conflitos e protagonismo em atua\u00e7\u00f5es coletivas em defesas de vulner\u00e1veis . S\u00e3o as metas para a defensoria p\u00fablica. Obrigado ao @governoma @flaviodino65 que ir\u00e1 proporcionar uma suplementa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria  a @defensoriama para contratar 70 assessores, 100 estagi\u00e1rios e  mais 5 defensores. Compromisso com o acesso \u00e0 justi\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o carente do estado do Maranh\u00e3o. Inclus\u00e3o social e cidadania!",
        "likes": 288,
        "comments": 53,
        "date": "2018-06-08 01:01:19",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1796836964504082768
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/31507860_1941933445880045_6086256885097299968_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=DkIeVm_3BMwQ7kNvgGCysYs&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAnC7k_UAEAI-YJ9mnm3Aqb9IeNPgH2GjPZYH3-evpJpw&oe=66821CDD&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hj fui nomeado ao cargo de Defensor P\u00fablico Geral do Estado do Maranh\u00e3o 2018/2020, pelo Governador Fl\u00e1vio Dino. Agrade\u00e7o os votos de confian\u00e7a de quase 80% dos defensores p\u00fablicos, na pessoa do meu amigo, @gabrielfurtado, que ser\u00e1 o \u00fanico subdefensor no Brasil com dois pr\u00eamios Innovare. Externo a minha eterna gratidao aos meus pais e irm\u00e3os  por todo o apoio. Por fim, @nataliaacoimbra, minha esposa mais princesinha do mundo, obrigado pela paci\u00eancia, ajuda e conselhos precisos. Estamos passando um momento mto dif\u00edcil com o falecimento tragico do meu querido sogro, que era um dos maiores entusiastas com este projeto e nos ajudou mto para que tiv\u00e9ssemos \u00eaxito. Fica seu exemplo de homem p\u00fablico humilde, sensato, determinado e focado. Tenho certeza que est\u00e1 intercedendo por nos! N\u00e3o tenho d\u00favidas que ser\u00e1 o maior desafio da minha vida. Ao mesmo tempo, terei a oportunidade de concretamente trazer melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho aos colegas e, por consequ\u00eancia, prestar servicos de excel\u00eancia a popula\u00e7\u00e3o carente do Estado. Nosso foco \u00e9 uma Defensoria que resolva os conflitos, prioritariamente, de forma extrajudicial e protagonize atua\u00e7\u00f5es coletivas em favor dos hipervulneraveis. Conto com  a ajuda de todos os colegas. Posse marcada para 07/06/18, \u00e0s 16h, no ed Henrique La Roque. Est\u00e3o todos convidados.",
        "likes": 310,
        "comments": 143,
        "date": "2018-05-17 19:59:11",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1781464605009909112
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/32099408_250298392379272_3148833471808405504_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=6tNHNLiHAeQQ7kNvgGz0_JM&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAWA5fNz-egI32BPsy7WyeYoExmKA1BvVxjU1tBx1aL1A&oe=6682206B&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Papai ama demais!!! E como o tempo passa r\u00e1pido!!! Mam\u00e3e brinca e ele sempre responde com gargalhada. \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d",
        "likes": 153,
        "comments": 6,
        "date": "2018-05-16 14:03:49",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 1780559454594368147
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/31076754_582682815426943_7930200694479388672_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=YKospEiz0RgQ7kNvgF8weK-&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDJrzzhn-FbyqrOgQ3ygcDV8xAiXxZGKACFXAMCfPrcCQ&oe=668239D9&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d",
        "likes": 245,
        "comments": 22,
        "date": "2018-05-05 21:22:22",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 1772809161521094271
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/30602285_225542948203275_2536588241700651008_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=pQvOU3Jid6QQ7kNvgG-cTXZ&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYB1eT3b7V466_Zb1yijzNOewX91uPDzUjfGLhXJ8ErX0g&oe=668232D5&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Qdo conheci minha esposa em 2011 n\u00e3o imaginava que uma de suas maiores riquezas eram meu sogro e minha sogra. Na conviv\u00eancia com o vov\u00f4 do Luis Alberto, percebi que ganhei um amigo fiel, inteligente, sempre com sorris\u00e3o estampado no rosto, extremamente orgulhoso das nossas ( dos filhos e inclusive as minhas) vit\u00f3rias, exemplo de vida, pois nasceu de uma fam\u00edlia pobre e se tornou um dos pol\u00edticos de maior express\u00e3o no Estado do Tocantins, por\u00e9m, nunca perdeu a humildade e a preocupa\u00e7\u00e3o com o pr\u00f3ximo. Parceiro de cacha\u00e7a, otimista e um dos caras mais calmos que conhe\u00e7o!! Deus te levou mto cedo, antes das vit\u00f3rias do neto que tanta amava. Dif\u00edcil de nos conformarmos. Guardarei para sempre seu exemplo de vida, sua dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia e obrigado por Td!!! \ud83d\ude4f\ud83d\ude4f",
        "likes": 201,
        "comments": 71,
        "date": "2018-04-27 06:09:16",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1766551381127147710
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/29717101_1287011838068864_8363918139980775424_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=5lYGbZfdn8YQ7kNvgGE5m85&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBj0NrG9MLJiDVW9yLjCrMVQVnHg5uXI2unMMHSPmXj-w&oe=66824D84&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Despedindo nosso amigo querido, seu Galvao.",
        "likes": 176,
        "comments": 3,
        "date": "2018-04-08 21:38:42",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1753248436263909627
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/28434650_1692451414140502_6541780236042764288_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=uBKMpxWr3ocQ7kNvgE9-b4g&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCPGalVZsNG_o3-3hrNgGQn0SUcw9jOhJIjSfdNKa14TQ&oe=668248B5&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "05/03/18 - Primeiros passinhos. \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d",
        "likes": 144,
        "comments": 15,
        "date": "2018-03-05 23:51:12",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 1728672356119107001
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/28158658_2027193097553096_8119170820187619328_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=uxnEC5ghFyMQ7kNvgGdWiDv&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDBhngca09IbhXliRMrmAHLiJpDbELm7uLvoUq35-Hw_A&oe=668237A8&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Primeiro aninho do meu lindao!!!",
        "likes": 268,
        "comments": 42,
        "date": "2018-02-18 23:23:38",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1717787243978182571
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/25038830_1785853298384541_544670714343456768_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=_s_uAcC-kfMQ7kNvgHDGxPF&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBXxW4qwIrkKxz0N-OPDHquUUAaQKVUbnLzv4bp3DtUKA&oe=668227C1&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "N\u00e3o sei se caso ou compro uma bicicleta. \ud83e\udd14 #LApensador",
        "likes": 179,
        "comments": 15,
        "date": "2018-01-08 16:38:10",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1687867356707438626
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/26066071_1387459044715931_7378817800950775808_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=Qdq5NUU7ZlMQ7kNvgFXFwob&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDnBODJ_xPbKyK4R-UQkWRySN6NtjWBxFMbZEN_p4cVag&oe=66823F27&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Agora \u00e9 o momento de agradecer! 2017 nasceu o amor da minha. Mudei Td! Rotina, forma de levar a vida, como prioridades, preocupa\u00e7\u00f5es e metas. E Td isso se chama luis alberto!!! S\u00f3 tenho a agradecer a  Deus ! Pela sua sa\u00fade e o jeito de ser. E um sonho realizado, n\u00e3o s\u00f3 de ter um filho, mas pelas suas virtudes ( mlk tem 10 meses , por\u00e9m s\u00f3 vejo qualidades) carinhoso, simp\u00e1tico, risonho, calmo ( s\u00f3 n\u00e3o pode ter fome) e flamenguista !! N\u00e3o pode ver vermelho e preto na tv que fixa o olhar!! Que Deus possa me iluminar para te dar os melhores exemplos e ensinamentos! Essa foto e a primeira vez dele no maraca!! \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d",
        "likes": 136,
        "comments": 6,
        "date": "2018-01-01 01:58:07",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1682350987064728133
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/26321906_183765658875581_3684699082288267264_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=L1sMd0zNKPAQ7kNvgGuMUnD&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDT7W-Axay3O-HQv2vIOTGp06lwtOeK9f7BWUM9_419GA&oe=668217F8&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Agora sim!! R\u00e9veillon j\u00e1 come\u00e7ou por aqui!!! Amigos das antigas!!!",
        "likes": 157,
        "comments": 8,
        "date": "2017-12-29 21:55:12",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 1680779169250073776
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/25022320_383836172044920_2651434593453867008_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=95hX4yrv_eAQ7kNvgHVo-pR&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCIm53UCVeoCdtd76sf9Pa5eS3gf2HWNMxIf4RA0QT6QQ&oe=6682418C&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Natal... e o per\u00edodo que demanda mais reflex\u00e3o sobre o tratamento ao pr\u00f3ximo, a sensibilidade com os problemas dos mais necessitados, do perd\u00e3o e da confraterniza\u00e7\u00e3o com a fam\u00edlia, mas ao mesmo tempo, nos imp\u00f5e o comprometimento de mantermos fi\u00e9is durante todo o tempo com esses princ\u00edpios e exemplos da vida e sacrif\u00edcio de Jesus pelo pr\u00f3ximo! Desejo um feliz natal a todos e que possamos seguir esses princ\u00edpios durante toda nossa vida! Primeiro natal do meu anjinho \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\udc76\ud83d\udc76\ud83d\udc76",
        "likes": 183,
        "comments": 5,
        "date": "2017-12-25 01:44:26",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1677270667340679944
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/25011225_1541662052547798_6894046779281506304_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=106&_nc_ohc=mZB-nmpeUYsQ7kNvgErNtCM&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDl8NSo72yR9QYN0lChk3q99RtyK-n5d2Z8jc4GZONNIg&oe=668219DD&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Tr\u00eas gera\u00e7\u00f5es de t\u00edtulos rubro negros memor\u00e1veis !!!! Rumo a mais um!! Ser\u00e1 o segundo do luis Alberto em 10 meses!!! Anotem!!",
        "likes": 163,
        "comments": 14,
        "date": "2017-12-13 23:48:25",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1669239745988059276
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/25011157_1612130045518897_2151445222754615296_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=66cNE2ipZQQQ7kNvgHn6BCl&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYACBbdwNWN7H9an6pjGOjXxSuL9tWvspKVVTgNjmlux1w&oe=66822A60&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Tbt. H\u00e1 um ano atr\u00e1s est\u00e1vamos recebendo o maior pr\u00eamio da justi\u00e7a brasileira com o projeto defensores do saneamento. Na \u00e9poca t\u00ednhamos atuado em apenas 2 comunidades, por\u00e9m, atualmente estamos em 12 bairros diferentesda capital maranhense, quais sejam: Codozinho, lira, coroado, Jo\u00e3o Paulo, liberdade, areinha, jambeiro, sacavem, Santa Clara, Santa Cruz, vera Cruz, radional e anil. O trabalho so foi poss\u00edvel gra\u00e7as ao esfor\u00e7o de todos do Nudecon, em especial ao nosso estagiario de engenharia @luizrobertocgm que de forma diligente, respons\u00e1vel, competente e ,sobretudo, comprometida conseguiu visitar, inspecionar e elaborar relat\u00f3rios de cada bairro apto a nos embasar requerimentos aos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis. N\u00e3o posso deixar de registrar que ele teve  a ajuda dos estudantes de engenharia da ies Pitagoras e do professor mestre em saneamento ambiental Glauber. Hj est\u00e1 encerrando o v\u00ednculo de est\u00e1gio do Luis Roberto  e n\u00e3o mediremos esfor\u00e7os para que seja contratado para continuar a desenvolver os trabalhos de grande relev\u00e2ncia social. Por enquanto, s\u00f3 temos a agradecer pelo empenho e os resultados.",
        "likes": 164,
        "comments": 14,
        "date": "2017-12-06 19:55:04",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1664048864804809640
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/24274913_382581178850465_802477144193105920_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=iDmwhJy9QosQ7kNvgGTyaTZ&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYB0N3-Ebh8yEodmCEfkyKHN2nq75M3d9XAkEi_m7gI5gQ&oe=66824341&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Anjinho do papai!!!",
        "likes": 121,
        "comments": 2,
        "date": "2017-12-05 00:46:43",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1662746107782232021
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/23347935_155265945088476_2759250560484900864_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=nyMi04jQ9IUQ7kNvgHmfZ5r&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDxMDS15IxR-zExnbBWfPzuSMjtI5oCEXrdHR7g2doGYw&oe=6682330D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Projeto Hipervulneraveis e o acesso ao saneamento b\u00e1sico: do esgoto ao m\u00ednimo existencial, Tb conhecido como Defensores do Saneamento, vencedor do Premio Innovare 2016, conseguir\u00e1 beneficiar desta vez a r. Da felicidade, no bairro Jo\u00e3o Paulo, S\u00e3o Lu\u00eds MA. Por meio da atua\u00e7\u00e3o do Nudecon da DPE MA, a concession\u00e1ria de \u00e1gua e esgoto iniciou a obra no dia 28/09/17 para instalar rede coletora de esgoto. Ap\u00f3s a conclus\u00e3o, por meio de acordo judicial com a Defensoria Publica, o Munic\u00edpio de S\u00e3o Lu\u00eds se comprometeu a instalar uma galeria pluvial, construir\u00e1 uma via trafeg\u00e1vel e urbanizara a \u00e1rea. Se o municipio descumprir os prazos ter\u00e1 uma multa de mais de meio milh\u00e3o de reais. Hoje fizemos uma reuni\u00e3o com a comunidade da rua para informar as etapas da obra.Iremos fiscalizar os cumprimentos de prazos e acompanhar a execu\u00e7\u00e3o da obra.",
        "likes": 149,
        "comments": 16,
        "date": "2017-11-10 22:30:58",
        "typename": "GraphSidecar",
        "post_id": 1645283164878538557
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/22860911_1747044988639448_137055434367303680_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=FT62O-4XWuMQ7kNvgE-IrZp&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAkxLOSBNl1zHO0C2UczanGWD4pTsiPbLg3Nl0C4KleAQ&oe=66822B8E&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Sou bab\u00e3o mesmo!!! Cr\u00e9ditos da foto ao meu amigo @flaviomourafl",
        "likes": 207,
        "comments": 18,
        "date": "2017-10-28 23:34:47",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1635893198391161986
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/22639410_1751037058538062_8436224756222525440_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=KFzy5b9cR6oQ7kNvgG7xI08&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAxqlcSB8AhsiEQ5k9qXugml33-TSIywfhKlTVOvSKEBA&oe=668233DD&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Meu bebezinho capa de revista!!! \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d",
        "likes": 206,
        "comments": 11,
        "date": "2017-10-24 14:03:34",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1632706593072349394
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/21297012_498002067208374_6516497880990089216_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=106&_nc_ohc=PHOTYrT-GgwQ7kNvgHzD4TO&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBedwSYRwAnHsx78KKMnDHGTH1uUY_Sq-9ujPPQge6X9w&oe=6682308C&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Por mais dias assim!!!\ud83d\ude4f\ud83c\udffb\ud83d\ude4f\ud83c\udffb\ud83d\ude4f\ud83c\udffb\ud83d\ude4f\ud83c\udffb",
        "likes": 236,
        "comments": 9,
        "date": "2017-09-03 21:01:19",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1595953287893869506
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/20590059_1802209449806074_1757640049341497344_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=-fjWrmzc7f8Q7kNvgE79ODN&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDE9PYqQGw5Kg7bpLjjKZliiTHEG0m7gMu32jd8v5CvVw&oe=668246E2&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Papai ser\u00e1 que consigo arranjar alguma gatinha com a m\u00e3o no bolso em cima do pneu na pracinha ???",
        "likes": 188,
        "comments": 20,
        "date": "2017-08-04 23:28:04",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1574283881031892223
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/20478636_318122048650202_848488020733591552_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=uCR6EG7aHVcQ7kNvgEOTjTy&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD1PQx-YfDMLsylSDh1xYcbBj8HUkvJjsSCu3tuJauOpQ&oe=66823E09&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Pra cima deles mengo!!!!",
        "likes": 185,
        "comments": 15,
        "date": "2017-07-30 18:53:52",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1570521987972195056
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/20393532_507864519554377_4124507856567271424_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=vnYglpDVFt8Q7kNvgFHHmzW&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBxCdqR5NiDriL7EtolQYdFDrKCKZnleQxdNOBuH2CYeA&oe=66821F6A&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Curtindo o feriado com a crian\u00e7ada!!!",
        "likes": 107,
        "comments": 4,
        "date": "2017-07-28 17:22:10",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1569026283017718997
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/19955323_313627319090120_455225112711397376_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=Jw9pIIzWYVEQ7kNvgEoBGiJ&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAPZSI732OEZQ11_WhQJ5NrAvMf5WKHs6kdVPtSV6LdTg&oe=66822B37&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Happy hour de toda sexta!!! Sqn @nataliaacoimbra",
        "likes": 126,
        "comments": 15,
        "date": "2017-07-07 23:30:55",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1553991594808890493
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/19535233_1434637146629048_560249385359769600_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=8f4M1_eDfjoQ7kNvgE0qOLp&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCLG9W_2W-L3L7eJRdP9DRZut5wF3ThW-ntBHlWUez8dA&oe=66821725&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Casamento L\u00e9o e Lorena \ud83d\udc6a",
        "likes": 193,
        "comments": 15,
        "date": "2017-06-30 23:54:21",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1548929961145391760
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/19379975_701082663412905_1763790738862112768_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=JoEOw6Iup_oQ7kNvgFIFNCG&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCK2lpN4GdNIMNvqFdK7QC49U0X1FRgN3UaQGh-BwIpqA&oe=6682323A&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Sabad\u00e3o com meus amores\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d",
        "likes": 227,
        "comments": 15,
        "date": "2017-06-24 20:43:45",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1544485374368536311
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/19120723_298802283865127_8872105237448491008_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=y51MQl113wQQ7kNvgErHUXf&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBR9lN4R_fVKF_dixDrhdATmNHaCOkAnCXFMvEAWivu_A&oe=6682495C&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Amor do papai",
        "likes": 214,
        "comments": 18,
        "date": "2017-06-11 18:52:02",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1535007059538672894
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/18444843_475217322821714_2645505030324486144_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=pq3OEyk3EtcQ7kNvgHKhe-9&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBT2FJw7-JsTzC8wKQcxm7fPMgAZ1YJ4OjZBTnuf3JGgQ&oe=66823A31&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hoje, no dia nacional do defensor p\u00fablico, tive o prazer e a honra de mostrar a pratica do nosso NUDECON da DPE MA,vencedora do pr\u00eamio innovare 2016, que visa garantir saneamento b\u00e1sico para fam\u00edlias carentes \"Hipervulneraveis e o acesso ao saneamento b\u00e1sico: do esgoto ao m\u00ednimo existencial\". Resultados eficientes gra\u00e7as ao trabalho conjunto dos comprometidos defensores Gabriel Furtado, Luis Otavio Moraes, Rairom Laurindo e Marcos Froes.",
        "likes": 161,
        "comments": 20,
        "date": "2017-05-19 22:36:05",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1518449987456302894
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/18252497_372794653114375_1190821764905566208_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=QBPS119fDr4Q7kNvgGm3dAH&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD0cZ_8b_MjC7vgw1yFHjTxBrLGV_mKGRJDSHR2w_-oJQ&oe=66821E4D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Finalzinho das f\u00e9rias \ud83d\ude14e retornando para slz!! Meu amig\u00e3o conheceu a bisa, vov\u00f3, titios e titias...\ud83d\ude0e\ud83d\ude0e",
        "likes": 221,
        "comments": 19,
        "date": "2017-05-04 11:20:08",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1507238133346326690
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/17934601_411681519204891_1940546763559534592_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=PqsuhZXyxOoQ7kNvgFQ7Olx&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAcgNznQsBURij-SDwTKSyzYB0awG4RgNaxaU6VDShA-w&oe=66821FA3&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Curtindo a chuvinha de Palmas TO com o molequinho que mais amo na vida!!!!",
        "likes": 226,
        "comments": 23,
        "date": "2017-04-19 15:16:22",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1496485398120471906
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/17881638_414967505535676_261321392429989888_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=vddisMdoXfoQ7kNvgHVL68q&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYA_IzsrjfVMBRNxjGAEYAtiqlbKCa_WxyBfA84X5dzyow&oe=668248C7&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "\ud83d\udc6a \ud83d\ude0d",
        "likes": 206,
        "comments": 12,
        "date": "2017-04-10 22:28:46",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1490180048773530360
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/17662655_1898079670432609_2719070136408473600_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=9_GCQyHJFnwQ7kNvgHXnbWZ&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDRcv89oGh5GVoYlVIdXFmtntBgHwbd0Wki2Yvel0ITBw&oe=66821F66&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Vamos dar uma voltinha papai? Quero ver umas gatinhas!!!",
        "likes": 199,
        "comments": 30,
        "date": "2017-04-01 22:08:52",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1483647046723799685
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/17268196_1939078246339492_1240122483315572736_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=5_nSV10S9_kQ7kNvgEnxDUp&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCivWJHFmnviIkTH_xs2J8PpAjxCSFTkQejOoTP0Cmj4w&oe=668230EA&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Amor do papai!!!!",
        "likes": 187,
        "comments": 14,
        "date": "2017-03-22 17:58:47",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1476273422819687362
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/17125447_933328863437537_3722980804402348032_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=lul-ZKY68ZgQ7kNvgEF2sYe&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDVMm1DMbpkTex7fUp3ogNC8JxrrPcnGHMJkX77B3D9Cw&oe=6682263C&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Apresentando S\u00e3o Lu\u00eds MA para o meu filhote.\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d",
        "likes": 192,
        "comments": 15,
        "date": "2017-03-12 19:20:37",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1469066852549554711
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/16583502_276089602811648_584396851139051520_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=bQ3TG-3Q1Z8Q7kNvgGVZtz7&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC-8P654sUytN6GECJCnsa6QgEzMLvvZW7Ve2sQwE1C5A&oe=66823B11&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Aguardando o primeiro jogo do mengao!!!",
        "likes": 237,
        "comments": 38,
        "date": "2017-02-19 19:49:14",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1453860962649471160
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/16463887_1082830088494275_2220212365037666304_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=x7V7WOs0WC0Q7kNvgGsnFXA&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCCsm4uU5fDuJFpFAqGxX2nw0X6AT3q4QXiW7PLlIvcOA&oe=668243DF&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "17/02/17 as 1:35h nasceu o amor da minha vida, Luis Alberto!!! Gra\u00e7as a Deus veio com mta sa\u00fade!!",
        "likes": 246,
        "comments": 107,
        "date": "2017-02-17 06:02:41",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1451995397240422525
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/15876003_611321105718700_5477890912400965632_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=XWWpCSDn3GQQ7kNvgFE5EaR&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYClPVCJyRKmfl5ExPvwCEfDNVDrI7DrnP9JxlnSaY-wjQ&oe=66823B65&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Esperando o nosso pr\u00edncipe chegar \ud83d\ude0d",
        "likes": 169,
        "comments": 13,
        "date": "2017-01-08 01:38:14",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1422871264364397798
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/15876133_1197659670327141_8427444911061598208_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=vD9OUcYbXooQ7kNvgFp_KM3&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDTg7liSWujIyacaUa0nnetTa-kcYa0qDOAPoHoMUdKNg&oe=66821B1C&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Formatura do Samukele @samueljorge_  tor\u00e7o muito pelo seu sucesso e tenho certeza que ter\u00e1 um futuro brilhante pela frente. Mantenha-se sempre firme nos seus prop\u00f3sitos idealistas. Abra\u00e7os",
        "likes": 69,
        "comments": 0,
        "date": "2017-01-08 01:23:42",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1422863954246263977
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/15623664_1347859028618701_4268552667309015040_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=YhaJpQEl86AQ7kNvgHR4SNx&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCH6pE_ri2BZDBxWXdjaSHIT8Zrv7cPAPqLyERf9V1NKw&oe=66822F19&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Diploma\u00e7\u00e3o do meu irm\u00e3o como vereador na minha cidade Itaperuna RJ  e meu pai ao lado. O  mais novo da hist\u00f3ria do munic\u00edpio. \u00c9 um orgulho, pois sei que \u00e9 um sonho dele concretizado e tenho certeza que \u00e9 o in\u00edcio promissor de uma bela carreira pol\u00edtica.Mas a cobran\u00e7a pelo bom exerc\u00edcio do mandato j\u00e1 come\u00e7a em casa. Que deus te aben\u00e7oe nas decis\u00f5es e se mantenha cada vez mais firme em seus prop\u00f3sitos idealistas. @glauber_bastos",
        "likes": 105,
        "comments": 6,
        "date": "2016-12-16 22:54:47",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1406843935343352956
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/15403473_1277068975685904_3539863417743474688_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=Gsc0Q7A2WYQQ7kNvgFYumwF&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAVZqbZv3OAKY8aw303mvI9ts2brrTZuE9R9o-mLXTdNw&oe=668233ED&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Ganhamos o innovare!!!!!!!!!",
        "likes": 167,
        "comments": 59,
        "date": "2016-12-06 14:09:07",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1399331596687882420
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/15306623_721865341303297_649327230417108992_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=qCKyBKfBhYAQ7kNvgFBpICl&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD3UNfA4zF96YtCy6V6DkvoW4a6Dh2bxkEu5sXuMIOjZw&oe=668237B5&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Na expectativa da final do innovare.",
        "likes": 166,
        "comments": 14,
        "date": "2016-12-06 13:00:12",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1399296912117351756
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/14736358_1188115804629301_6837839568775938048_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=A0CCLqlvUt4Q7kNvgHx7QVO&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAkXCehItPVoUCKL1J-jIaBWbbl1Bd92Zc2kAO_2baVJA&oe=668238D1&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Em atendimento no \u00f4nibus escrit\u00f3rio da dpe ma no bairro f\u00e9 em Deus na capital maranhense descobri esse talento. Apesar do trabalho no sabad\u00e3o, tivemos essa grata surpresa!!!Em #defesadoconsumidorna comunidade. Dpe cada vez mais perto do cidad\u00e3o. #hipervulneraveiseoacessoaservicosessenciais.",
        "likes": 82,
        "comments": 9,
        "date": "2016-11-05 13:47:23",
        "typename": "GraphVideo",
        "post_id": 1376852616298640459
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/14719610_902783783190926_5751217159330070528_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=uyf2fLZ3TPoQ7kNvgGPsl5q&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDK2izLPTyVqGa86LthEJFuuAv2Mc4MY3jEhhmJO-RDfw&oe=6682455C&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Mais um projeto do N\u00facleo de Defesa do Consumidor da Defensoria Publica do MA com repercuss\u00e3o nacional. Estamos na final do innovare, o maior pr\u00eamio da justi\u00e7a brasileira. O projeto visa promover pol\u00edticas p\u00fablicas de saneamento b\u00e1sico em comunidades carentes de slz. Conseguimos atender de forma exitosa 4 bairros, beneficiando mais de 5 mil pessoas e buscaremos aumentar esses n\u00fameros. Agrade\u00e7o e parabenizo de forma especial aos alunos de engenharia civil da Ies Pitagoras, ouvidoria da dpe ma e aos meus colegas de n\u00facleo: Luis Ot\u00e1vio, Marcos Froes, Gabriel Furtado e Rairom Laurindo.",
        "likes": 77,
        "comments": 13,
        "date": "2016-10-14 15:51:41",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1360970108273329915
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/14359497_273430646388908_971225452_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=Nm6_JB8OPjsQ7kNvgGu0cnS&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBVHyiqGTOWZg19n23GTzCO_HZ-bSIKv9ouImEPuIk41g&oe=668231BE&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Palestra na sede do PROCON RS para os defensores p\u00fablicos ga\u00fachos. O acesso a servi\u00e7os essenciais dos hipervulneraveis. Parab\u00e9ns a coordenadora do nudecontu Rs, Dra @larissapilarprado pela organiza\u00e7\u00e3o do evento.",
        "likes": 72,
        "comments": 2,
        "date": "2016-09-16 17:17:10",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1340719415813768542
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/13658651_1655336804793985_695394845_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=Pc95EAFYrsQQ7kNvgFkYuZM&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCCQ9oZlISuT-YMcKZ4oMp_iCDmC9aw3xf_-srLg4wo-A&oe=6682488C&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Final ol\u00edmpica do futebol feminino. Uma pena a aus\u00eancia do Brasil na final, mas t\u00e1 valendo!!!",
        "likes": 83,
        "comments": 5,
        "date": "2016-08-19 19:37:13",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1320496180551840980
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/13768237_505707786289495_619954546_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=FyqYqXj7tEsQ7kNvgEeyWNw&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCCmKdSbgcH29yaU1jx_gYXQgfiBXuBkU_cwB7GuYnugg&oe=668219B6&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Mais uma a\u00e7\u00e3o do Nudecon ma em favor da popula\u00e7\u00e3o carente.#acessodehipervulneraveisaocadunicorepactuacaode d\u00edvidas.",
        "likes": 43,
        "comments": 1,
        "date": "2016-07-21 22:22:12",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1299560728227578439
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/13658382_992570440796921_720316935_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=nMFe3zE33K0Q7kNvgGXTHpH&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAjRogtUl8RG1mCeRK1tSU5Ewd9jA5fdbqrZPLwJxOBKA&oe=66824576&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Acabei de ministrar uma palestra ao defensores p\u00fablicos do estado de S\u00e3o Paulo sobre energia el\u00e9trica. Tive a honra de compartilhar o painel com o professor Bruno Miragem, com quem aprendi direito do consumidor por meio de suas excelentes obras liter\u00e1rias na \u00e9poca da faculdade.",
        "likes": 84,
        "comments": 5,
        "date": "2016-07-15 20:35:35",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1295158406412176659
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/13658717_264824803894378_1136637197_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=gxvfsyQGuNoQ7kNvgFRUnHi&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAZstqpk1csUrodm4mOn7MmI62IX99Zd6hVIKbDLe-D8A&oe=66822E12&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Em reuni\u00e3o em S\u00e3o Paulo com um dos maiores especialistas em saneamento b\u00e1sico no Brasil, Dr Gesner Oliveira . Conseguimos um curso gratuito para todos os defensores do Brasil sobre a tem\u00e1tica.",
        "likes": 76,
        "comments": 6,
        "date": "2016-07-14 22:26:35",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1294489505068213948
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/13584057_299910263731765_1700764486_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=V-QiIVQAXg0Q7kNvgEIucIB&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDDYYlsyne8TfkHewHSyxciPu8NZac1S9b_k5SDU3xI-Q&oe=66824203&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "A Defensoria P\u00fablica do Estado, por meio do Nudecon, acabou de celebrar um acordo judicial com a Caema, no qual ficou estabelecido: 1 - at\u00e9 o ano de 2020 ser\u00e3o instalados 131 mil hidr\u00f4metros em toda capital, assim, mais de 90% das casas de S\u00e3o Lu\u00eds ter\u00e3o medidores;\n2- Os bairros do Codozinho e Lira que sofriam com a grave falta de \u00e1gua ter\u00e3o garantido a sua disponibilidade, inclusive, com caminh\u00e3o pipa gratuito;\n3- A popula\u00e7\u00e3o dos bairros do Codozinho e Lira, na regi\u00e3o central de S\u00e3o Lu\u00eds, que convivia com o esgoto \u00e0 c\u00e9u aberto, ser\u00e1 beneficiada por obras de implanta\u00e7\u00e3o de rede coletora; \n4 - A Defensoria P\u00fablica e a Caema disponibilizar\u00e3o um preposto para resolver demandas no Nudecon, facilitando o acesso da popula\u00e7\u00e3o a melhores servi\u00e7os.\n#acessodehipervulneraveisaosaneamentobasico",
        "likes": 99,
        "comments": 18,
        "date": "2016-07-04 21:10:44",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1287203565874396366
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/13267603_188510111547929_209888538_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=gejcami8KaMQ7kNvgFtQZdS&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCbvngbKeUCPl38mOsZR0QX_urC6XKsLo7Jo0XTITewiA&oe=66822FAD&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Em defesa do consumidor na comunidade na a\u00e7\u00e3o global!!! \u00d4nibus escrit\u00f3rio da dpema #nudeconma #defensoriamaisproximadapopulacao.",
        "likes": 42,
        "comments": 4,
        "date": "2016-05-21 18:42:26",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1255238790393984502
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/13166866_1002869233131029_1171522720_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=yUof6lWrq8sQ7kNvgG2LqNg&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCGBfkFbXotVjETLu1afobjG2mcvCAjqX8hVHXdavf3iw&oe=66822FFD&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Meu amor mais lindo!",
        "likes": 65,
        "comments": 4,
        "date": "2016-05-08 03:25:27",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1245355179272402707
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/12530889_1555353181430059_1939513845_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=2-NnSlasnBMQ7kNvgHFZzYV&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBulv-gGURxNWl26P5qp9XAIwSG46a49rTWGYrgIdYCvg&oe=66821ADF&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Pelada da defensoria",
        "likes": 45,
        "comments": 4,
        "date": "2016-04-10 00:06:20",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1224961239771870445
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/12750210_1591416661169850_59380501_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=106&_nc_ohc=hClRx-pCHOMQ7kNvgENd2gK&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDko12gwag6bIkoqRNOTyAuh3NdXPi2b5LAgXXCkNR4bA&oe=66824E38&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Casamento Renata e Rodolfo",
        "likes": 61,
        "comments": 8,
        "date": "2016-02-21 00:11:08",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1189449645080278660
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/1168838_802228416555984_1377131102_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=wkYvYeOKbrkQ7kNvgHmEsYE&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDE-ZIj-Xr5areISHPjMSDXK0zZnXjFRAiJOIKliaU5FA&oe=66822E2F&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Feliz ano novo!!!!",
        "likes": 34,
        "comments": 11,
        "date": "2016-01-01 01:55:30",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1152538609870009549
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/12356452_1739636619603009_2054726869_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=3ZlgXKGKUlkQ7kNvgH8I6Lv&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYARWsy-vL-_YaE24yIvFtApqgSwN1G2pLnWuZ2KKH44OA&oe=6682363D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Natal!!!",
        "likes": 46,
        "comments": 7,
        "date": "2015-12-25 02:50:53",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1147493055708362159
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/12230833_1510810942578731_1929804631_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=lXoxxrYZbdQQ7kNvgEjs0gw&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBemkwRrIigl7QMtw2hccT6Qu_CvZKJ3yvEnFSznA2qWg&oe=66823458&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Agrade\u00e7o a secretaria nacional do consumidor pelo reconhecimento aos trabalhos prestados pelos \u00f3rg\u00e3os que defendem o consumidor. Tive a honra de representar todas as defensorias p\u00fablica do Brasil que atuam na \u00e1rea do consumidor. Parab\u00e9ns a todos defensores pela luta di\u00e1ria, em especial meus amigos Luis Ot\u00e1vio, Rairom, Jean Carlos e marcos Froes !25 anos do cdc!! #cicongress",
        "likes": 46,
        "comments": 15,
        "date": "2015-11-20 01:00:55",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1122070559991624864
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11351825_1631822800418132_1152382281_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=0CvBEyP6WLQQ7kNvgH18hG3&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDQcADIMolInLmo4fDNIOxQtyhQNYZceVy9UwFx8NVCwA&oe=66824D44&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Congresso internacional do consumidor #cicongress. Representantes dos \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em o sistema nacional de defesa do consumidor recebendo a presidente Dilma.",
        "likes": 28,
        "comments": 5,
        "date": "2015-11-19 13:41:22",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1121728529356650287
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11820640_464717903736600_683794295_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=zbkJ2Id_FDcQ7kNvgGHh8Bq&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC_KhHvl0aBfg1BOH8snc6h4SQF9NY1MCkaqYxOBP-SnQ&oe=66821F88&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hj e o n\u00edver da minha torcedora do mengao e Sampaio Correia, companheira de corrida, rolezinho de skate, melhor cozinheira de lanches light, manhosa, princesinha, estudiosa e linda!!!!! Parab\u00e9ns meu amorzinho!!! Que Deus te ilumine sempre q possamos passar pelo menos uns 70 anivers\u00e1rios juntos!!!",
        "likes": 45,
        "comments": 13,
        "date": "2015-11-13 11:22:05",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1117309773243053625
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/12230944_1540396032918502_1894955342_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=nXXrIilerpUQ7kNvgEY4A1n&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYB_5dwzhl8xWL5fA-4eiY98myDWBMQmrt8r6w99nXidDw&oe=668249FD&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Comemorando o nascimento da Gabriela",
        "likes": 30,
        "comments": 3,
        "date": "2015-11-13 02:48:29",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1117051263783630044
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11371248_1630401507232413_472935412_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=s41LH-RTaOIQ7kNvgEkImb8&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYB60qmDGsO8bS0R-jnPNvPy6loEmQrzalwEi7nT0lLO7g&oe=66823C44&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Torneio de futebol nacional da defensoria p\u00fablica. Ficamos com vice campeonato. Perdemos nos p\u00eanaltis \ud83d\ude14\ud83d\ude14\ud83d\ude14... Mas valeu a pena !!!! Time no caminho certo...",
        "likes": 40,
        "comments": 7,
        "date": "2015-11-06 00:39:40",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1111913001419109893
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/12142575_456120671247792_425391606_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=z6nVSy_9SpYQ7kNvgGA2uVK&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDRJixNPYxx6e-nwSd8Ae62Wv2wpP1tiI1namCfjP6FUg&oe=66821CA0&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Laercio bagaceira #melhordonordeste !!!!!!!!!!! Sou f\u00e3!!",
        "likes": 40,
        "comments": 5,
        "date": "2015-11-01 05:33:09",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1108436837786547565
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11925902_855206671253837_1184940351_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=FoJ5lmbKxsMQ7kNvgF4iy7P&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC4iC3MQExrCnphR61eOtE2bEOjtn-JRsPu9R0hH0pa_g&oe=66822B35&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Mais de 20 anos de amizade!!! Friburgo-RJ",
        "likes": 34,
        "comments": 2,
        "date": "2015-09-06 04:33:13",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1067819228804511327
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11848956_541123002703213_1154245906_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=rV1MMhYfWDIQ7kNvgHWE7VQ&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDaiSZD7RSk0SxuhC0zMmZGuaWtn3HcXMXK9w_2pOVx4A&oe=66823293&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Enfim f\u00e9rias!!!! Com a princesinha @nataliaacoimbra",
        "likes": 46,
        "comments": 2,
        "date": "2015-09-04 19:46:37",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1066829409961998136
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11356815_125180217827150_36316539_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=aideBvwk0FEQ7kNvgEPnQBl&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCB84l4kRM1TjgsB9Y6s5d3WIgAkVgdIK3ossMlkzgeuw&oe=66824963&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Tive a oportunidade de apresentar o trabalho \"universaliza\u00e7\u00e3o da tarifa social-luz e dignidade para quem precisa\" no congresso nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico do consumidor. Mais de 240 mil fam\u00edlias de baixa renda foram beneficiadas no estado do Maranh\u00e3o. A ideia \u00e9 estender para todo Brasil .",
        "likes": 36,
        "comments": 15,
        "date": "2015-08-21 14:07:16",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1056511749537756459
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/10666018_727403997382816_1914161473_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=nkGD48-uG2MQ7kNvgFrFwzC&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAOxFmVbp-5mW_aS7HeM7-OWolUQmZKqBZh5-RAPE4tEw&oe=66821703&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Reuni\u00e3o com a Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social de S\u00e3o Lu\u00eds. \"Universaliza\u00e7\u00e3o da tarifa social: luz e dignidade para quem precisa\".Em apenas 3 meses mais de 240 mil fam\u00edlias carentes em todo Estado foram beneficiadas com os descontos na conta de luz. Propondo medidas para aumentar ainda mais esses n\u00fameros.",
        "likes": 38,
        "comments": 9,
        "date": "2015-07-23 20:56:35",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1035699270348011034
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11417469_1470789986568334_634209900_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=X8X5_tNWq40Q7kNvgEGNaPS&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBza7yvZZS6jE3bRG3ivuuNxzBAOWbO3NsSmcvg7oCtjg&oe=66823854&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Partiu Baile de gala da minha m\u00e9dica linda",
        "likes": 55,
        "comments": 13,
        "date": "2015-07-12 00:37:03",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1027112924570285378
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11280309_520086094807116_1916875257_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=XqHKgOX6PDQQ7kNvgHEn-0X&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAlNfIEIAG5cyAPnCptTPJ4SKWQXBdIhWiHn6AJ3YAr2Q&oe=66823566&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Cola\u00e7\u00e3o de grau da minha princesa",
        "likes": 31,
        "comments": 2,
        "date": "2015-07-10 19:40:17",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1026238776293815300
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11378871_673516216083980_1410634627_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=7Vcg3kUVo6sQ7kNvgGsCgiJ&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDy5H8xBsV8VP_GU9ghBA9n5Kf-GvwTHTdczc5YDAf3Fw&oe=66823CA7&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Formanda mais linda do mundo!!!! Mais uma fase importante que atravessamos juntos minha princesa. Pela sua responsabilidade, dedica\u00e7\u00e3o e aten\u00e7\u00e3o tenho certeza do seu sucesso!!! Te amo mto!!!",
        "likes": 49,
        "comments": 7,
        "date": "2015-07-09 22:41:04",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 1025604992036861027
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11189758_982248421787159_2093511056_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=jnp5CoKHCMcQ7kNvgExVuHO&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDKljbUQJ9adVTJpuA_uYCKSIiRR3dPuznLnWQyx5MyBQ&oe=66823875&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Comemorando os 3 anos da molecada nova da defensoria.",
        "likes": 29,
        "comments": 2,
        "date": "2015-04-25 22:17:42",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 971235055420142817
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11116657_1627761447453795_1825120844_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=8AC7TZvm1ekQ7kNvgElWuBJ&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAFYWl1LgJhPM4ooP_d0Q3x3DhgzckaA45mSk1xPVTUBg&oe=66823254&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Meu parceiro bagaceira!!!! Se quiser conhecer coloque no You tube : laercio bagaceira",
        "likes": 35,
        "comments": 5,
        "date": "2015-03-29 23:18:55",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 951696917286975090
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/10950529_788459164561694_250454586_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=9YssCDIIzz4Q7kNvgGwpnzj&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD7LR1BalDyN5n4VizoNoimBxTJc6JDCsXe4l62lctvRw&oe=66824D9D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Mais um esculacho do mengao!!! Esse ano promete... Hepta brasileiro e a meta!!!Primeira vez da @nataliaacoimbra  amorzinho no maraca",
        "likes": 44,
        "comments": 11,
        "date": "2015-02-12 01:05:03",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 918410656862533002
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/10949070_777628692314390_1404127039_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=KYBDJUcpaMYQ7kNvgGiKwvA&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAT6fUZmcpMUYOnDHfIAljQTY9o6X2Cv1qe0mpyYDha9Q&oe=66822F05&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Casorio top!!!! @suzanacamillo e flavio felicidades !!!!!",
        "likes": 41,
        "comments": 1,
        "date": "2015-02-08 12:48:21",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 915865537802237233
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/10932281_783044411781176_290878745_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=9BTYT8PRu00Q7kNvgFduT2K&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDrDnAG5w67T42BLDOE2bg0i-NJQbSyO2j4-Xt5qfVDkw&oe=66823142&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Minha princesa @nataliaacoimbra",
        "likes": 47,
        "comments": 8,
        "date": "2015-02-01 04:21:35",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 910537041345345328
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/10865217_877237575629965_1035246076_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=6WXNimGLNtsQ7kNvgH1tGDL&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCLNVbN9tD7fM2qW8ZGrRLBRAV6Z1nxB3nx-nGLzQTbeQ&oe=6682498D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Niver de 3 anos do homem de ferro...",
        "likes": 40,
        "comments": 3,
        "date": "2014-12-22 02:56:46",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 880778548736521721
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/925287_592400890860550_2008591775_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=6BXNtWJnqmUQ7kNvgHq8dZb&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBxRkgY2XHoj5HfO4pHlESuwyX97GE5EL_O6sbuy87sGA&oe=66822517&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Casamento do patolino... Olha o estilo do afilhado!!!!",
        "likes": 45,
        "comments": 8,
        "date": "2014-12-05 02:11:18",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 868434472074835949
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/10808628_1537436049832673_203384969_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=0Rtbsrk3yTQQ7kNvgEQkBqy&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC4y9_na9q5FMLXmnfh4A_1_EGjHphd2Xu1sGYUWj9rJQ&oe=6682392D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Lan\u00e7amento da campanha publicit\u00e1ria tarifa social de baixa de baixa renda que permite descontos nas contas de luz dos hipossuficientes. Parceria: Dpe, procon, mp, Cemar e o grupo de teatro p\u00e3o com ovo.",
        "likes": 42,
        "comments": 9,
        "date": "2014-11-25 20:47:49",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 861748676412405605
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/10802817_545418245595435_1524506984_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=6IgLq2FFkDoQ7kNvgE3-1hL&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDjz1UeSYWgYDq6dWysTsNmUwLbG1Y3T9w-ZRhIqL6jUw&oe=66822C7A&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "II corrida defensoria para todos",
        "likes": 44,
        "comments": 0,
        "date": "2014-11-09 11:38:13",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 849875645884888798
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/10413282_1453272618247834_1055949262_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=-TjyxzPhlVgQ7kNvgGznt7a&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC1vG0dYhBNIjFxrFGiBcEGbtM40PXij9FTJU_J3skEtg&oe=6682451D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "P\u00f4 cunhado!!que isso??",
        "likes": 20,
        "comments": 1,
        "date": "2014-05-25 02:57:37",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 727851298966828530
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/1660401_691252710925975_779021985_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=HJkrQvCOGBoQ7kNvgEHYCi_&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAobRjEsT9eVZjPCsWzUTlWrh0rAKLoTUkVwh0sqnwKDQ&oe=66821F00&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Noivado!!!!!",
        "likes": 31,
        "comments": 2,
        "date": "2014-02-23 07:19:01",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 662028272191240039
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11335103_1591922774409971_1929143198_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=5mQ0fvgLZx4Q7kNvgFO2nxe&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC7-nJthRnRiPzaINoyBxYdW839Lv1BZu4LuzLpGs7bVQ&oe=668217BD&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Galera come\u00e7ando a chegar",
        "likes": 18,
        "comments": 1,
        "date": "2013-12-29 17:27:07",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 621746895319561609
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11356509_394965087367732_651286921_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=FHfAM5LwUnUQ7kNvgHJLp91&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDlJc2SkQYtCaujtD_QRZEhM75PqOiP5nG-G0sgY1axbQ&oe=668228D1&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Em terras tocantinenses com meu amorzinho",
        "likes": 47,
        "comments": 5,
        "date": "2013-12-28 02:49:12",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 620580252690249326
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11192830_382597215269962_142429526_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=EMmsxQMAegkQ7kNvgHwxCEx&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYB7q1eIGhFbhhLZ1xc6DfUouQa3LCl1cxxg6En8onK_xA&oe=66824519&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Faltam 10 dias!!!!! Te amo mto princesinha @nataliaacoimbra",
        "likes": 42,
        "comments": 3,
        "date": "2013-12-25 18:13:52",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 618871326408013524
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/1170497_568250716579229_570518087_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=G-OxHrGvdTkQ7kNvgHxnCiG&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD6v5x1uxnvrAgAHmwACfpfRe1N7wN5vXbbSMWFcg_wpA&oe=66824BFD&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Hj e niver da princesinha mais linda desse mundo!!!!! Parab\u00e9ns amor!!!!! Minha melhor amiga, companheira, carinhosa, esfor\u00e7ada, dedicada e inteligente.Te amo mto!!!",
        "likes": 29,
        "comments": 1,
        "date": "2013-11-14 00:41:28",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 588625830519338285
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11380917_369006063288634_469857658_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=D5bZZRtu6NgQ7kNvgH8SSiZ&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDdvGR0U0pgkxOmAUbVupSKo-Yb0gdn-pyLq1XS5hMzKA&oe=66821DED&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "\u00c9poca boa!!!",
        "likes": 14,
        "comments": 3,
        "date": "2013-10-12 16:45:28",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 565193424340875064
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11352094_659500104183509_841179138_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=pm7JtN7QyrcQ7kNvgEY_mrX&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC3Te1cd4TZwXibuA3r7CdYwDHnB-eDwHvyW3FpAlPRng&oe=66824DBE&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Rumo ao tri!!!!",
        "likes": 15,
        "comments": 0,
        "date": "2013-09-26 00:49:33",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 553115882301782011
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11417356_1582546991994607_1075985296_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=uubg4PrZRRYQ7kNvgHKm9Sa&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYD0bqo2XUn4wltYc_gwAfw0OCt4Yesddb5dG3XDtoFqCA&oe=668220FD&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Preparado pra entrar no maraca!!!!!!",
        "likes": 16,
        "comments": 0,
        "date": "2013-09-25 23:52:10",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 553087006120965487
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11380831_1044900685528921_747553043_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=7panfl2PaMMQ7kNvgH2t_mY&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDtrFkkR6j2bs7FSuj-IZficsqcX0k07ieKgVVMIbc51w&oe=66822691&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Matando a saudade da minha avozinha linda...",
        "likes": 27,
        "comments": 2,
        "date": "2013-09-25 14:52:02",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 552815146745558833
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11350871_1687806564773062_83210955_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=YFGnpCQt1o4Q7kNvgHpcdVJ&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAdSWTOurqg_45fgt0k03X5H8i36tmeol5ZTg7ejoY92A&oe=668245BE&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Novo Maracan\u00e3",
        "likes": 24,
        "comments": 6,
        "date": "2013-09-19 22:48:25",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 548706260040120038
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11313417_685574201575439_2046215930_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=LybcuohAov8Q7kNvgHkOP7r&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBlbXbIf48QS62-_4f6n_xx5KSiN_8hTUYW_kP-cGLwcQ&oe=66822A40&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Minha princesa meu orgulho... Top five na faculdade!!!!",
        "likes": 24,
        "comments": 9,
        "date": "2013-06-21 15:24:53",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 483253212669376236
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11232476_681038035375593_289105007_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=oj4b6n-fzwYQ7kNvgGJG-IP&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDXSGj1KeuDsmGFulLg9zVJ_O5N4gys8r_khgQKafZ3dA&oe=668221AD&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": null,
        "likes": 13,
        "comments": 2,
        "date": "2013-01-13 01:30:50",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 367594077790238444
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11251948_978308845542605_926876321_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=TlY1xnF_1F4Q7kNvgG2hx2I&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCdjD9KWjrUZVm64SXCJxrR0Ar01n_kNiaqaXR1Mno3SQ&oe=66822690&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Amor",
        "likes": 10,
        "comments": 1,
        "date": "2013-01-12 19:05:19",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 367400044019152179
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11241672_631920546944627_1853732347_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=111&_nc_ohc=kMPvDMRiMScQ7kNvgEPs-Eu&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCI3FAcJyJe8DyyaP1kJ9FBnAL7BLMyqHUqxolSYXoCsQ&oe=66822A60&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": null,
        "likes": 12,
        "comments": 0,
        "date": "2013-01-08 18:44:14",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 364490329958217083
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11246104_1448842245426558_598633790_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=106&_nc_ohc=Z9IKVozZboIQ7kNvgGbpOmo&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBUTVfa9s6An-qjlw0Od28M5vmqw3DN0bNBMR-Cu_ToIA&oe=66822B83&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": null,
        "likes": 6,
        "comments": 1,
        "date": "2013-01-08 18:38:44",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 364487555333846365
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11263380_499070460241182_485912914_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=106&_nc_ohc=WwxalkzUZg8Q7kNvgEXDazx&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDVc73ntIJxUrLiHJqngXKtrxcefaLWEGxxo1IZ4fQBzQ&oe=66824263&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": null,
        "likes": 7,
        "comments": 0,
        "date": "2013-01-08 18:34:30",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 364485425743099192
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11236294_595171970623816_1856629515_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=csTxz5z77SwQ7kNvgGRIcfO&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBRkFyZ8RX3qh0mVNckDuV3h33lKuYesGcWBwRCSPeh0g&oe=66823FD5&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Em terras pernambucanas",
        "likes": 13,
        "comments": 1,
        "date": "2013-01-07 23:48:39",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 363918767362242213
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11230485_501477773333936_1408364110_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=NYfHmJ9RZRUQ7kNvgG8URgD&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDC88nLEJNnq7mLUJGeEp5ZZAtnGaEieio8WV4k0wZ5eA&oe=668230B9&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": null,
        "likes": 10,
        "comments": 3,
        "date": "2013-01-01 16:22:04",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 359345343428130085
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11241876_358834740981787_1387688077_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=VOitpEp97E4Q7kNvgFT6yAw&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBj4aqH_uKKRNM74I2DrIvQU01P65Jj-JVpcOu4UW57XQ&oe=668229DA&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": null,
        "likes": 7,
        "comments": 9,
        "date": "2012-12-29 21:42:58",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 357332524587382357
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11235879_917691258288749_358075950_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=105&_nc_ohc=MXuc69EmDgwQ7kNvgHZ-b0k&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCGdnjKeMgnULJyNoT0finZT9tyOOn0dyk1wCqbAfkkxQ&oe=66822E28&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": null,
        "likes": 8,
        "comments": 0,
        "date": "2012-12-29 21:38:36",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 357330327560615470
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11246504_1554103504838479_265325318_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=_AuMO_9HvFAQ7kNvgETXAz8&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYA4HV2fbGFxokRpXaBdN64b31yw3Aie5ua6FchBIOB5NA&oe=66822A42&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": null,
        "likes": 9,
        "comments": 4,
        "date": "2012-12-16 03:02:19",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 347346405363906308
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11254072_1581760018749189_1713246419_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=109&_nc_ohc=ii2DcyjZfoUQ7kNvgEbN2Hu&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCQsMA8UjOM1z2k6iJWEMLX0JxaElFDnieS2RbekxBw_g&oe=668217D3&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": null,
        "likes": 8,
        "comments": 0,
        "date": "2012-12-15 05:41:11",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 346701587377911495
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11236275_1436243916692029_526917293_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=101&_nc_ohc=XaIQ_7vAsSUQ7kNvgEteciK&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC2k2MXl8jDlpYBgSuIfW8E7PKlwVlARN8Ef6iRNQfKWA&oe=668248AF&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Afilhado estiloso",
        "likes": 13,
        "comments": 1,
        "date": "2012-12-15 03:38:42",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 346639939740989301
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11257928_1452389965053919_141757782_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=FjQ9QMfLmuMQ7kNvgH1ef4h&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYDirBEhOBbEhuG0ZugkvV_rqPpb6UKGdLKPboZYj7xCEg&oe=66822671&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": null,
        "likes": 11,
        "comments": 1,
        "date": "2012-12-08 19:37:33",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 342049110275749876
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11244638_1055407374487063_221925922_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=107&_nc_ohc=IICM_AQsKBMQ7kNvgG8zwgm&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCj51ge4OZin36z1dl_LWCoUOCFmJZ42p7nUfjbAtJzKA&oe=668229D7&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "2 anos atras tomava posse como defensor no ma com essa galera!!!!",
        "likes": 10,
        "comments": 5,
        "date": "2012-11-09 02:56:09",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 320526594843702887
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11245004_1173283219363806_1032306522_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=106&_nc_ohc=6uMpw0LBfy4Q7kNvgG_JSQu&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYC07GgFzapneMW9hr9eR_IZL80_4KIZhFVU21E_0gGM-g&oe=6682469B&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": "Afilhadinho",
        "likes": 5,
        "comments": 0,
        "date": "2012-11-03 18:23:28",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 316644674820994400
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11208124_443863765787820_431835903_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=100&_nc_ohc=pVlS0UubAacQ7kNvgF3gDZS&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYB-vyP0q10EqNaUNmzof11COFghq6zhjJy1tleyHCimeA&oe=66824606&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": null,
        "likes": 8,
        "comments": 1,
        "date": "2012-10-28 02:25:31",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 311813872245372250
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11243079_1571762993089754_1341782825_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=102&_nc_ohc=NoqX312wsSIQ7kNvgE_PnDL&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAhZ3w51ANEtdp7oUoY_MzjEYrXIavYPCd4Xvay-Wdasg&oe=66823AB9&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": null,
        "likes": 7,
        "comments": 6,
        "date": "2012-10-25 09:31:30",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 309853942001005895
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11242282_1384584151871991_1484694523_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=9RBKTIToA4gQ7kNvgEb3OQE&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYAuYxERP3Z2e2jIaXZezvYieDIj8ReKqHn2l8-ld_2sPQ&oe=66821917&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": null,
        "likes": 6,
        "comments": 0,
        "date": "2012-10-25 09:30:24",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 309853388906526020
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11236300_357270174478102_1145108522_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=110&_nc_ohc=3hCreJNkdD4Q7kNvgFcCZgn&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCgsZ6PqfxKhrH6xIvXPcbcAbUx86GvBToN9rhUBSMJZA&oe=668244A6&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": null,
        "likes": 6,
        "comments": 0,
        "date": "2012-10-23 00:01:14",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 308117370331297049
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11240390_815546208525051_1506131360_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=e4j4QemrX20Q7kNvgEeQE_W&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBGLb5x6IQDEUn3iFpSSFzYeZB_2U8lhP9qe-JDmYILlQ&oe=66824C2B&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": null,
        "likes": 7,
        "comments": 3,
        "date": "2012-10-22 13:30:55",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 307800117731751012
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11251740_1595821787325548_892857240_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=VrJYMbMlFPIQ7kNvgG12fT_&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCa57rTEpn4Ae2I_muq6Vww9LuO4iCnBOAa9r-rgShi5Q&oe=6682316D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": null,
        "likes": 8,
        "comments": 0,
        "date": "2012-10-21 00:50:20",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 306692529879349008
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11256827_863838650356376_878930215_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=108&_nc_ohc=0W_NtpqLeX8Q7kNvgGT8flr&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBXbuC9nIpj7Fm4KLgk_f6ozWyDiRdCibqs8q7bbGLT8A&oe=66823842&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": null,
        "likes": 5,
        "comments": 0,
        "date": "2012-10-19 14:51:26",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 305666317111358683
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11243684_1600946290184547_1638244494_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=103&_nc_ohc=mPulf_ALsowQ7kNvgF_uCQ7&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYBuqEGclHySa9A8ArAh1hzo8L4MiBcJxVeXvrNPPUmkZA&oe=66822C8D&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": null,
        "likes": 7,
        "comments": 0,
        "date": "2012-10-14 14:20:02",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 302026636473759118
    },
    {
        "url": "https://instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net/v/t51.2885-15/11232553_364467013764460_1635282519_n.jpg?stp=dst-jpg_e15&_nc_ht=instagram.fslz4-1.fna.fbcdn.net&_nc_cat=104&_nc_ohc=scwNNwKXD1IQ7kNvgHt_3gr&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AYCrsb8juoCv25kOvgDp3EXeTdjHcAqgzeQwPVrOuOmN6A&oe=66821CBA&_nc_sid=bc0c2c",
        "caption": null,
        "likes": 3,
        "comments": 0,
        "date": "2012-09-30 17:35:12",
        "typename": "GraphImage",
        "post_id": 291978008858293976
    }
]